@prefix ysometa: <http://www.yso.fi/onto/yso-meta/2007-03-02/> .
@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix slm:   <http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:slm:> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xml:   <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix yso-meta: <http://www.yso.fi/onto/yso-meta/> .

slm:s729  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        dct:source       "Otavan kirjallisuustieto"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p8210> ;
        skos:definition  "Alkuaan häväistyskirjoitus, myös lentolehtinen tai lentokirjanen; nykyään arvostelevaan tai vastustavaan sävyyn laadittu lyhyehkö tutkielma ajankohtaisesta aiheesta."@fi ;
        skos:prefLabel   "pamfletit"@fi , "pamfletter"@sv .

slm:s837  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rudimentit"@fi , "rudiment"@sv .

slm:s617  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hemmamusik"@sv , "kotimusiikki"@fi .

slm:s153  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Används om litterära verk vars handling läsaren själv kan föra vidare och avsluta."@sv , "Käytetään teoksista, joiden tarinaa lukija voi kehitellä ja jatkaa itse."@fi ;
        skos:prefLabel  "berättelser med öppet slut"@sv , "jatka itse -teokset"@fi ;
        skos:related    slm:s1121 .

slm:s362  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sinfoniset runot"@fi , "symfoniska dikter"@sv .

slm:s285  a             yso-meta:Hierarchy , owl:Class , skos:Concept ;
        skos:narrower   slm:s505 , slm:s576 , slm:s478 , slm:s279 , slm:s550 , slm:s719 , slm:s540 , slm:s569 , slm:s205 , slm:s487 , slm:s686 , slm:s141 , slm:s392 , slm:s262 , slm:s558 , slm:s964 , slm:s110 , slm:s827 , slm:s209 , slm:s912 , slm:s1097 , slm:s812 , slm:s206 , slm:s1167 , slm:s245 , slm:s834 , slm:s356 , slm:s877 , slm:s257 , slm:s435 , slm:s841 , slm:s427 , slm:s623 , slm:s112 , slm:s63 , slm:s341 , slm:s943 , slm:s729 , slm:s289 , slm:s122 , slm:s1148 , slm:s896 , slm:s409 , slm:s1109 , slm:s132 , slm:s654 , slm:s765 , slm:s114 , slm:s1051 , slm:s477 , slm:s561 , slm:s220 , slm:s694 , slm:s820 , slm:s904 , slm:s983 , slm:s202 , slm:s276 , slm:s633 , slm:s854 , slm:s457 , slm:s155 , slm:s897 , slm:s286 , slm:s606 , slm:s407 , slm:s970 , slm:s998 , slm:s775 , slm:s443 , slm:s1144 , slm:s992 , slm:s423 , slm:s831 , slm:s598 , slm:s1086 , slm:s291 , slm:s140 , slm:s313 , slm:s184 , slm:s506 , slm:s197 , slm:s16 , slm:s922 , slm:s960 , slm:s1006 , slm:s172 , slm:s956 , slm:s597 , slm:s536 , slm:s215 , slm:s1064 , slm:s958 ;
        skos:prefLabel  "Genretermer för monografier"@sv , "Monografioiden genretermit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m250>
        dct:isReplacedBy  slm:s505 .

slm:s781  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s37 ;
        skos:prefLabel   "requiemit"@fi , "rekviem"@sv .

slm:s420  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Antiikin Kreikassa kevyt mytologinen burleskinäytelmä, joka sai nimensä satyyrien - viininjumala Dionysoksen seuralaisten - muodostamasta kuorosta."@fi , "Antik dramagenre, vars tema var en burlesk skildring av någon välkänd hjälte försatt i ett eller annat komiskt trångmål. Kören utgjordes av satyrer och anknöt därmed till dionysoskulten."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28764> ;
        skos:prefLabel   "satyrspel"@sv , "satyyrinäytelmät"@fi .

slm:s43  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "ungdomsskådespel"@sv , "nuorisonäytelmät"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19533> ;
        skos:prefLabel   "ungdomspjäser"@sv , "nuortennäytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s875 , slm:s168 , slm:s660 .

slm:s802  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "ihmenäytelmät"@fi , "mysteerinäytelmät"@fi , "mysteriespel"@sv , "mirakler"@sv , "miraakkelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p7288> ;
        skos:prefLabel   "religiösa skådespel"@sv , "uskonnolliset näytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s868 , slm:s918 .

slm:s519  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13875> ;
        skos:prefLabel   "commedia dell'arte"@sv , "commedia dell'arte"@fi ;
        skos:related     slm:s92 , slm:s865 , slm:s793 .

slm:s530  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25784> ;
        skos:prefLabel   "absurd teater"@sv , "absurdi teatteri"@fi .

slm:s674  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 , slm:ongelmatsv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p7998> ;
        skos:prefLabel   "tanssinäytelmät"@fi , "dansdramer"@sv .

slm:s431  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Pienelle näyttämölle tarkoitettu lyhyehkö intiimi näytelmä."@fi , "Teaterpjäs i mindre format med få roller och sparsam dekor, avsedd att spelas i en liten lokal."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28053> ;
        skos:prefLabel   "kamarinäytelmät"@fi , "kammarspel"@sv .

slm:s1136  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Lyyris-allegorinen japanilainen näytelmämuoto, jossa musiikki, tanssi, elekieli sekä proosa- ja runomuotoinen puhe liittyvät toisiinsa."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "no-pjäser"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27877> ;
        skos:prefLabel   "no-skådespel"@sv , "no-näytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s35 .

slm:s868  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Religiöst skådespel med allegoriska figurer som rollgestalter, populärt i senmedeltidens Europa. I en moralitet utspelas en kamp mellan dygder och laster om människans själ. En välkänd moralitet är Spelet om Envar."@sv , "1400-luvulla syntynyt uskonnollisten tai opettavien, useimmiten allegoristen näytelmien laji, tunnetuimpia mm. Jokamies."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Otavan kirjallisuustieto"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10902> ;
        skos:prefLabel   "moraliteter"@sv , "moraliteetit"@fi ;
        skos:related     slm:s929 , slm:s802 , slm:s254 .

slm:s486  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används i synnerhet om skådespel tillhörande klassicismen och uppsatta enligt poetikens regler."@sv , "Käytetään erityisesti klassismin aikaisista, runousopin sääntöjen mukaisesti laadituista näytelmistä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "välgjort stycke"@sv , "salonkinäytelmät"@fi ;
        skos:prefLabel   "salongsstycke"@sv , "hyvintehty näytelmä"@fi .

slm:s193  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4999> ;
        skos:prefLabel   "tablåer"@sv , "kuvaelmat"@fi ;
        skos:related     slm:s929 , slm:s181 , slm:s312 .

slm:s92  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Vaatimaton, usein vain yksinäytöksinen näytelmä, joka on tarkoitettu harrastelijain esitettäväksi."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        dct:source       "Pekka Mattila: Kirjallisuudentutkimuksen avainsanoja"@fi ;
        skos:altLabel    "amatörskådespel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19377> ;
        skos:prefLabel   "amatörpjäser"@sv , "seuranäytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s519 , slm:s793 .

slm:s1072  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "ihmenäytelmät"@fi , "mysteerinäytelmät"@fi , "mysteriespel"@sv , "mirakler"@sv , "miraakkelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p18943> ;
        skos:prefLabel   "kirkkonäytelmät"@fi , "kyrkospel"@sv ;
        skos:related     slm:s554 .

slm:s948  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "dokumentärpjäser"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27814> ;
        skos:prefLabel   "dokumentära skådespel"@sv , "dokumenttinäytelmät"@fi .

slm:s1142  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "tv-pjäser"@sv , "TV-näytelmät"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17196> ;
        skos:prefLabel   "televisionäytelmät"@fi , "tv-skådespel"@sv ;
        skos:related     slm:s549 .

slm:s875  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "barnskådespel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6674> ;
        skos:prefLabel   "barnpjäser"@sv , "lastennäytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s43 , slm:s670 , slm:s1181 , slm:s376 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1886>
        dct:isReplacedBy  slm:s929 .

slm:s1112  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "skådespel på vers"@sv , "diktdramer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27756> ;
        skos:prefLabel   "runonäytelmät"@fi , "versdramer"@sv .

slm:s181  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "yksinpuhelut"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14559> ;
        skos:prefLabel   "monologit"@fi , "monologer"@sv ;
        skos:related     slm:s929 , slm:s524 , slm:s193 , slm:s312 .

slm:s1094  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "borgerliga pjäser"@sv , "borgerliga skådespel"@sv ;
        skos:prefLabel   "borgerliga dramer"@sv , "porvarisnäytelmät"@fi .

slm:s480  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "politiska pjäser"@sv ;
        skos:prefLabel   "politiska skådespel"@sv , "poliittiset näytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s699 .

slm:s376  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "dockpjäser"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27767> ;
        skos:prefLabel   "dockskådespel"@sv , "nukkenäytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s875 .

slm:s1014  a             owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1280> ;
        skos:definition  "Sanaton näytelmällinen esitys, joka perustuu eleisiin, ilmeisiin ja liikkeisiin; lisänä voi olla tanssia ja musiikkia."@fi ;
        skos:prefLabel   "pantomiimit"@fi , "pantomimer"@sv ;
        skos:related     slm:s929 .

slm:s936  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Historiallisiin tapahtumiin perustuva näytelmä; kronikkanäytelmä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "historiska skådespel"@sv , "historiska pjäser"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14889> ;
        skos:prefLabel   "historialliset näytelmät"@fi , "historiska dramer"@sv ;
        skos:related     slm:s959 .

slm:s406  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Tiettyä aatetta ajava tai tähdentävä näytelmä, jossa usein tarjotaan ratkaisua yhteiskunnalliseen ongelmaan."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:prefLabel   "idédramer"@sv , "aatedraamat"@fi .

slm:s793  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27838> ;
        skos:prefLabel   "folklustspel"@sv , "kansannäytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s519 , slm:s92 .

slm:s312  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15814> ;
        skos:prefLabel   "kuunnelmat"@fi , "hörspel"@sv ;
        skos:related     slm:s929 , slm:s193 , slm:s181 .

slm:s699  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:altLabel    "samhällskritiska dramer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26746> ;
        skos:prefLabel   "samhällsdramer"@sv , "yhteiskunnalliset näytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s1027 , slm:s480 , slm:s81 .

slm:s959  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "En form av historisk dramatik som blomstrade i England vid 1500-talets slut."@sv , "Historiallisiin tapahtumiin perustuva näytelmä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28614> ;
        skos:prefLabel   "kronikkanäytelmät"@fi , "krönikespel"@sv ;
        skos:related     slm:s936 .

slm:s243  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:prefLabel   "pienoisnäytelmät"@fi , "kortpjäser"@sv .

slm:s1096  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28573> ;
        skos:prefLabel   "kungadramer"@sv , "kuningasnäytelmät"@fi .

slm:s470  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6422> ;
        skos:prefLabel   "musiikkinäytelmät"@fi , "musikdramer"@sv ;
        skos:related     slm:s986 .

slm:s509  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Esim. romaanin pohjalta tehty näytelmäsovitus."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s929 ;
        skos:prefLabel   "näytelmäsovitukset"@fi , "bearbetningar till skådespel"@sv ;
        skos:related     slm:s909 , slm:s1058 , slm:s657 .

slm:s289  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "urvalsverk"@sv , "valikoimateokset"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10123> ;
        skos:definition  "Useamman kuin yhden kirjailijan kaunokirjallisista teksteistä koostuva valikoima."@fi ;
        skos:prefLabel   "antologiat"@fi , "antologier"@sv ;
        skos:related     slm:s963 .

slm:s622  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s866 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10469> ;
        skos:prefLabel   "sananparret"@fi , "ordstäv"@sv ;
        skos:related     slm:s907 .

slm:s384  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "eläinlehdet"@fi , "djurtidningar"@sv ;
        skos:scopeNote   "Tuotantoeläimiä käsitteleviä lehtiä indeksoitaessa käytetään termiä maatalouslehdet. Korvaa termin lemmikkieläimet."@fi , "För indexering av tidningar som behandlar produktionsdjur används termen lantbrukstidningar."@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1667>
        dct:isReplacedBy  slm:s576 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p924>
        dct:isReplacedBy  slm:s420 .

slm:s686  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "lättlästa böcker (handikappanpassade)"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6190> ;
        skos:definition  "Tarkoittaa selkokielellä kirjoitettuja kirjoja."@fi ;
        skos:prefLabel   "LL-böcker"@sv , "selkokirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s478 , slm:s855 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1718>
        dct:isReplacedBy  slm:s478 .

slm:s855  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Tarkoittaa kirjoja, jotka on suunnattu sekä tavallisille lapsille ja nuorille tukemaan lukemiseen oppimista ja lukuharrastusta että niille lapsille ja nuorille, joilla on ongelmia hahmotus- ja ymmärtämiskyvyssä tai lukemaan oppimisessa. Tekstit ovat helposti luettavia, kuvat selkeitä"@fi ;
        skos:altLabel    "lättlästa böcker (läsinlärning)"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6188> ;
        skos:prefLabel   "lättlästa böcker"@sv , "helppolukuiset kirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s478 , slm:s686 .

slm:s703  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:altLabel    "dramakomedier skådespel)"@sv , "draamakomediat (näytelmät)"@fi , "draamakomediat (elokuvat)"@fi , "dramakomedier (filmer)"@sv ;
        skos:prefLabel   "draamakomediat"@fi , "dramakomedier"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m525>
        dct:isReplacedBy  slm:s950 .

slm:s844  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "naturguider (verk)"@sv , "luonto-oppaat (teokset)"@fi .

slm:s84  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "fackföreningstidskrifter"@sv , "fackförbundspress"@sv ;
        skos:definition  "Tidningar utgivna av ett fackförbund, en fackförening eller -organisation."@sv , "Ammattiliiton, -yhdistyksen tai -järjestön julkaisemia lehtiä."@fi ;
        skos:prefLabel   "fackföreningstidningar"@sv , "ammattiyhdistyslehdet"@fi .

slm:s484  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "passacaglior"@sv , "passacagliat"@fi .

slm:s653  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Modernin lyriikan suuntaus, jossa hyödynnetään visuaalisia, typografisia ja akustisia keinoja. Konkreettisessa runoudessa kieli ei ole pelkästään sanallisen kommunikaation väline, vaan sillä on myös materiaalinen ja visuaalinen ulottuvuus."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:prefLabel   "konkret poesi"@sv , "konkreettinen runous"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m866>
        dct:isReplacedBy  slm:s741 .

slm:s1102  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Moniepisodinen mielikuvituksellisia ja uskomattomia tapahtumia sisältävä satu, joka päättyy onnellisesti."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1076 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19727> ;
        skos:prefLabel   "undersagor"@sv , "ihmesadut"@fi ;
        skos:related     slm:s819 , slm:s239 , slm:s80 , slm:s1045 .

slm:s168  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används för böcker avsedda för ungdomar."@sv , "Käytetään nuorille tarkoitetuista teoksista."@fi ;
        skos:altLabel    "ungdomsromaner"@sv , "tonårsromaner"@sv , "teiniromaanit"@fi , "nuorisoromaanit"@fi , "nuorisokirjallisuus"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5398> ;
        skos:prefLabel   "ungdomslitteratur"@sv , "nuortenkirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s43 , slm:s975 , slm:s825 , slm:s162 , slm:s1181 , slm:s767 , slm:s364 , slm:s1166 .

slm:s660  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s875 ;
        skos:prefLabel   "skolpjäser"@sv , "koulunäytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s43 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1798>
        dct:isReplacedBy  slm:s43 .

slm:s989  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1144 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11958> ;
        skos:prefLabel   "bildordböcker"@sv , "kuvasanakirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s739 .

slm:s609  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "intermedier"@sv , "intermediot"@fi .

slm:s598  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        skos:altLabel    "folklore"@sv , "folklore"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p3505> ;
        skos:prefLabel   "kansankertomukset"@fi , "folkliga berättelser"@sv .

slm:s208  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "kääntösanat"@fi , "ordförändringar"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p24300> ;
        skos:prefLabel   "spoonerismer"@sv , "sananmuunnokset"@fi .

slm:s1181  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4742> ;
        skos:prefLabel   "barnlitteratur"@sv , "lastenkirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s1090 , slm:s670 , slm:s495 , slm:s317 , slm:s273 , slm:s1165 , slm:s864 , slm:s434 , slm:s1075 , slm:s965 , slm:s739 , slm:s1110 , slm:s501 , slm:s1074 , slm:s826 , slm:s875 , slm:s862 , slm:s697 , slm:s975 , slm:s546 , slm:s162 , slm:s548 , slm:s767 , slm:s168 , slm:s364 , slm:s782 , slm:s910 , slm:s394 , slm:s933 , slm:s177 , slm:s881 , slm:s228 , slm:s414 , slm:s981 , slm:s787 , slm:s29 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2483>
        dct:isReplacedBy  slm:s1090 .

slm:s755  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:altLabel    "romantiska komedier (skådespel)"@sv , "romanttiset komediat (näytelmät)"@fi , "romantiska komedier (filmer)"@sv , "romanttiset komediat (elokuvat)"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13352> ;
        skos:prefLabel   "romanttiset komediat"@fi , "romantiska komedier"@sv ;
        skos:related     slm:s926 , slm:s520 , slm:s488 , slm:s982 , slm:s267 .

slm:s1179  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om tecknade serier för ungdomar."@sv , "Käytetään nuorille tarkoitetuista sarjakuvista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "nuortensarjakuvat"@fi , "tecknade serier för ungdomar"@sv ;
        skos:related     slm:s891 , slm:s523 .

slm:s861  a             yso-meta:Hierarchy , owl:Class , skos:Concept ;
        skos:narrower   slm:s300 , slm:s892 , slm:s426 , slm:s1139 , slm:s175 , slm:s36 , slm:s395 , slm:s353 , slm:s702 , slm:s363 , slm:s798 , slm:s441 , slm:s773 , slm:s83 , slm:s1133 , slm:s251 , slm:s174 , slm:s124 , slm:s96 , slm:s1081 , slm:s280 , slm:s490 , slm:s370 , slm:s40 , slm:s863 , slm:s347 , slm:s163 , slm:s144 , slm:s738 , slm:s586 , slm:s614 , slm:s362 , slm:s325 , slm:s61 , slm:s947 , slm:s456 , slm:s459 , slm:s489 , slm:s226 , slm:s283 , slm:s743 , slm:s330 , slm:s249 , slm:s718 , slm:s187 , slm:s883 , slm:s209 , slm:s1159 , slm:s580 , slm:s378 , slm:s507 , slm:s491 , slm:s602 , slm:s1103 , slm:s137 , slm:s810 , slm:s19 , slm:s1113 , slm:s348 , slm:s90 , slm:s804 , slm:s890 , slm:s1062 , slm:s265 , slm:s447 , slm:s592 , slm:s361 , slm:s322 , slm:s774 , slm:s609 , slm:s232 , slm:s150 , slm:s294 , slm:s131 , slm:s832 , slm:s23 , slm:s750 , slm:s590 , slm:s334 , slm:s661 , slm:s411 , slm:s517 , slm:s321 , slm:s210 , slm:s708 , slm:s533 , slm:s776 , slm:s887 , slm:s1013 , slm:s11 , slm:s421 , slm:s344 , slm:s256 , slm:s494 , slm:s786 , slm:s585 , slm:s458 , slm:s413 , slm:s783 , slm:s258 , slm:s713 , slm:s436 , slm:s920 , slm:s966 , slm:s48 , slm:s565 , slm:s484 , slm:s617 , slm:s263 , slm:s1010 , slm:s969 , slm:s874 , slm:s196 , slm:s541 , slm:s1182 , slm:s1047 , slm:s1049 , slm:s687 , slm:s955 , slm:s37 , slm:s1014 , slm:s183 , slm:s642 , slm:s830 , slm:s466 , slm:s12 , slm:s728 , slm:s1 , slm:s568 , slm:s909 , slm:s416 , slm:s349 , slm:s502 , slm:s917 , slm:s351 , slm:s972 , slm:s499 , slm:s178 , slm:s309 , slm:s538 , slm:s438 , slm:s1137 , slm:s671 , slm:s1040 , slm:s567 , slm:s689 , slm:s547 , slm:s615 , slm:s1039 , slm:s343 , slm:s476 , slm:s1178 , slm:s535 , slm:s1189 , slm:s1105 , slm:s154 , slm:s391 , slm:s837 , slm:s443 , slm:s727 , slm:s913 , slm:s238 , slm:s764 , slm:s1019 , slm:s386 , slm:s537 , slm:s428 , slm:s91 , slm:s543 , slm:s288 , slm:s803 , slm:s369 , slm:s242 , slm:s2 , slm:s967 , slm:s577 , slm:s129 , slm:s572 , slm:s740 , slm:s146 , slm:s260 , slm:s1035 , slm:s823 , slm:s932 , slm:s107 , slm:s838 , slm:s373 , slm:s771 , slm:s973 , slm:s233 , slm:s706 , slm:s922 , slm:s667 , slm:s247 , slm:s676 , slm:s474 , slm:s375 , slm:s1188 , slm:s79 , slm:s792 , slm:s636 , slm:s1191 , slm:s470 , slm:s1106 , slm:s516 , slm:s1017 , slm:s510 , slm:s500 , slm:s1077 , slm:s705 , slm:s345 , slm:s1008 , slm:s596 , slm:s662 , slm:s116 , slm:s814 ;
        skos:prefLabel  "Genretermer för musik"@sv , "Musiikin genretermit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1322>
        dct:isReplacedBy  slm:s300 .

slm:s978  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s552 ;
        skos:prefLabel   "sukukronikat"@fi , "släktkrönikor"@sv ;
        skos:related     slm:s136 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m133>
        dct:isReplacedBy  slm:s892 .

slm:s538  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "drum and bass"@sv ;
        skos:prefLabel  "drum 'n' bass"@fi , "drum'n'bass"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4272>
        dct:isReplacedBy  slm:s552 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m160>
        dct:isReplacedBy  slm:s426 .

slm:s170  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6062> ;
        skos:prefLabel   "spel"@sv , "pelit"@fi .

slm:s1089  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "gravskrifter"@sv , "epitafit"@fi , "epitafer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21084> ;
        skos:prefLabel   "gravinskrifter"@sv , "hautakirjoitukset"@fi .

slm:s895  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Julkista tilaisuutta tai tiettyä käytännöllistä tarkoitusta varten kirjoitettu runous, esim. onnittelurunot syntymäpäivän tai avioliiton johdosta tai valitusruno kuolemantapauksen vuoksi; käyttölyriikka; tilannerunous."@fi , "tillfällespoesi=poesi skriven för visst tillfälle"@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15117> ;
        skos:prefLabel   "tilapäisrunot"@fi , "tillfällighetsdikter"@sv ;
        skos:related     slm:s800 .

slm:s248  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1139 ;
        skos:prefLabel   "gospelmusiikki"@fi , "gospelmusik"@sv .

slm:s616  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1139 ;
        skos:prefLabel   "kirkkomusiikki"@fi , "kyrkomusik"@sv .

slm:s200  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1139 ;
        skos:prefLabel   "lovsångsmusik"@sv , "ylistysmusiikki"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1102>
        dct:isReplacedBy  slm:s1139 .

slm:s49  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26388> ;
        skos:prefLabel   "rytmipelit"@fi , "rytmspel"@sv ;
        skos:related     slm:s503 , slm:s338 , slm:s1134 .

slm:s772  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:altLabel    "körspel"@sv , "racerspel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26238> ;
        skos:prefLabel   "ajopelit"@fi , "racingspel"@sv .

slm:s1015  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15342> ;
        skos:prefLabel   "mobilspel"@sv , "mobiilipelit"@fi ;
        skos:related     slm:s1177 , slm:s588 , slm:s227 .

slm:s503  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26240> ;
        skos:prefLabel   "musiikkipelit"@fi , "musikspel"@sv ;
        skos:related     slm:s49 , slm:s338 , slm:s1134 .

slm:s371  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:altLabel    "räiskintäpelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26433> ;
        skos:prefLabel   "ammuntapelit"@fi , "skjutspel"@sv .

slm:s588  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:altLabel    "virtuaalipelit"@fi , "webbspel"@sv , "virtuella spel"@sv , "Internet-pelit"@fi , "nätspel"@sv , "nettipelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22610> ;
        skos:prefLabel   "verkkopelit"@fi , "internetspel"@sv ;
        skos:related     slm:s1015 , slm:s871 , slm:s492 , slm:s227 .

slm:s227  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p3453> ;
        skos:prefLabel   "tietokonepelit"@fi , "datorspel"@sv ;
        skos:related     slm:s588 .

slm:s338  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26401> ;
        skos:prefLabel   "soittopelit"@fi , "instrumentspel"@sv ;
        skos:related     slm:s49 , slm:s503 , slm:s1134 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5792>
        dct:isReplacedBy  slm:s1177 .

slm:s1134  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26395> ;
        skos:prefLabel   "laulupelit"@fi , "sångspel (spel)"@sv .

slm:s1163  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28066> ;
        skos:prefLabel   "sotapelit"@fi , "krigsspel"@sv ;
        skos:related     slm:s371 , slm:s38 .

slm:s589  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1177 ;
        skos:altLabel    "simulationsspel"@sv , "simulaattoripelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26450> ;
        skos:prefLabel   "simulaatiopelit"@fi , "simulatorspel"@sv .

slm:s512  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "En riktning inom litteraturen som uppkom i Frankrike i medlet av 1950-talet Typiskt för den nya romanens berättande är en splittrad tidskonstruktion, en pedantisk skildring av den materiella världen samt alternativa lösningar för slutet."@sv , "1950-luvun puolivälissä Ranskassa syntynyt kirjallisuuden suuntaus. Uuden romaanin kerronnalle on tyypillistä rikkonainen aikarakenne, esinemaailman pikkutarkat kuvaukset ja vaihtoehtoiset loppuratkaisut."@fi ;
        skos:altLabel    "den nya romanen"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22538> ;
        skos:prefLabel   "uusi romaani"@fi , "nya romanen"@sv ;
        skos:related     slm:s880 .

slm:s1119  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään elokuvista, jotka kuvaavat (useimmiten anglosaksisessa oikeussaliympäristössä) syytetyn syyllisyyden selvittämistä oikeusprosessin avulla."@fi , "Används om filmer, vilkas handling består av att (oftast i en anglosaxisk rättssalsmiljö) reda ut den åtalades skuld med hjälp av en rättsprocess."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "oikeussalielokuvat"@fi , "rättegångsfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s763 , slm:s1024 , slm:s607 , slm:s190 , slm:s612 , slm:s1022 , slm:s1071 , slm:s1087 , slm:s1161 .

slm:s482  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om skräcklitteratur, där handlingen är förlagd till medeltiden. I den anglosaxiska litteraturen används denna term numera för all skräcklitteratur. I denhär tesaurusen rekommenderas dock termen skräcklitteratur."@sv , "Käytetään kauhukirjallisuudesta, joka sijoittuu keskiaikaiseen ympäristöön. Myöhemmin anglosaksilaisessa maailmassa kaikkea kauhukirjallisuutta on kutsuttu tällä termillä. Tässä sanastossa suositellaan käytettäväksi termiä kauhukirjallisuus."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:altLabel    "goottilaiset kauhuromaanit"@fi , "gotiska skräckromaner"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25657> ;
        skos:prefLabel   "goottilaiset romaanit"@fi , "gotiska romaner"@sv ;
        skos:related     slm:s690 .

slm:s940  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s280 ;
        skos:prefLabel   "tv-operor"@sv , "televisio-oopperat"@fi .

slm:s891  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään lapsille tarkoituista sarjakuvista."@fi , "Används om tecknade serier för barn."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "barnserier (tecknade serier)"@sv ;
        skos:prefLabel   "lastensarjakuvat"@fi , "tecknade serier för barn"@sv ;
        skos:related     slm:s1179 , slm:s939 .

slm:s523  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään sarjakuvista, joiden päähenkilönä on nuori tai nuorisoyhteisö."@fi , "Används om tecknade serier med en ung person eller ungdomskollektiv som huvudperson."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "nuorisosarjakuvat"@fi , "tecknade serier om ungdomar"@sv ;
        skos:related     slm:s1179 , slm:s939 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1154>
        dct:isReplacedBy  slm:s1179 .

slm:s401  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s586 ;
        skos:prefLabel   "hillbilly"@sv , "hillbilly"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m635>
        dct:isReplacedBy  slm:s175 .

slm:s935  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "pyhimyksen elämästä (ja siihen liittyvistä ihmeistä) kertova tarina, pyhimystarina, -taru. \nLaajemmin legendaarisesta henkilöstä. \nKuv. epäuskottava t. kaunisteltu kertomus t. väite, satu, taru. \nUrbaani legenda = nykytarina, kaupunkitarina."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        dct:source       "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "pyhimystarinat"@fi , "helgonlegender"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4989> ;
        skos:prefLabel   "legender"@sv , "legendat"@fi ;
        skos:related     slm:s1045 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1342>
        dct:isReplacedBy  slm:s36 .

slm:s133  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s106 ;
        skos:prefLabel   "house"@sv , "house"@fi .

slm:s387  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:altLabel    "ungdomsserier"@sv ;
        skos:prefLabel   "nuortensarjat"@fi , "tv-serier för ungdomar"@sv ;
        skos:related     slm:s968 .

slm:s1000  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s532 ;
        skos:prefLabel   "rock steady"@fi , "rock steady"@sv .

slm:s498  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa kuvataan inhimillisen kulttuurin leviämistä asumattomille seuduille."@fi , "Används om verk, där man beskriver hur den mänskliga kulturen har brett ut sig till obebyggda trakter."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "nybyggarromaner"@sv , "raivaajaromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s761 , slm:s453 .

slm:s798  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gymnastikmusik"@sv , "voimistelumusiikki"@fi .

slm:s173  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään kuvateoksista, joiden teksti on runomuodossa."@fi , "Används om bilderböcker med texten i versform."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s739 , slm:s1150 ;
        skos:prefLabel   "runokuvakirjat"@fi , "diktbilderböcker"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m681>
        dct:isReplacedBy  slm:s395 .

slm:s1043  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "akrostismi"@fi , "akrostikoner"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27873> ;
        skos:prefLabel   "akrostikon"@sv , "akrostikonit"@fi .

slm:s898  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "epokfilmer"@sv , "epookkielokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s763 .

slm:s75  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "fototidskrifter"@sv ;
        skos:definition  "Tidningar som behandlar fotografering, videofilmning och kameror."@sv , "Valokuvausta, videokuvausta ja kameroita käsitteleviä lehtiä."@fi ;
        skos:prefLabel   "fototidningar"@sv , "valokuvauslehdet"@fi .

slm:s103  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 ;
        skos:prefLabel   "bibliografiat"@fi , "bibliografier"@sv .

slm:s1022  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om filmer, som skildrar den organiserade brottsligheten eller en enskild brottslig gestalt, och som har som ett centralt tema huvudpersonens brottsliga banas uppgång och fall (t.ex Gudfadern, Bonnie & Clyde)."@sv , "Käytetään elokuvista, joissa kuvataan järjestäytynyttä rikollisuutta tai yksittäistä rikollista hahmoa ja joissa keskeisenä teemana on päähenkilöiden rikollisen uran nousu ja tuho (esim. Kummisetä, Bonnie & Clyde)."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "mafiaelokuvat"@fi , "maffiafilmer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12142> ;
        skos:prefLabel   "gangsterielokuvat"@fi , "gangsterfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s607 , slm:s1119 , slm:s612 , slm:s1087 .

slm:s957  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s235 ;
        skos:altLabel    "Chicagojazz"@sv ;
        skos:prefLabel   "Chicago-jazz"@fi , "Chicagojazz"@sv .

slm:s1041  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:altLabel    "fantasiserier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27833> ;
        skos:prefLabel   "fantasiasarjat"@fi , "fantasyserier (tv-serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s504 , slm:s1026 , slm:s1140 , slm:s130 .

slm:s962  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om asiatiska (fantasy)äventyrsfilmer."@sv , "Käytetään aasialaisista fantasiaseikkailuelokuvista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "easternit"@fi , "easterns"@sv ;
        skos:related     slm:s504 , slm:s607 , slm:s1131 , slm:s1028 .

slm:s1066  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "scifi"@sv , "scifi"@fi , "science fiction"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2003> ;
        skos:prefLabel   "tieteiselokuvat"@fi , "science fiction-filmer"@sv ;
        skos:related     slm:s504 , slm:s82 , slm:s26 , slm:s607 , slm:s1131 , slm:s1092 , slm:s984 .

slm:s1131  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15061> ;
        skos:prefLabel   "seikkailuelokuvat"@fi , "äventyrsfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s504 , slm:s26 , slm:s1024 , slm:s962 , slm:s607 , slm:s748 , slm:s190 , slm:s1073 , slm:s1066 , slm:s612 , slm:s1071 , slm:s905 , slm:s1028 , slm:s1087 , slm:s1161 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4575>
        dct:isReplacedBy  slm:s504 .

slm:s574  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13988> ;
        skos:prefLabel   "sagofilmer"@sv , "satuelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s504 , slm:s670 , slm:s135 .

slm:s833  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Tyyli ja kerrontatekniikka, jossa muuten realistiseen, objektiiviseen ja raportoivaan kerrontaan on yhdistetty tai rinnastettu fantastisia, surrealistisia ym. vaikeasti selitettäviä aineksia."@fi , "Används om verk, där berättartekniken gör bruk av att kombinera realistiska och fantastiska element och stilar."@sv ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26066> ;
        skos:prefLabel   "magisk realism"@sv , "maaginen realismi"@fi ;
        skos:related     slm:s504 , slm:s1140 .

slm:s1140  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat yliluonnollista, tuonpuoleista maailmaa tai maailmaa, jossa meidän todellisuutemme lait eivät päde."@fi , "Används om verk, som beskriver en övernaturlig hinsidesverklighet eller en värld, där lagarna för vår verklighet inte gäller."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "fantasyromaner"@sv , "fantasiaromaanit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14840> ;
        skos:prefLabel   "fantasylitteratur"@sv , "fantasiakirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s504 , slm:s1165 , slm:s94 , slm:s418 , slm:s833 , slm:s981 , slm:s130 .

slm:s130  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "fantasiasarjakuvat"@fi , "fantasyserier (tecknade serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s504 , slm:s1140 .

slm:s815  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "resefilmer"@sv ;
        skos:prefLabel   "matkailuelokuvat"@fi , "turistfilmer"@sv .

slm:s970  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "handlingsprogram"@sv ;
        skos:prefLabel  "toimintaohjelmat"@fi , "verksamhetsprogram"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m969>
        dct:isReplacedBy  slm:s353 .

slm:s78  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s353 , slm:s476 ;
        skos:prefLabel   "balettmusik"@sv , "balettimusiikki"@fi .

slm:s1186  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "rock"@fi , "rock"@sv .

slm:s32  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:altLabel    "vaggsånger"@sv ;
        skos:prefLabel   "kehtolaulut"@fi , "vaggvisor"@sv .

slm:s1192  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s603 ;
        skos:altLabel    "co-op-spel"@sv , "kooperativa spel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27737> ;
        skos:prefLabel   "yhteistyöpelit"@fi , "samarbetsspel"@sv ;
        skos:related     slm:s1021 , slm:s603 .

slm:s1172  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "tvåmansspel"@sv , "tvåpersonsspel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27751> ;
        skos:prefLabel   "tvåpersonersspel"@sv , "kaksinpelit"@fi ;
        skos:related     slm:s1021 , slm:s603 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5658>
        dct:isReplacedBy  slm:s1021 .

slm:s661  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "melodramer (filmer)"@sv , "melodramer (skådespel)"@sv , "melodraamat (näytelmät)"@fi , "melodraamat (elokuvat)"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6403> ;
        skos:definition  "Tunteisiin voimakkaasti vetoava, ylitunteellinen, teatraalinen kuvaus; yleensä näytelmä tai elokuva, jota usein tehostaa vaikuttava musiikki; antiikin Kreikassa soiton säestämä lausunta."@fi ;
        skos:prefLabel   "melodramer"@sv , "melodraamat"@fi ;
        skos:related     slm:s454 , slm:s1005 .

slm:s283  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "arbetarklassens musik"@sv ;
        skos:prefLabel  "arbetarmusik"@sv , "työväenmusiikki"@fi .

slm:s908  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:prefLabel   "third stream jazz"@sv , "third stream -jazz"@fi .

slm:s1128  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p9239> ;
        skos:prefLabel   "huumori"@fi , "humor"@sv ;
        skos:related     slm:s64 , slm:s919 , slm:s865 , slm:s423 , slm:s1016 , slm:s842 , slm:s215 , slm:s1149 .

slm:s190  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "agenttielokuvat"@fi , "agentfilmer"@sv ;
        skos:prefLabel   "vakoiluelokuvat"@fi , "spionfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s763 , slm:s1024 , slm:s607 , slm:s1119 , slm:s1073 , slm:s612 , slm:s1131 , slm:s1071 , slm:s1028 , slm:s1087 , slm:s1161 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m188>
        dct:isReplacedBy  slm:s279 .

slm:s1028  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om actionfilmer, som presenterar österländska kampsporter, t.ex. kung fu, judo."@sv , "Käytetään toimintaelokuvista, joissa esitetään itämaisia kamppailulajeja, esim. kung futa, judoa."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s612 ;
        skos:altLabel    "kung fu-filmer"@sv , "taistelulajielokuvat"@fi , "kung fu -elokuvat"@fi , "kung-fu -elokuvat"@fi , "kung-fu-filmer"@sv ;
        skos:prefLabel   "kamppailulajielokuvat"@fi , "kampsportsfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s1024 , slm:s962 , slm:s607 , slm:s190 , slm:s1131 , slm:s1087 , slm:s1161 .

slm:s39  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dagstidningar"@sv , "sanomalehdet"@fi .

slm:s1062  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "YSE" ;
        skos:prefLabel      "sambor (musik)"@sv , "sambat"@fi .

slm:s156  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "splattersarjakuvat"@fi ;
        skos:prefLabel   "splatter-serier (tecknade serier)"@sv , "splatter-sarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s731 .

slm:s852  a              owl:Class , <http://www.yso.fi/onto/kauno-meta/Concept> ;
        rdfs:comment     "Indeksoi tarvittaessa myös sarjakuvaseuran nimellä."@fi , "Indexera vid behov även med namnet på serieföreningen."@sv ;
        rdfs:subClassOf  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15468> , slm:ongelmatsv ;
        dct:source       "Webb-Bella"@sv , "Verkko-Kaunokki"@fi ;
        skos:altLabel    "sarjakuvaseurojen sarjakuvalehdet"@fi ;
        skos:prefLabel   "serietidningar -- serieföreningar"@sv , "sarjakuvalehdet -- sarjakuvaseurat"@fi ;
        skos:related     <http://www.yso.fi/onto/kauno/p2129> .

slm:s784  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15468> ;
        skos:prefLabel   "serietidningar"@sv , "sarjakuvalehdet"@fi ;
        skos:related     slm:s639 , slm:s356 , slm:s185 , slm:s165 , slm:s631 .

slm:s977  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s499 ;
        skos:prefLabel   "blues"@sv , "blues"@fi .

slm:s96  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "soitinmusiikki"@fi , "instrumentalmusik"@sv .

slm:s95  a               owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "nätpublikationer"@sv , "internetpublikationer"@sv , "onlinepublikationer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4049> ;
        skos:prefLabel   "verkkojulkaisut"@fi , "webbpublikationer"@sv ;
        skos:related     slm:s889 .

slm:s458  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "wienervalser"@sv , "wieninvalssit"@fi .

slm:s912  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Otavan kirjallisuustieto."@fi ;
        skos:altLabel    "mietelmät"@fi , "tänkespråk"@sv , "visdomsord"@sv , "sentenser"@sv , "ajatelmat"@fi , "maximer"@sv , "mieteproosa"@fi , "mietelauseet"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15630> ;
        skos:definition  "Tiiviissä, ytimekkäässä muodossa esitetty ajatus, ajatelma, mietelmä, mietelause. (Kreik. aphorismos 'rajoitettu ilmaisu')."@fi ;
        skos:prefLabel   "aforismer"@sv , "aforismit"@fi .

slm:s905  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "seikkailuromaanit"@fi , "äventyrsromaner"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5089> ;
        skos:prefLabel   "äventyrslitteratur"@sv , "seikkailukirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s73 , slm:s911 , slm:s816 , slm:s287 , slm:s801 , slm:s845 , slm:s926 , slm:s1131 , slm:s461 , slm:s41 , slm:s171 , slm:s69 , slm:s382 , slm:s806 , slm:s194 .

slm:s251  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tangot"@fi , "tangor"@sv .

slm:s593  a             yso-meta:Hierarchy , owl:Class , skos:Concept ;
        skos:narrower   slm:s271 , slm:s658 , slm:s142 , slm:s75 , slm:s695 , slm:s105 , slm:s264 , slm:s342 , slm:s84 , slm:s319 , slm:s138 , slm:s419 , slm:s666 , slm:s515 , slm:s201 , slm:s857 , slm:s415 , slm:s39 , slm:s104 , slm:s784 , slm:s356 , slm:s886 , slm:s1099 , slm:s323 , slm:s311 , slm:s525 , slm:s1025 , slm:s595 , slm:s252 , slm:s1004 , slm:s422 , slm:s1100 , slm:s125 , slm:s630 , slm:s76 , slm:s10 , slm:s575 , slm:s151 , slm:s693 , slm:s1187 , slm:s460 , slm:s306 , slm:s384 , slm:s1065 , slm:s6 , slm:s707 , slm:s836 , slm:s1042 , slm:s916 , slm:s809 , slm:s613 , slm:s599 , slm:s54 , slm:s224 , slm:s298 , slm:s652 , slm:s1036 , slm:s682 , slm:s663 , slm:s1012 , slm:s89 , slm:s123 , slm:s398 , slm:s17 , slm:s213 , slm:s161 , slm:s789 , slm:s1057 , slm:s824 , slm:s7 , slm:s50 , slm:s496 , slm:s1185 , slm:s683 , slm:s884 , slm:s542 , slm:s440 , slm:s1003 , slm:s93 , slm:s805 , slm:s429 ;
        skos:prefLabel  "Genretermer för fortlöpande publikationer"@sv , "Jatkuvien julkaisujen genretermit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1128>
        dct:isReplacedBy  slm:s271 .

slm:s485  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27510> ;
        skos:prefLabel   "dramaserier"@sv , "draamasarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s627 .

slm:s555  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om berättelser där huvudpersonerna och i allmänhet också miljön är densamma, men handlingen är en avslutad helhet i varje enskild bok."@sv , "Käytetään kertomuksista, joiden päähenkilöt ja yleensä myös miljöö säilyvät teoksesta toiseen samana, mutta tarinat ovat teoskohtaisia."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10904> ;
        skos:prefLabel   "serieberättelser"@sv , "sarjakertomukset"@fi ;
        skos:related     slm:s1121 , slm:s1037 , slm:s900 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1471>
        dct:isReplacedBy  slm:s702 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1381>
        dct:isReplacedBy  slm:s819 .

slm:s19  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:prefLabel   "andliga sånger"@sv , "hengelliset laulut"@fi .

slm:s1036  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "taltidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel  "taltidningar"@sv , "äänilehdet"@fi .

slm:s233  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "antifoner"@sv , "antifonit"@fi .

slm:s72  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Används om verk som innehåller vulgärt språkbruk."@sv , "Käytetään teoksista, joissa käytetään esim. karkeaa kieltä."@fi ;
        skos:prefLabel  "verk med vulgärt språk"@sv , "alatyyliset teokset"@fi .

slm:s400  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:altLabel    "smädedikter"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11311> ;
        skos:prefLabel   "pilkkarunot"@fi , "niddikter"@sv .

slm:s1005  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s930 ;
        skos:altLabel    "saippuasarjat"@fi , "såpoperor"@sv , "såpor"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p388> ;
        skos:prefLabel   "saippuaoopperat"@fi , "tvåloperor"@sv ;
        skos:related     slm:s454 , slm:s661 , slm:s691 .

slm:s701  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Komedia tai muu kerronnan muoto, jossa keskustellaan epämuodolliseen, henkevään ja nokkeluuksia viljelevään tyyliin sinänsä vakavista kysymyksistä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "societetskomedier"@sv , "seurapiirikomediat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28526> ;
        skos:prefLabel   "salonkikomediat"@fi , "salongskomedier"@sv ;
        skos:related     slm:s310 .

slm:s1051  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hakemistot"@fi , "index (register)"@sv .

slm:s397  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "fängelsefilmer"@sv , "vankilaelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s607 , slm:s612 , slm:s796 , slm:s1161 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1611>
        dct:isReplacedBy  slm:s946 .

slm:s366  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:prefLabel   "chick lit "@fi , "chick lit"@sv ;
        skos:related     slm:s923 , slm:s901 .

slm:s47  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "En kort serie vars längd vanligtvis är 2-4 rutor."@sv , "Lyhyt sarjakuva, jonka pituus on yleensä 2-4 ruutua."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "strippserier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22813> ;
        skos:prefLabel   "seriestrippar"@sv , "strippisarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s637 , slm:s295 , slm:s902 .

slm:s218  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv ;
        skos:altLabel    "faksimiltryck"@sv , "faksimile"@fi , "faksimiler"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14716> ;
        skos:prefLabel   "näköispainokset"@fi , "faksimil"@sv .

slm:s807  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "esikoisohjaukset"@fi , "debutregier"@sv ;
        skos:related     slm:s1125 .

slm:s405  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "larppaus"@fi , "LARP"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4295> ;
        skos:prefLabel   "roolipelit"@fi , "rollspel"@sv .

slm:s158  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:altLabel    "action-sarjat"@fi ;
        skos:prefLabel   "toimintasarjat"@fi , "actionserier (tv-serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s259 , slm:s748 , slm:s612 , slm:s1168 .

slm:s1164  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s77 ;
        skos:altLabel    "savianimaatioelokuvat"@fi , "leranimerade filmer"@sv ;
        skos:prefLabel   "leranimationsfilmer"@sv , "vaha-animaatioelokuvat"@fi .

slm:s986  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1165 ;
        skos:prefLabel   "musiikkisadut"@fi , "musiksagor"@sv ;
        skos:related     slm:s670 , slm:s470 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p137>
        dct:isReplacedBy  slm:s670 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p178>
        dct:isReplacedBy  slm:s35 .

slm:s275  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Klassisk japansk dockteaterkonst introcerad i Osaka 1684."@sv , "Perinteistä japanilaista 1600-luvulla syntynyttä nukketeatteria."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s376 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21121> ;
        skos:prefLabel   "bunraku"@fi , "bunraku"@sv ;
        skos:related     slm:s35 .

slm:s342  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kalenterit"@fi , "kalendrar"@sv .

slm:s389  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat ritareita ja heidän elämäänsä etenkin keskiajalla."@fi , "Används om verk, som beskriver riddarlivet i synnerhet under medeltiden."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1895> ;
        skos:prefLabel   "riddarromaner"@sv , "ritariromaanit"@fi .

slm:ongelmatsv  a       slm:StructuringClass ;
        skos:prefLabel  "ongelmatsvg"@fi , "ongelmatsvg"@sv .

slm:s457  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "ledarartiklar"@sv ;
        skos:prefLabel  "ledare (tidningar)"@sv , "pääkirjoitukset"@fi .

slm:s911  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver ett brott och hur det reds ut."@sv , "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat rikosta ja sen selvittämistä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "brottsromaner"@sv , "kriminalromaner"@sv , "rikosromaanit"@fi , "deckare"@sv , "kriminallitteratur"@sv , "dekkarit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5088> ;
        skos:prefLabel   "kriminalfiktion"@sv , "rikoskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s73 , slm:s816 , slm:s287 , slm:s926 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s69 , slm:s382 .

slm:s355  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s382 ;
        skos:altLabel    "politisk spänningslitteratur"@sv ;
        skos:prefLabel   "politiska thrillers (litteratur)"@sv , "poliittinen jännityskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s73 .

slm:s816  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa jännityselementin ohella korostetaan ihmisten ja heidän motiiviensa psykologista kuvausta."@fi , "Används om verk, som förutom att de är spännande dessutom ger en psykologisk bild av människor och deras motiv."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s382 ;
        skos:altLabel    "psykologisk spänningslitteratur"@sv , "psykologiset jännitysromaanit"@fi , "psykologiska spänningsromaner"@sv ;
        skos:prefLabel   "psykologiska thrillers (litteratur)"@sv , "psykologinen jännityskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s73 , slm:s911 , slm:s287 , slm:s1111 , slm:s926 , slm:s121 , slm:s41 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s69 , slm:s194 .

slm:s287  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat salapoliisin tai yksityisetsivän suorittamaa rikoksen selvittämistä."@fi , "Används om verk, som beskriver detektivens utredning av brott."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "salapoliisiromaanit"@fi , "deckare"@sv , "detektivromaner"@sv , "dekkarit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5086> ;
        skos:prefLabel   "detektivlitteratur"@sv , "salapoliisikirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s73 , slm:s911 , slm:s816 , slm:s926 , slm:s41 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s69 , slm:s382 , slm:s194 .

slm:s926  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s382 ;
        skos:altLabel    "romantisk spänningslitteratur"@sv ;
        skos:prefLabel   "romanttinen jännityskirjallisuus"@fi , "romantiska thrillers (litteratur)"@sv ;
        skos:related     slm:s73 , slm:s911 , slm:s816 , slm:s287 , slm:s1111 , slm:s755 , slm:s520 , slm:s41 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s69 , slm:s194 .

slm:s41  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään rikoskirjoista, jotka kuvaavat poliisin työtä rikoksen selvittämiseksi."@fi , "Används om verk, som beskriver polisens arbete och utredning av brott."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s911 ;
        skos:altLabel    "poliisiromaanit"@fi ;
        skos:prefLabel   "poliisikirjallisuus"@fi , "polisromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s73 , slm:s816 , slm:s287 , slm:s926 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s69 , slm:s382 , slm:s194 .

slm:s171  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään rikoskirjoista, jotka kuvaavat oikeudenkäyntiä, jossa rikos selvitetään."@fi , "Används om ett skönlitterärt verk, som beskriver rättegångsförfarandet då ett brott reds ut."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "brottmålsromaner"@sv , "oikeudenkäyntiromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s73 , slm:s911 , slm:s816 , slm:s287 , slm:s926 , slm:s41 , slm:s905 , slm:s69 , slm:s382 , slm:s194 .

slm:s382  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:s975 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel       "jännitysromaanit"@fi , "thrillrar"@sv , "spänningslitteratur"@sv , "thriller"@sv , "trillerit"@fi , "spänningsromaner"@sv , "deckare"@sv , "dekkarit"@fi ;
        skos:closeMatch     <http://www.yso.fi/onto/yso/p5087> ;
        skos:editorialNote  "se även ST"@sv ;
        skos:prefLabel      "jännityskirjallisuus"@fi , "thrillers (litteratur)"@sv ;
        skos:related        slm:s73 , slm:s911 , slm:s287 , slm:s712 , slm:s41 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s69 , slm:s806 , slm:s194 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2194>
        dct:isReplacedBy  slm:s73 .

slm:s194  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som i allmänhet skildrar privatdetektivens arbete och där kritik riktas mot samhället i samband med att brotten kartläggs."@sv , "Käytetään teoksista, jotka yleensä kuvaavat yksityisetsivän työtä ja joissa rikoksen selvittämiseen liittyy yleensä yhteiskuntakuvausta ja kritiikkiä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s911 ;
        skos:prefLabel   "hårdkokt kriminalfiktion"@sv , "kovaksikeitetty rikoskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s73 , slm:s816 , slm:s287 , slm:s926 , slm:s41 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s69 , slm:s382 .

slm:s118  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "pantomiimisarjakuvat"@fi , "stumserier"@sv , "puhekuplattomat sarjakuvat"@fi ;
        skos:prefLabel   "mykkä sarjakuva"@fi , "pantomimserier"@sv .

slm:s627  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "draama"@fi , "drama"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26500> ;
        skos:prefLabel   "dramafilmer"@sv , "draamaelokuvat"@fi .

slm:s831  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "föräldraguider"@sv , "vanhempainoppaat"@fi .

slm:s727  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "moriskat"@fi , "moresca"@sv .

slm:s553  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1007 , slm:s499 ;
        skos:prefLabel   "salsa"@fi , "salsa"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m742>
        dct:isReplacedBy  slm:s1156 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1845>
        dct:isReplacedBy  slm:s1121 .

slm:s1037  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään kaunokirjallisista teoksista, jotka useassa osassa seuraavat samojen päähenkilöiden vaiheita."@fi , "Används om skönlitterära verk, där samma huvudpersoners levnadsöden skildras i många separata delar."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p8416> ;
        skos:prefLabel   "långserieböcker"@sv , "sarjakirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1121 , slm:s900 , slm:s555 .

slm:s900  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään kertomuksista, joiden juoni jatkuu teoksesta toiseen."@fi , "Används om berättelser, som har en fortlöpande handling från bok till bok."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10903> ;
        skos:prefLabel   "följetonger"@sv , "jatkokertomukset"@fi ;
        skos:related     slm:s1121 , slm:s1037 , slm:s555 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1003>
        dct:isReplacedBy  slm:s34 .

slm:s232  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "etyder"@sv , "etydit"@fi .

slm:s1024  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "detektivfilmer"@sv , "salapoliisielokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s763 , slm:s607 , slm:s1119 , slm:s190 , slm:s612 , slm:s1131 , slm:s1071 , slm:s1028 , slm:s1087 , slm:s1161 .

slm:s607  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "trillerit"@fi , "thriller -- film"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17774> ;
        skos:prefLabel   "thrillers (filmer)"@sv , "jännityselokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s763 , slm:s82 , slm:s26 , slm:s1024 , slm:s962 , slm:s1119 , slm:s190 , slm:s1073 , slm:s1066 , slm:s612 , slm:s712 , slm:s1022 , slm:s1131 , slm:s1092 , slm:s1028 , slm:s397 , slm:s1087 , slm:s1161 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p983>
        dct:isReplacedBy  slm:s763 .

slm:s1071  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s607 , slm:s188 ;
        skos:prefLabel   "psykologiska thrillers (filmer)"@sv , "psykologiset jännityselokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s763 , slm:s82 , slm:s1024 , slm:s1119 , slm:s190 , slm:s1131 , slm:s1087 , slm:s1161 .

slm:s1087  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "poliisielokuvat"@fi , "polisfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s763 , slm:s1024 , slm:s607 , slm:s1119 , slm:s190 , slm:s1030 , slm:s612 , slm:s1022 , slm:s1131 , slm:s1071 , slm:s1028 , slm:s1161 .

slm:s1161  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12143> ;
        skos:prefLabel   "rikoselokuvat"@fi , "kriminalfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s763 , slm:s1024 , slm:s607 , slm:s1119 , slm:s190 , slm:s612 , slm:s858 , slm:s1131 , slm:s1071 , slm:s1028 , slm:s397 , slm:s1087 .

slm:s501  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Käytetään teoksista, jotka on kirjoitettu suuraakkosin."@fi , "Används om verk som är skrivna med versaler."@sv ;
        skos:altLabel   "tikkukirjainkirjat"@fi , "böcker i versalskrift"@sv ;
        skos:prefLabel  "versalböcker"@sv , "suuraakkoskirjat"@fi ;
        skos:related    slm:s697 , slm:s1181 .

slm:s127  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s721 ;
        skos:prefLabel   "Mississippi-blues"@fi , "Mississippi-blues"@sv .

slm:s569  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Webb-Bella"@sv , "Verkko-Kaunokki"@fi ;
        skos:altLabel    "bibelberättelser"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4009> ;
        skos:definition  "Används om bearbetade berättelser ur Bibeln eller berättelser vars ämne tagits ur Bibeln."@sv , "Käytetään kertomuksista, jotka on muokattu Raamatusta tai joissa on aiheena jokin raamatunkertomus."@fi ;
        skos:prefLabel   "raamatunkertomukset"@fi , "bibliska berättelser"@sv ;
        skos:related     slm:s993 .

slm:s786  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rāgat"@fi , "ragor"@sv .

slm:s73  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joiden tarina käsittelee vakoilua ja vakoilijoita."@fi , "Används om verk, som handlar om spionage och dess utövare."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "spionageromaner"@sv , "agenttiromaanit"@fi , "agentlitteratur"@sv , "vakoiluromaanit"@fi , "agenttikirjallisuus"@fi , "agentromaner"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5085> ;
        skos:prefLabel   "spionromaner"@sv , "vakoilukirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s911 , slm:s816 , slm:s287 , slm:s926 , slm:s41 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s382 , slm:s194 .

slm:s1006  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "elämänkerrat"@fi , "biografiat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11597> ;
        skos:prefLabel   "elämäkerrat"@fi , "biografier"@sv ;
        skos:related     slm:s928 , slm:s770 .

slm:s451  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "tragikomediat (elokuvat)"@fi , "tragikomediat (näytelmät)"@fi , "tragikomedier (filmer)"@sv , "tragikomedier (skådespel)"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p786> ;
        skos:prefLabel   "tragikomediat"@fi , "tragikomedier"@sv ;
        skos:related     slm:s919 , slm:s481 .

slm:s769  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:altLabel    "lavarunot"@fi , "slämmäys"@fi , "runokaraoke"@fi , "poetry slam"@sv , "poesikaraoke"@sv , "estraddikter"@sv , "poetry slam"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p24219> ;
        skos:prefLabel   "lavarunous"@fi , "estradpoesi"@sv .

slm:s1020  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Lausuma, joka ilmaisee yleisesti hyväksytyn, kokemuksen tietä opitun totuuden ja on tullut yleiseen (varsinkin suulliseen) käyttöön."@fi ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10468> ;
        skos:prefLabel   "ordspråk"@sv , "sananlaskut"@fi .

slm:s1026  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:altLabel    "sci-fi serier"@sv , "scifisarjat"@fi , "science fiction -sarjat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25680> ;
        skos:prefLabel   "tieteissarjat"@fi , "science fiction-serier (tv-serier)"@sv .

slm:s749  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19769> ;
        skos:prefLabel   "kokeelliset elokuvat"@fi , "experimentella filmer"@sv ;
        skos:related     slm:s736 , slm:s160 .

slm:s880  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, där man experimenterar med och försöker utveckla olika former av berättarteknik."@sv , "Käytetään teoksista, joissa kokeillaan ja pyritään kehittämään erilaisia kerrontatekniikkoja."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:altLabel    "antiromaner"@sv , "experimentromaner"@sv , "antiromaanit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14218> ;
        skos:prefLabel   "kokeelliset romaanit"@fi , "experimentella romaner"@sv ;
        skos:related     slm:s839 , slm:s512 , slm:s736 .

slm:s1170  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s918 ;
        skos:altLabel    "kristlig litteratur"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26964> ;
        skos:prefLabel   "kristen litteratur"@sv , "kristillinen kirjallisuus"@fi .

slm:s904  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "vildmarksberättelser"@sv , "erätarinat"@fi , "jakthistorier"@sv , "jakt- och fiskehistorier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10767> ;
        skos:prefLabel   "jakt- och fiskeskildringar"@sv , "eräkertomukset"@fi ;
        skos:related     slm:s645 .

slm:s38  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "kamppailupelit"@fi , "tappelupelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22965> ;
        skos:prefLabel   "taistelupelit"@fi , "kampspel"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1243>
        dct:isReplacedBy  slm:s550 .

slm:s266  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 ;
        skos:prefLabel   "verkförteckningar"@sv , "teosluettelot"@fi .

slm:s29  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa on kohokuvitus."@fi , "Används om böcker illustrerade med reliefbilder."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "kohokuvakirjat"@fi , "reliefböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1450>
        dct:isReplacedBy  slm:s1143 .

slm:s422  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "filmtidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "elokuvalehdet"@fi , "filmtidskrifter"@sv .

slm:s297  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Spel där två eller flera deltagare försöker vinna genom att göra upp planer och förverkliga dem för att överlista sina motståndare. Klassiska strategispel är t.ex. schack och damspel."@sv , "Pelejä, joissa kaksi tai useampi osapuoli yrittää saavuttaa pelin voittoon johtavan tavoitteensa tekemällä suunnitelmia ja toteuttamalla ne vastustajan tai vastustajien päihittämiseksi. Klassisia strategiapelejä ovat esimerkiksi shakki ja tammi."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25403> ;
        skos:prefLabel   "strategiapelit"@fi , "strategispel"@sv .

slm:s81  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14887> ;
        skos:prefLabel   "yhteiskunnalliset elokuvat"@fi , "samhällskritiska filmer"@sv ;
        skos:related     slm:s182 , slm:s1027 , slm:s699 .

slm:s381  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:altLabel    "flarf-runot"@fi , "hakukonerunot"@fi , "flarfpoesi"@sv , "sökmaskinspoesi"@sv , "hakusanarunot"@fi , "googlepoesi"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28242> ;
        skos:prefLabel   "hakukonerunous"@fi , "sökordspoesi"@sv .

slm:s715  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1188 ;
        skos:prefLabel   "rai"@fi , "rai"@sv .

slm:s213  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "opinionstidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "mielipidelehdet"@fi , "opinionstidningar"@sv .

slm:s239  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Ihmesadun vastakohta, jossa ei uskota yliluonnollisiin ilmiöihin, vaan päinvastoin hyökätään uneksivaa elämänasennetta vastaan ja osoitetaan epärealististen toiveiden naurettavuus."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1076 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12551> ;
        skos:prefLabel   "pilasadut"@fi , "skämtsagor"@sv ;
        skos:related     slm:s80 , slm:s1102 , slm:s13 .

slm:s167  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver konstnärsliv."@sv , "Käytetään teoksista, joissa kuvataan taiteilijaelämää."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p18815> ;
        skos:prefLabel   "taiteilijaromaanit"@fi , "konstnärsromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s439 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m11>
        dct:isReplacedBy  slm:s473 .

slm:s139  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "1. jumalia, yliluonnollisia olentoja, maailman syntyä tms. käsittelevä taru, jumalaistaru. \n2. tarunomainen asia, kuvitelma, uskomus. \n3. suuresti ihailtu, legendaarinen henkilö."@fi , "Namn på myter kan användas som ämnesord, t.ex. myten om Sisyfos"@sv ;
        dct:source       "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "jumalaistarut"@fi , "gudasagor"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1248> ;
        skos:prefLabel   "myytit"@fi , "myter"@sv ;
        skos:related     slm:s316 , slm:s198 .

slm:s811  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s718 ;
        skos:prefLabel   "kolmoiskonsertot"@fi , "trippelkonserter"@sv .

slm:s604  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "psykologiska romaner"@sv , "psykologiset romaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s1152 , slm:s665 , slm:s15 .

slm:s345  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hymner"@sv , "hymnit"@fi .

slm:s964  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "morgonsamlingar"@sv , "päivänavaukset"@fi .

slm:s856  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "rautalankamusiikki"@fi , "ståltrådsmusik"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6291>
        dct:isReplacedBy  slm:s399 .

slm:s554  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Medeltida religiöst drama som gestaltar Jesu lidandes historia. Passionsspel utvecklades ur kyrkornas påskspel till en sorts folkfester som ofta varade i flera dagar."@sv , "Kristuksen kärsimyshistoriasta - tuomitsemisesta, ristiinnaulitsemisesta ja ylösnousemuksesta - kertova keskiaikainen näytelmä; passionäytelmä; pääsiäsinäytelmä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s802 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "passionäytelmät"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p18942> ;
        skos:prefLabel   "kärsimysnäytelmät"@fi , "passionsspel"@sv ;
        skos:related     slm:s1072 .

slm:s918  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "messiadit"@fi , "uskonnolliset romaanit"@fi , "religiösa romaner"@sv , "religiösa berättelser"@sv , "messiader"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p7289> ;
        skos:prefLabel   "uskonnollinen kirjallisuus"@fi , "religiös litteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s802 , slm:s725 , slm:s1122 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1178>
        dct:isReplacedBy  slm:s802 .

slm:s1154  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa kuvataan yhden perheen elämää."@fi , "Används om verk som skildrar livet hos en bestämd familj."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "perheromaanit"@fi , "familjeromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s136 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2748>
        dct:isReplacedBy  slm:s136 .

slm:s929  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Sanasto sisältää joidenkin näytelmien lajityyppinimet. Indeksoi muut näytelmätyypit esim. jännityskirjallisuus -- näytelmät."@fi ;
        skos:altLabel    "pjäser"@sv , "teaterstycken"@sv , "draama"@fi , "teaterpjäser"@sv , "dramer"@sv , "drama"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5000> ;
        skos:prefLabel   "skådespel"@sv , "näytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s868 , slm:s193 , slm:s181 , slm:s1014 , slm:s312 .

slm:s17  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "hembygdstidskrifter"@sv ;
        skos:definition  "Lehtiä, jotka sisältävät historiallisia artikkeleita kotiseutuharrastajilta."@fi , "Tidningar som innehåller historiska artiklar av hembygdsintresse."@sv ;
        skos:prefLabel   "hembygdstidningar"@sv , "kotiseutulehdet"@fi .

slm:s434  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om böcker som kan fästas på underlag av metall med hjälp av tillhörande magnet."@sv , "Käytetään teoksista, jotka voidaan niissä olevan magneetin avulla kiinnittää metallialustaan."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "magnetböcker"@sv , "magneettikirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s920  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "foxtrotit"@fi , "foxtroter"@sv .

slm:s298  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "lehdet"@fi , "tidningar"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1255> ;
        skos:prefLabel   "tidskrifter"@sv , "aikakauslehdet"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2501_1>
        dct:isReplacedBy  slm:s556 .

slm:s529  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "elokuvasovitukset"@fi , "filmbearbetningar"@sv ;
        skos:prefLabel  "filmatisoinnit"@fi , "filmatiseringar"@sv ;
        skos:related    slm:s556 , slm:s1118 , slm:s1175 , slm:s909 , slm:s1058 , slm:s657 .

slm:s1058  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rinnakkaisteokset"@fi , "parallellverk"@sv ;
        skos:related    slm:s556 , slm:s529 , slm:s909 , slm:s813 , slm:s67 , slm:s657 , slm:s509 , slm:s379 .

slm:s657  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "adaptationer"@sv , "adaptaatiot"@fi , "versiot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p3157> ;
        skos:narrower    slm:s379 ;
        skos:prefLabel   "mukaelmat"@fi , "omarbetningar"@sv ;
        skos:related     slm:s556 , slm:s529 , slm:s909 , slm:s1058 , slm:s813 , slm:s577 , slm:s67 , slm:s509 .

slm:s8  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:altLabel    "dikter på kalevalameter"@sv , "dikter på runometer"@sv , "verser på kalevalamått"@sv , "kalevalainen kansanrunous"@fi , "kalevalaiset runot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28619> ;
        skos:prefLabel   "kalevalamittaiset runot"@fi , "dikter på kalevalamått"@sv .

slm:s506  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "matkapäiväkirjat"@fi , "resedagböcker"@sv , "reseskildringar"@sv , "matkaraportit"@fi , "matkakuvaukset"@fi , "reserapporter"@sv , "matkakirjat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5977> ;
        skos:prefLabel   "matkakertomukset"@fi , "reseberättelser"@sv ;
        skos:related     slm:s521 .

slm:s906  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver reella missförhållanden och problem i samhället."@sv , "Dokumentaarinen kirjallisuus; ns. todellista elämää kuvaava, todellisista tapahtumista kertova, yleensä asiakirjoihin perustuva ja niitä lainaava kirjallisuus; raporttikirjallisuus."@fi ;
        skos:altLabel    "raporttikirjallisuus"@fi , "reportaasikirjallisuus"@fi , "dokumenttiromaanit"@fi , "reportaasiromaanit"@fi , "ei-fiktiiviset romaanit"@fi , "dokumentärromaner"@sv , "reportageromaner"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10095> ;
        skos:prefLabel   "dokumenttikirjallisuus"@fi , "dokumentärlitteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s365 .

slm:s889  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Tarkoittaa kirja-aineistoa, joka on tarkoitettu käytettäväksi sähköisessä muodossa soveltuvan laitteen avulla. E-kirja voi olla esimerkiksi tallennettu tietokoneen kiintolevylle, CD-levylle tai sen jakelu voi tapahtua Internetin kautta, ilman tallennusta erilliselle tietovälineelle."@fi , "Böcker utgivna i elektronisk form."@sv ;
        skos:altLabel    "elektroniska böcker"@sv , "nätböcker"@sv , "sähköiset kirjat"@fi , "e-books"@fi , "e-bokfiler"@sv , "e-books"@sv , "digitala böcker"@sv , "verkkokirjat"@fi , "sähkökirjat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p7797> ;
        skos:prefLabel   "e-kirjat"@fi , "e-böcker"@sv ;
        skos:related     slm:s95 .

slm:s865  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "farser (skådespel)"@sv , "farser"@sv , "farssit (elokuvat)"@fi , "farssit (näytelmät)"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16428> ;
        skos:prefLabel   "farser"@sv , "farssit"@fi ;
        skos:related     slm:s519 , slm:s1128 , slm:s722 , slm:s1126 , slm:s1149 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1339>
        dct:isReplacedBy  slm:s519 .

slm:s321  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "arioson"@sv , "ariosot"@fi .

slm:s613  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "autolehdet"@fi , "biltidningar"@sv .

slm:s496  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:definition  "Tidningar som behandlar jakt, fiske och vildmarksliv."@sv , "Metsästystä, kalastusta ja eräretkeilyä käsitteleviä lehtiä."@fi ;
        skos:prefLabel   "erälehdet"@fi , "jakt- och fisketidningar"@sv .

slm:s922  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "laulukirjat"@fi , "sångböcker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4101>
        dct:isReplacedBy  slm:s471 .

slm:s479  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Tarkoittaa proosaa, joka koostuu novellia lyhyemmistä suorasanaisista teksteistä."@fi , "Definierar prosa som består av rättframma texter kortare än noveller."@sv ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing , slm:s352 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2127> ;
        skos:prefLabel   "lyhytproosa"@fi , "kortprosa"@sv ;
        skos:related     slm:s471 , slm:s388 , slm:s618 , slm:s27 , slm:s423 , slm:s1045 , slm:s215 , slm:s352 .

slm:s1174  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s260 ;
        skos:prefLabel   "kansantanssit"@fi , "folkdanser"@sv .

slm:s1033  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s616 , slm:s334 ;
        skos:prefLabel   "latinsk kyrkosång"@sv , "latinalainen kirkkolaulu"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:oppimateriaali>
        dct:isReplacedBy  slm:s719 .

slm:s623  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "predikningar"@sv , "saarnat"@fi .

slm:s45  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka tekijä on sijoittanut historialliseen aikaan."@fi , "Används om verk, där handlingen är förlagd till historien."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s27 ;
        skos:prefLabel   "historiska noveller"@sv , "historialliset novellit"@fi ;
        skos:related     slm:s445 .

slm:s1084  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "onlineserier"@sv , "nätserier"@sv , "internetserier"@sv , "nettitelevisiosarjat"@fi , "Internet-sarjat"@fi , "webb-tv-serier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27303> ;
        skos:prefLabel   "nettisarjat"@fi , "webbserier (tv-serier)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m651>
        dct:isReplacedBy  slm:s788 .

slm:s90  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rumbat"@fi , "rumbor"@sv .

slm:s291  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lausunnot"@fi , "utlåtanden"@sv .

slm:s542  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:definition  "Yrityksen sidosryhmille tai asiakkaille suunnattuja lehtiä. Mediaopas 10.4.2013."@fi , "Tidningar riktade till ett företags intressentgrupper eller kunder."@sv ;
        skos:prefLabel   "asiakaslehdet"@fi , "kundtidningar"@sv .

slm:s834  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "suunnitelmat"@fi , "planer"@sv .

slm:s5  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:altLabel    "sedekomedier (skådespel)"@sv , "tapakomediat (elokuvat)"@fi , "tapakomediat (näytelmät)"@fi , "sedekomedier (filmer)"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28594> ;
        skos:prefLabel   "sedekomedier"@sv , "tapakomediat"@fi ;
        skos:related     slm:s990 , slm:s865 , slm:s722 .

slm:s1115  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "studiehandböcker"@sv , "opinto-oppaat"@fi .

slm:s11  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "mambot"@fi , "mambor"@sv .

slm:s779  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1007 ;
        skos:prefLabel   "bossa nova"@fi , "bossa nova"@sv .

slm:s192  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "tekno"@fi , "techno"@sv .

slm:s691  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "viihderomaanit"@fi , "populärlitteratur"@sv , "underhållningsromaner"@sv , "populaarikirjallisuus"@fi , "massmarknadslitteratur"@sv , "triviallitteratur"@sv , "triviaalikirjallisuus"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p3> ;
        skos:prefLabel   "underhållningslitteratur"@sv , "viihdekirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s18 , slm:s672 , slm:s934 , slm:s1005 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1490>
        dct:isReplacedBy  slm:s22 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m970>
        dct:isReplacedBy  slm:s658 .

slm:s136  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som skildrar en släkts eller en familjs liv."@sv , "Käytetään teoksista, joissa kuvataan yhden suvun tai perheen elämää."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16059> ;
        skos:prefLabel   "sukuromaanit"@fi , "släktromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s978 , slm:s1154 .

slm:s1171  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "lyhytfilmit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15697> ;
        skos:prefLabel   "kortfilmer"@sv , "lyhytelokuvat"@fi .

slm:s377  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "inredningsguider"@sv , "sisustusoppaat"@fi .

slm:s62  a                  owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel       "flip back"@sv ;
        skos:editorialNote  "Källa: Kungliga biblioteket"@sv ;
        skos:prefLabel      "lippakirjat"@fi , "flipback-böcker"@sv .

slm:s584  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        skos:prefLabel   "joulukertomukset"@fi , "julberättelser"@sv .

slm:s375  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "paimennäytelmät"@fi , "pastoraaliromaanit"@fi , "herdedikter"@sv , "herdediktning"@sv , "pastorallitteratur"@sv , "paimenromaanit"@fi , "pastoraldramer"@sv , "paimenrunot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14673> ;
        skos:definition  "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat ihannoiden paimenten elämää maaseudulla tai jotka liittyvät tähän genreperinteeseen."@fi , "Används om verk, som skildrar herdar och herdinnor i en idyllisk lantlig miljö, eller som anknyter sig till denna genretradition."@sv ;
        skos:prefLabel   "pastoraler"@sv , "pastoraalit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m459>
        dct:isReplacedBy  slm:s363 .

slm:s71  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "svartvita tecknade serier"@sv ;
        skos:prefLabel   "svartvita serier"@sv , "mustavalkoiset sarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s1059 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3056>
        dct:isReplacedBy  slm:s1059 .

slm:s862  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Luettava tai laulettava, nokkelasanainen, tavallisesti ajatukseton hoku, hokema. Loruille on ominaista nopea, helposti tarttuva rytmi, usein myös alkusoinnun hyödyntäminen."@fi ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "barnramsor"@sv , "hokemat"@fi , "lastenlorut"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12207> ;
        skos:prefLabel   "ramsor"@sv , "lorut"@fi ;
        skos:related     slm:s1074 , slm:s1181 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1531>
        dct:isReplacedBy  slm:s798 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m724>
        dct:isReplacedBy  slm:s441 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m109>
        dct:isReplacedBy  slm:s773 .

slm:s444  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s499 ;
        skos:prefLabel   "highlife"@fi , "highlife"@sv .

slm:s983  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:altLabel    "debattinlägg"@sv , "debattartiklar"@sv ;
        skos:prefLabel   "mielipidekirjoitukset"@fi , "insändare"@sv .

slm:s952  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "filosofinen = filosofiaa koskeva, filosofiaan kuuluva; mietiskelevä, syvämietteinen; järkeilevä; mietiskelevyyttä ja syvämietteisyyttä tms. osoittavana termi sovitetaan usein luonnehtimaan tämäntyyppistä kirjallisuutta, esim. filosofinen romaani."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        dct:source       "Pekka Mattila: Kirjallisuudentutkimuksen avainsanoja"@fi ;
        skos:prefLabel   "filosofiset romaanit"@fi , "filosofiska romaner"@sv ;
        skos:related     slm:s685 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m194>
        dct:isReplacedBy  slm:s142 .

slm:s966  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "laululeikit"@fi , "sånglekar"@sv .

slm:s288  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "airer"@sv , "airit"@fi .

slm:s1149  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p18006> ;
        skos:prefLabel   "sketsit"@fi , "sketcher"@sv ;
        skos:related     slm:s1128 , slm:s919 , slm:s865 , slm:s1104 .

slm:s888  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "vildavästernfilmer"@sv , "westernit"@fi , "western"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p18443> ;
        skos:prefLabel   "lännenelokuvat"@fi , "västernfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s1053 .

slm:s683  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "ristikkolehdet"@fi , "korsordstidningar"@sv .

slm:s1193  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s334 ;
        skos:prefLabel   "kuoromusiikki"@fi , "körmusik"@sv .

slm:s690  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver en övernaturlig värld och den skräck den skapar hos människor som lever i normala förhållanden."@sv , "Käytetään teoksista, joissa kauhu syntyy yliluonnollisten voimien uhatessa normaalia elämää eläviä ihmisiä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "kauhuromaanit"@fi , "skräckromaner"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15087> ;
        skos:prefLabel   "skräcklitteratur"@sv , "kauhukirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s712 , slm:s482 , slm:s1135 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m835>
        dct:isReplacedBy  slm:s83 .

slm:s121  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään kauhukirjallisuudesta, jossa kauhu syntyy ihmisen mielessä, yksilön omista peloista."@fi , "Används om skräcklitteratur, där orsaken till skräcken är psykologisk, förorsakad av rädsla hos individen."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s690 ;
        skos:altLabel    "psykologiska skräckromaner"@sv , "psykologiset kauhuromaanit"@fi ;
        skos:prefLabel   "psykologinen kauhukirjallisuus"@fi , "psykologisk skräcklitteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s816 .

slm:s899  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5963> ;
        skos:prefLabel   "musiikkivideot"@fi , "musikvideor"@sv ;
        skos:related     slm:s709 .

slm:s1141  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään elokuvista, joissa löyhä juoni sitoo iskelmälliset musiikkinumerot toisiinsa."@fi , "Används om (i synnerhet finska) filmer med en lös intrig som binder ihop de schlagerartade musiknumren."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s709 ;
        skos:prefLabel   "schlagerfilmer"@sv , "iskelmäelokuvat"@fi .

slm:s216  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5336> ;
        skos:prefLabel   "rillumareielokuvat"@fi , "rillumareifilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s709 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1065>
        dct:isReplacedBy  slm:s709 .

slm:s1095  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p9704> ;
        skos:prefLabel   "tanssielokuvat"@fi , "dansfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s709 .

slm:s673  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s709 ;
        skos:prefLabel   "rockfilmer"@sv , "rock-elokuvat"@fi .

slm:s1175  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1235> ;
        skos:prefLabel   "filmer"@sv , "elokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s450 , slm:s529 , slm:s236 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p666>
        dct:isReplacedBy  slm:s450 .

slm:s1126  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Irvokas, hullutteleva; karkean koominen teos."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:prefLabel   "burleski komedia"@fi , "burlesk komedi"@sv ;
        skos:related     slm:s865 .

slm:s902  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään sarjakuvista, jotka on alunperin tarkoitettu julkaistaviksi sanomalehdissä."@fi , "Används om tecknade serier ursprungligen avsedda för publicering i dagstidningar."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "dagspresserier"@sv , "sanomalehtisarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s637 , slm:s47 , slm:s295 .

slm:s197  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1984> ;
        skos:definition  "Käytetään teoksista, jotka on kirjoitettu kokonaan tai suurimmaksi osaksi murteella."@fi ;
        skos:prefLabel   "murrekirjallisuus"@fi , "dialektlitteratur"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3035>
        dct:isReplacedBy  slm:s100 .

slm:s937  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s840 ;
        skos:prefLabel   "Chicago-blues"@fi , "Chicago-blues"@sv .

slm:s1086  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "weblog"@fi , "verkkopäiväkirjat"@fi , "verkkolokit"@fi , "webbjournaler"@sv , "nätdagböcker"@sv , "webbloggar"@sv , "web-log"@fi , "webbdagböcker"@sv , "nettipäiväkirjat"@fi , "veppilokit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2719> ;
        skos:prefLabel   "bloggar"@sv , "blogit"@fi .

slm:s566  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa kertomatekniikkana on päiväkirjamuoto."@fi , "Används om verk, där berättartekniken är i dagboksform."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17967> ;
        skos:prefLabel   "päiväkirjaromaanit"@fi , "dagboksromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s785 , slm:s770 .

slm:s947  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "MUSA LT laulumusiikki, onko aina tätä? Myös kaikki alakäsitteet?" ;
        skos:prefLabel  "latinamerikansk musik"@sv , "latinalaisamerikkalainen musiikki"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1895>
        dct:isReplacedBy  slm:s495 .

slm:s677  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12520> ;
        skos:prefLabel   "anagrammit"@fi , "anagram"@sv ;
        skos:related     slm:s817 .

slm:s123  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "pilalehdet"@fi , "skämttidningar"@sv .

slm:s265  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vaudeville"@sv , "vaudeville"@fi .

slm:s1156  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s616 ;
        skos:prefLabel   "liturginen musiikki"@fi , "liturgisk musik"@sv .

slm:s1017  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kadenssit"@fi , "kadenser"@sv .

slm:s942  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22943> ;
        skos:prefLabel   "karjankutsut"@fi , "kulningar"@sv .

slm:s591  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver konflikter och motsättningar mellan samhällsgrupper."@sv , "Käytetään teoksista, joissa kuvataan yhteiskuntaryhmien välisiä ristiriitoja."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15160> ;
        skos:prefLabel   "konfliktromaner"@sv , "konfliktiromaanit"@fi .

slm:s638  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Language-runous sai alkunsa Yhdysvalloissa 1960- ja 1970-luvuilla. Language-runoudessa kiinnitetään huomio kieleen, josta itsestään tulee myös runouden aihe. Language-runoudessa ei suosita runoilijan ekspressiivistä otetta, vaan korostetaan lukijan asemaa runon tulkitsijana."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:prefLabel   "language-runous"@fi , "languagepoesi"@sv .

slm:s143  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:prefLabel   "äänirunous"@fi , "ljudpoesi"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3693>
        dct:isReplacedBy  slm:s669 .

slm:s1158  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:altLabel    "keskuslyriikka"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28808> ;
        skos:prefLabel   "keskeislyriikka"@fi , "centrallyrik"@sv .

slm:s999  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12061> ;
        skos:prefLabel   "rocklyrik"@sv , "rocklyriikka"@fi ;
        skos:related     slm:s393 .

slm:s1150  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Sanasto sisältää joitakin runojen lajityyppinimiä, myös muita vakiintuneita nimiä voi käyttää asiasanoina."@fi , "Tesaurusen innehåller några genrenamn för dikter, också andra vedertagna namn kan användas för ämnesord."@sv ;
        skos:altLabel    "versformer"@sv , "runomuodot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p24644> ;
        skos:prefLabel   "runot"@fi , "dikter"@sv ;
        skos:related     slm:s669 , slm:s800 .

slm:s307  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:prefLabel   "videorunous"@fi , "videolyrik"@sv .

slm:s393  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "sävelletty lyriikka; vars. laulujen sanoista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        dct:source       "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12045> ;
        skos:prefLabel   "sånglyrik"@sv , "laululyriikka"@fi ;
        skos:related     slm:s999 .

slm:s472  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28375> ;
        skos:prefLabel   "skaldediktning"@sv , "skaldirunous"@fi .

slm:s866  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        skos:altLabel    "folklore"@sv , "folklore"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1361> ;
        skos:prefLabel   "kansanrunous"@fi , "folkdiktning"@sv ;
        skos:related     slm:s915 , slm:s1151 , slm:s443 .

slm:s157  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Ritarisäädyn keskuudessa luotu ja sen elämäntapaa ja pyrkimyksiä kuvaava kirjallisuus, jonka keskeisenä aiheena on naista palvova rakkaus."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s669 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "riddarlyrik"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14572> ;
        skos:prefLabel   "riddardiktning"@sv , "ritarirunous"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m710>
        dct:isReplacedBy  slm:s540 .

slm:s552  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "1. historiateos jossa tapahtumia kuvaillaan aikajärjestyksessä, aikakirja(t). \n2. tav. runomittainen leikillinen tapahtumien t. henkilöiden esittely."@fi , "historisk framställning, främst från medeltiden, med kronologiskt skildrade händelser, t.ex. Erikskrönikan, Karlskrönikan och Gustav Vasas krönika. Numera används krönika även om periodiska skrifter m.m."@sv ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11598> ;
        skos:prefLabel   "kronikat"@fi , "krönikor"@sv .

slm:s894  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "piilokameraelokuvat"@fi , "dolda kameran-filmer"@sv .

slm:s688  a              owl:Class , <http://www.yso.fi/onto/kauno-meta/Concept> ;
        rdfs:subClassOf  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1148> , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "omakustannesarjakuvat"@fi ;
        skos:prefLabel   "tecknade serier -- eget förlag"@sv , "sarjakuvat -- omakustanteet"@fi ;
        skos:related     <http://www.yso.fi/onto/kauno/p3642> .

slm:s356  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1148> ;
        skos:prefLabel   "sarjakuvat"@fi , "tecknade serier"@sv ;
        skos:related     slm:s639 , slm:s784 , slm:s185 , slm:s165 , slm:s1162 , slm:s631 .

slm:s1080  a             owl:Class , <http://www.yso.fi/onto/kauno-meta/Concept> ;
        rdfs:subClassOf  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1148> , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "huumorisarjakuvat"@fi , "pilasarjakuvat"@fi , "humorserier"@sv , "skämtserier"@sv ;
        skos:prefLabel   "sarjakuvat -- satiiri"@fi , "tecknade serier -- satir"@sv .

slm:s745  a              owl:Class , <http://www.yso.fi/onto/kauno-meta/Concept> ;
        rdfs:subClassOf  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1148> , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "metasarjakuvat"@fi , "metaserier"@sv ;
        skos:prefLabel   "sarjakuvat -- metafiktio"@fi , "tecknade serier -- metafiktion"@sv .

slm:s867  a              owl:Class , <http://www.yso.fi/onto/kauno-meta/Concept> ;
        rdfs:subClassOf  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1148> , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "huumorisarjakuvat"@fi , "pilasarjakuvat"@fi , "humorserier"@sv , "skämtserier"@sv ;
        skos:prefLabel   "sarjakuvat -- huumori"@fi , "tecknade serier -- humor"@sv .

slm:s164  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s116 ;
        skos:prefLabel   "triosonater"@sv , "triosonaatit"@fi .

slm:s851  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Kirjapainotaidon varhaisaikana eli ennen vuotta 1501 painettu kirja; kehtokirja."@fi , "bok från boktryckarkonstens begynnelseskede fram t.o.m. 1500."@sv ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "kehtopainokset"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6527> ;
        skos:prefLabel   "inkunabler"@sv , "inkunaabelit"@fi .

slm:s259  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28075> ;
        skos:prefLabel   "sotasarjat"@fi , "krigsserier (tv-serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s158 , slm:s1073 .

slm:s448  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:prefLabel   "odysseiat"@fi , "odysséer"@sv .

slm:s1133  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "Peking-ooppera"@fi , "pekingopera"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m547>
        dct:isReplacedBy  slm:s1133 .

slm:s254  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "allegoriska verk"@sv , "vertauskuvalliset teokset"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5555> ;
        skos:prefLabel   "allegorier"@sv , "allegoriat"@fi ;
        skos:related     slm:s768 , slm:s868 .

slm:s332  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15329> ;
        skos:prefLabel   "djurdikter"@sv , "eläinrunot"@fi ;
        skos:related     slm:s768 , slm:s237 , slm:s433 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1808>
        dct:isReplacedBy  slm:s768 .

slm:s237  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1165 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17861> ;
        skos:prefLabel   "eläinsadut"@fi , "djursagor"@sv ;
        skos:related     slm:s768 , slm:s1076 , slm:s332 , slm:s433 .

slm:s433  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Lyhyt, vertauskuvallinen, tavallisesti runoasuinen eläintarina tai -satu, jolla on useimmiten opettavainen tarkoitus."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15906> ;
        skos:prefLabel   "fabler"@sv , "faabelit"@fi ;
        skos:related     slm:s768 , slm:s332 , slm:s237 .

slm:s632  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, där berättelsen handlar om en resa och händelser som utspelas under den."@sv , "Käytetään teoksista, joissa tarina koostuu matkasta ja sen aikana koetuista tapahtumista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "vagabondlitteratur"@sv ;
        skos:prefLabel   "road-berättelser"@sv , "vaellusromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s368 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m297>
        dct:isReplacedBy  slm:s14 .

slm:s1049  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "choro"@sv , "choro"@fi .

slm:s106  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "diskomusiikki"@fi , "diskomusik"@sv .

slm:s108  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joiden tapahtuma-aika on esihistoria ja joissa usein kuvataan ihmisen kehittymistä lajina."@fi , "Används om verk som utspelar sig i förhistorisk tid och som ofta skildrar människans utveckling som art."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:prefLabel   "paleofiktion"@sv , "paleofiktio"@fi .

slm:s976  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään sarjakuvista, joiden päähenkilönä on useimmiten ihmisenkaltaisesti toimiva eläin tai eläinyhteisö."@fi , "Används om tecknade serier med ett förmänskligat djur eller djurkollektiv som huvudperson."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "fabeldjursserier"@sv , "eläinsarjakuvat"@fi .

slm:s445  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Romaani, jossa ajan ja miljöön kuvaus, tapahtumien kulku ja usein ainakin osa teoksen keskeisistä henkilöistä ovat historiallisiksi havaittavia."@fi , "Används om verk, där handlingen är förlagd till historien."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17377> ;
        skos:prefLabel   "historialliset romaanit"@fi , "historiska romaner"@sv ;
        skos:related     slm:s45 , slm:s1111 .

slm:s35  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "1600-luvulla syntynyt kansanomainen japanilainen teatterimuoto."@fi , "japansk folklig teaterform som uppstod på 1600-talet."@sv ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6530> ;
        skos:prefLabel   "kabuki"@fi , "kabuki"@sv ;
        skos:related     slm:s1136 , slm:s275 .

slm:s808  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s662 ;
        skos:prefLabel   "arabialainen musiikki"@fi , "arabisk musik"@sv .

slm:s993  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:prefLabel   "barnbiblar"@sv , "lastenraamatut"@fi ;
        skos:related     slm:s569 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m105>
        dct:isReplacedBy  slm:s569 .

slm:s63  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "cirkulärbrev"@sv , "rundskrivelser"@sv ;
        skos:prefLabel  "kiertokirjeet"@fi , "cirkulär"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6281>
        dct:isReplacedBy  slm:s758 .

slm:s453  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa käsitellään saaristolaisten elämää."@fi , "Används om verk, där skärgårdslivet skildras."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "saaristolaisromaanit"@fi ;
        skos:prefLabel   "skärgårdsromaner"@sv , "saaristolaiskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s761 , slm:s801 , slm:s498 .

slm:s447  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "improvisaatiot"@fi , "improvisationer"@sv .

slm:s352  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Kertova sanataide; eeppinen runous; sanataiteen laji, jossa kertominen on keskeistä. ... päälajit ovat eepos, romaani ja novelli."@fi ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "prosa"@sv , "epiikka"@fi , "proosa"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2128> ;
        skos:prefLabel   "epik"@sv , "kertomakirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s1165 , slm:s479 , slm:s618 , slm:s518 , slm:s27 , slm:s821 , slm:s1045 , slm:s1023 , slm:s215 .

slm:s316  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "kertomus maailman luomisesta."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        skos:altLabel    "luomistarut"@fi , "skapelsemyter"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21981> ;
        skos:prefLabel   "luomiskertomukset"@fi , "skapelseberättelser"@sv ;
        skos:related     slm:s139 , slm:s198 .

slm:s100  a              owl:Class , <http://www.yso.fi/onto/kauno-meta/Concept> ;
        rdfs:comment     "Används om verk, där människan isoleras från civilisationen och ofta hamnar på en öde ö."@sv , "Käytetään teoksista, joissa ihminen joutuu erilleen muusta kulttuurista, yleensä autiolle saarelle."@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p23743> ;
        skos:prefLabel   "robinsonader"@sv , "robinsonadit"@fi .

slm:s636  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "militärmusik"@sv , "sotilasmusiikki"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1338>
        dct:isReplacedBy  slm:s251 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6215>
        dct:isReplacedBy  slm:s513 .

slm:s853  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25594> ;
        skos:prefLabel   "sjukhusserier"@sv , "sairaalasarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s513 .

slm:s65  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "emigrantfilmer"@sv , "siirtolaiselokuvat"@fi .

slm:s115  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13932> ;
        skos:prefLabel   "dogmaelokuvat"@fi , "dogmafilmer"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1535>
        dct:isReplacedBy  slm:s174 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m871>
        dct:isReplacedBy  slm:s124 .

slm:s169  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "punk rock"@fi , "punkrock"@sv .

slm:s881  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joiden sivuilla on luukkuja, joiden alle voi kurkistaa."@fi , "Används om böcker, där det t.ex. finns luckor som kan öppnas."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:altLabel    "luukkukirjat"@fi , "böcker med luckor"@sv ;
        skos:prefLabel   "kurkistuskirjat"@fi , "titt-ut-böcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s805  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:definition  "Tidningar vars målgrupp är personalen i egen organisation."@sv , "Lehtiä, joiden kohderyhmänä on oman organisaation henkilökunta. Mediaopas 10.4.2013"@fi ;
        skos:prefLabel   "henkilöstölehdet"@fi , "personaltidningar"@sv .

slm:s753  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "poliittiset sarjakuvat"@fi , "politiska serier (tecknade serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s1027 .

slm:s305  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään yhdysvaltalaisista, Hollywood-studioiden ulkopuolella tehdyistä nk. riippumattomista elokuvista."@fi , "Används om i USA utanför Hollywood-studior och i England tillverkade s.k. oberoende filmer."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "indie-elokuvat"@fi , "indie-filmer"@sv , "independent-tuotantoelokuvat"@fi , "indiefilmer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p23310> ;
        skos:prefLabel   "independent-elokuvat"@fi , "independentfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s1118 , slm:s716 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2652>
        dct:isReplacedBy  slm:s1118 .

slm:s909  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "adaptationer"@sv , "adaptaatiot"@fi , "versiot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2760> ;
        skos:prefLabel   "sovitukset"@fi , "arrangemang (musik)"@sv ;
        skos:related     slm:s1118 , slm:s529 , slm:s1058 , slm:s154 , slm:s813 , slm:s67 , slm:s657 , slm:s509 , slm:s379 .

slm:s716  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "samproduktionsfilmer"@sv , "yhteistuotantoelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s1118 , slm:s305 .

slm:s621  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment        "Voimakkaita tunteita, yleensä surua ilmaiseva, perinteisiä aineksia ja kaavoja käyttäen improvisoitu (ikuisen) eron runo; itku."@fi ;
        rdfs:subClassOf     slm:ongelmatsv ;
        dct:source          "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel       "itkuvirret"@fi ;
        skos:closeMatch     <http://www.yso.fi/onto/yso/p7971> ;
        skos:editorialNote  "genresanastossa nyt: itkut ja itkut (tuotokset) !" ;
        skos:prefLabel      "itkut (tuotokset)"@fi , "gråtkväden"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m71>
        dct:isReplacedBy  slm:s75 .

slm:s119  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Poliittista, sosiaalista, uskonnollista tai muuta aatetta käsittelevä romaani. Aateromaanille on usein luonteenomaista opettavaisuus, joka toisinaan johtaa tendenssimäisyyteen ja psykologisen kuvauksen stereotyyppisyyteen."@fi , "Används om verk, som beskriver och för fram en ideologi."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:altLabel    "katsomusromaanit"@fi , "livsåskådningsromaner"@sv , "livsåskådningslitteratur"@sv , "aatekirjallisuus"@fi ;
        skos:prefLabel   "aateromaanit"@fi , "idéromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s1082 .

slm:s182  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p23245> ;
        skos:prefLabel   "poliittiset elokuvat"@fi , "politiska filmer"@sv ;
        skos:related     slm:s81 , slm:s822 .

slm:s734  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s497 ;
        skos:prefLabel   "mbaqanga"@sv , "mbaqanga"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m418>
        dct:isReplacedBy  slm:s497 .

slm:s1056  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s497 ;
        skos:prefLabel   "benga"@fi , "benga"@sv .

slm:s357  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s497 ;
        skos:prefLabel   "makossa"@sv , "makossa"@fi .

slm:s1124  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s497 ;
        skos:prefLabel   "juju"@sv , "juju"@fi .

slm:s60  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s497 ;
        skos:prefLabel   "mbalax"@fi , "mbalax"@sv .

slm:s117  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s497 ;
        skos:prefLabel   "soukous"@sv , "soukous"@fi .

slm:s608  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s635 ;
        skos:prefLabel   "west coast jazz"@sv , "west coast jazz"@fi .

slm:s217  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s635 ;
        skos:prefLabel   "cool jazz"@sv , "cool jazz"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1600>
        dct:isReplacedBy  slm:s635 .

slm:s864  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s633 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17439> ;
        skos:prefLabel   "ABC-böcker"@sv , "aapiset"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:g1>
        dct:isReplacedBy  slm:s861 .

slm:s1064  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "manus"@sv , "manuskript"@sv , "handskrifter"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11009> ;
        skos:prefLabel   "manuskript"@sv , "käsikirjoitukset"@fi .

slm:s950  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s39 ;
        skos:definition  "Tietyn alueen asioita käsitteleviä sanomalehtiä."@fi , "Dagstidningar som behandlar angelägenheter i ett särskilt område."@sv ;
        skos:prefLabel   "aluelehdet"@fi , "regiontidningar"@sv .

slm:s113  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s691 ;
        skos:altLabel    "pulp fiction"@sv , "kioskromaner"@sv , "kioskiromaanit"@fi , "pulp fiction"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p80> ;
        skos:prefLabel   "kiosklitteratur"@sv , "kioskikirjallisuus"@fi .

slm:s921  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Urbaanissa yhteisössä kiertäviä totena pidettyjä mutta tav. todellisuuspohjaa vailla olevia tarinoita, kaupunkitarina."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv , slm:s455 ;
        dct:source       "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "stadslegender"@sv , "kaupunkilegendat"@fi , "kaupunkitarinat"@fi , "urbana legender"@sv , "urbanlegender"@sv , "urbaanilegendat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10423> ;
        skos:prefLabel   "nykytarinat"@fi , "moderna sägner"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m708>
        dct:isReplacedBy  slm:s205 .

slm:s69  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definierar deckarlitteratur där brottet sker i s.k. låst rum. Ingen har med andra ord kunnat ta sig in brottsplatsen för att begå brottet."@sv , "Käytetään salapoliisikirjallisuudesta, jossa rikos tapahtuu ns. suljetussa huoneessa eli siten ettei kukaan ole voinut päästä rikoksen tapahtumapaikalle tekemään rikosta."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s287 ;
        skos:altLabel    "lukittu huone -kirjallisuus"@fi , "slutna rummet-litteratur"@sv ;
        skos:prefLabel   "suljettu huone -kirjallisuus"@fi , "låsta rummet-litteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s911 , slm:s816 , slm:s287 , slm:s926 , slm:s41 , slm:s171 , slm:s905 , slm:s382 , slm:s194 .

slm:s367  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Tarkoittaa japanilaista animaatiota."@fi , "Används om japansk animation."@sv ;
        skos:altLabel    "anime-elokuvat"@fi , "anime-filmer"@sv , "anime-sarjat"@fi , "anime-serier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21417> ;
        skos:prefLabel   "anime"@sv , "animet"@fi ;
        skos:related     slm:s374 .

slm:s551  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään poliittisista syistä vainottujen ja kotimaansa ulkopuolella pakosta oleskelevien kirjailijoiden luomasta kirjallisuudesta."@fi , "Används om litteraturen skapad av författare som förföljs av politiska skäl och som på grund av omständigheterna tvingas verka utanför sitt hemland."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "invandrarlitteratur"@sv , "flyktinglitteratur"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14116> ;
        skos:prefLabel   "exillitteratur"@sv , "pakolaiskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s126 , slm:s961 .

slm:s1118  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään elokuvista, jotka ovat jonkin aikaisemman elokuvan ja sen käsikirjoituksen uusintatuotantoja."@fi , "Används om filmer som är nyproduktioner av en tidigare film och dess manus."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "uusintatuotantoelokuvat"@fi , "nyfilmatiseringar"@sv ;
        skos:related     slm:s305 , slm:s529 , slm:s909 , slm:s716 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p32>
        dct:isReplacedBy  slm:s305 .

slm:s928  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään fiktiivisistä elokuvista, jotka kertovat jostakin todellisesta historiallisesta henkilöstä ja jotka pohjautuvat osin todellisiin tapahtumiin."@fi , "Används om fiktiva filmer, som handlar om någon verklig historisk person och som baserar sig på verkliga händelser."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "verklighetsbaserade filmer"@sv , "todellisuuspohjaiset elokuvat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1234> ;
        skos:prefLabel   "elämäkertaelokuvat"@fi , "biografiska filmer"@sv ;
        skos:related     slm:s1078 , slm:s1006 , slm:s849 , slm:s230 , slm:s958 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2581>
        dct:isReplacedBy  slm:s1078 .

slm:s849  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään fiktiivisistä elokuvista, jotka pohjautuvat todellisiin tapahtimiin (esim. Tapaus Silkwood, Huuto vapaudelle, Isän nimeen, Siviilirohkeutta, Kuoleman kentät)."@fi , "Används om fiktiva filmer, som baserar sig på verkliga händelser (t.ex. I fadrens namn, Dödens fält, Ett rop på frihet, Silkwood, Kvinnoorkestern)."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "verklighetsbaserade filmer"@sv , "todellisuuspohjaiset elokuvat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5666> ;
        skos:prefLabel   "fiktiva dokumentärer"@sv , "dokumenttidraamat"@fi ;
        skos:related     slm:s1078 , slm:s928 , slm:s230 .

slm:s230  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "verklighetsbaserade filmer"@sv , "todellisuuspohjaiset elokuvat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5667> ;
        skos:prefLabel   "historiska filmer"@sv , "historialliset elokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s1078 , slm:s928 , slm:s849 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2017>
        dct:isReplacedBy  slm:s701 .

slm:s310  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Ransk. comédie de boulevard, 1800-luvun jälkipuoliskolla kehittynyt ranskalainen komediatyyppi, tavallisesti farssin keinoja käyttäjävä perhe- tai avioliittokomedia."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        dct:source       "Otavan kirjallisuustieto"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28268> ;
        skos:prefLabel   "bulevardikomediat"@fi , "boulevardkomedier"@sv ;
        skos:related     slm:s701 .

slm:s495  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka on leikattu esim. jonkin esineen muotoisiksi."@fi , "Används om böcker som formats efter något annat föremål."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:altLabel    "muotoonleikatut kirjat"@fi ;
        skos:prefLabel   "formskurna böcker"@sv , "muotokirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s522  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään yleensä humoristisista sarjakuvista, joissa kuvaillaan perhe-elämää."@fi , "Används om vanligtvis humoristiska tecknade serier, som skildrar familjeliv."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "familjeserier (tecknade serier)"@sv , "perhesarjakuvat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m177>
        dct:isReplacedBy  slm:s96 .

slm:s754  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s96 ;
        skos:prefLabel   "programmusik"@sv , "ohjelmamusiikki"@fi .

slm:s1009  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s96 ;
        skos:prefLabel   "orkestermusik"@sv , "orkesterimusiikki"@fi .

slm:s293  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s96 ;
        skos:prefLabel   "kamarimusiikki"@fi , "kammarmusik"@sv .

slm:s712  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Termen har två betydelser: 1) Genre inom italiensk kriminalfiktion som fått sitt namn av böckernas gula omslag. 2) Italiensk thriller- eller skräckfilmsgenre. Giallofilmer skildrar i allmänhet en ansiktslös mördares blodsdåd. Offren är ofta vackra kvinnor. Som effektmedel används nakenhet samt stänkande blod och tagningar som innehåller speciell råhet."@sv , "Giallo-termillä on kaksi merkitystä: 1)Italialaisen jännityskirjallisuuden lajityyppi, joka on saanut nimensä kansien vallitsevasta keltaisesta väristä. 2)Italialainen jännitys- tai kauhuelokuvagenre. Giallo-elokuvissa kuvataan yleensä kasvottoman murhaajan veritekoja. Uhrit ovat usein kauniita naisia. Tehokeinoina käytetään alastomuutta sekä roiskuvaa verta ja erityistä raakuutta sisältäviä otoksia."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 , slm:s113 ;
        dct:source       "Wikipedia"@fi , "Översatt från den finska definitionen"@sv ;
        skos:prefLabel   "giallo"@sv , "giallo"@fi ;
        skos:related     slm:s607 , slm:s690 , slm:s1092 , slm:s382 .

slm:s333  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Inom folktraditionen en berättelse om övernaturliga upplevelser."@sv , "Kansanperinteessä kertomus yliluonnollisista kokemuksista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s20 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p20512> ;
        skos:prefLabel   "memorat"@sv , "memoraatit"@fi .

slm:s336  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "idrottsspel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26233> ;
        skos:prefLabel   "sportspel"@sv , "urheilupelit"@fi .

slm:s271  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "opiskelijalehdet"@fi , "studenttidningar"@sv .

slm:s354  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s930 ;
        skos:altLabel    "tv-sarjat"@fi , "sarjat -- televisio"@fi , "filmserier"@sv , "sarjafilmit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25701> ;
        skos:prefLabel   "televisiosarjat"@fi , "tv-serier"@sv .

slm:s340  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Genre inom tv- och datorspel där spelaren styr (hoppar med) en spelfigur mellan olika plattformar."@sv , "Videopelien lajityyppi, joissa yleensä ohjataan pelihahmoa hyppäämällä erilaisten tasojen päälle."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s44 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "tappelupelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25685> ;
        skos:prefLabel   "plattformsspel"@sv , "tasohyppelypelit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m271>
        dct:isReplacedBy  slm:s1081 .

slm:s437  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Eeppis-lyyrinen runo, joka kertoo traagisen, jylhän, surumielisen tarinan ihmiskohtaloista." ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15007> ;
        skos:prefLabel   "balladit"@fi , "ballader"@sv .

slm:s176  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "fadot"@fi , "fado"@sv .

slm:s212  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "pilkkalaulut"@fi , "nidvisor"@sv .

slm:s1147  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "protestsånger"@sv , "protestilaulut"@fi .

slm:s651  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "solosånger"@sv , "yksinlaulut"@fi .

slm:s204  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "nationalsånger"@sv , "kansallislaulut"@fi .

slm:s214  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2370> ;
        skos:prefLabel   "juomalaulut"@fi , "dryckesvisor"@sv .

slm:s1101  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "hembygdssånger"@sv , "kotiseutulaulut"@fi .

slm:s797  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "arbetssånger"@sv , "työlaulut"@fi .

slm:s1107  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "joululaulut"@fi , "julsånger"@sv .

slm:s605  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "onnittelulaulut"@fi , "gratulationssånger"@sv .

slm:s931  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "madrigaler"@sv , "madrigaalit"@fi .

slm:s829  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "gesällvisor"@sv , "kisällilaulut"@fi .

slm:s1052  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "maakuntalaulut"@fi , "landskapssånger"@sv .

slm:s231  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "politiska sånger"@sv , "poliittiset laulut"@fi .

slm:s737  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "kupletter"@sv , "kupletit"@fi .

slm:s442  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1081 ;
        skos:prefLabel   "laulelmat"@fi , "visor"@sv .

slm:s135  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15693> ;
        skos:prefLabel   "barnfilmer"@sv , "lastenelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s4 , slm:s968 , slm:s574 .

slm:s1155  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s77 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "föremålsanimationsfilmer"@sv , "esineanimaatioelokuvat"@fi .

slm:s953  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s523 , slm:s939 ;
        skos:prefLabel   "pojkserier (tecknade serier)"@sv , "poikasarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s380 .

slm:s1075  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om oftast för barn avsedda böcker, som man även kan leka med."@sv , "Käytetään useimmiten lapsille tarkoitetuista teoksista, joilla voi myös leikkiä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:prefLabel   "leksaksböcker"@sv , "lelukirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s102 , slm:s562 , slm:s1181 , slm:s910 , slm:s394 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1100>
        dct:isReplacedBy  slm:s102 .

slm:s483  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään työläisten elämää ja asemaa kuvaavista teoksista."@fi , "Används om verk, som beskriver arbetarklassens livssituation."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "työläisromaanit"@fi , "proletaarikirjallisuus"@fi , "proletärlitteratur"@sv , "työväenkirjallisuus"@fi , "arbetarromaner"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p18647> ;
        skos:prefLabel   "työläiskirjallisuus"@fi , "arbetarlitteratur"@sv .

slm:s659  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Sisiliassa 1220-luvulla kehittynyt lyyrinen loppusoinnullinen runomuoto, joka koostuu 14 säkeestä, rakentuu usein viisipolvisista jambisäkeistä ja jakautuu perusmuodossaan neljään säkeistöön, joista kaksi ensimmäistä sisältää neljä ja kaksi viimeistä kolme säettä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1663> ;
        skos:prefLabel   "sonetter"@sv , "sonetit"@fi .

slm:s1132  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "epokserier"@sv , "epookkisarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s869 , slm:s898 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5492>
        dct:isReplacedBy  slm:s869 .

slm:s51  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s775 ;
        skos:altLabel    "andaktstal"@sv ;
        skos:prefLabel   "hartauspuheet"@fi , "andakter"@sv .

slm:s796  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p29187> ;
        skos:prefLabel   "fängelseserier"@sv , "vankilasarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s858 , slm:s397 .

slm:s645  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk som beskriver ödemarksliv med jakt, fiske och vandring i vildmarker."@sv , "Käytetään teoksista, joissa kuvataan eräelämää - metsästystä, kalastusta ja vaeltamista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "vildmarksberättelser"@sv , "erätarinat"@fi , "jakthistorier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10766> ;
        skos:prefLabel   "eräkirjallisuus"@fi , "ödemarkslitteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s904 .

slm:s290  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4958> ;
        skos:prefLabel   "eroottiset elokuvat"@fi , "erotiska filmer"@sv ;
        skos:related     slm:s751 .

slm:s1031  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver samhället och de olika samhällsgrupperna."@sv , "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat yhteiskuntaa ja eri yhteiskuntaryhmiä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p24256> ;
        skos:prefLabel   "samhällsromaner"@sv , "yhteiskunnalliset romaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s872 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m344>
        dct:isReplacedBy  slm:s280 .

slm:s1029  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s280 ;
        skos:prefLabel   "kammaroperor"@sv , "kamarioopperat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2229>
        dct:isReplacedBy  slm:s911 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1110>
        dct:isReplacedBy  slm:s31 .

slm:s427  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "standarder"@sv , "standardit"@fi .

slm:s224  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lokaltidningar"@sv , "paikallislehdet"@fi .

slm:s809  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "trädgårdstidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "puutarhalehdet"@fi , "trädgårdstidningar"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m954>
        dct:isReplacedBy  slm:s759 .

slm:s965  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om böcker med olika figurer som är klippta i flikar. Dessa element kan kombineras till nya figurer."@sv , "Käytetään teoksista, joissa sivut on leikattu liuskoiksi niin, että liuskoja yhdistelemällä voidaan vaihtaa hahmojen osat, esim. kasvot, toisiksi."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "flikböcker"@sv , "liuskakirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s292  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:altLabel    "minnesdikter"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13533> ;
        skos:prefLabel   "minnesverser"@sv , "muistorunot"@fi .

slm:s758  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "fantasispel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26239> ;
        skos:prefLabel   "fantasyspel"@sv , "fantasiapelit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m454>
        dct:isReplacedBy  slm:s490 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m152>
        dct:isReplacedBy  slm:s487 .

slm:s124  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2142> ;
        skos:definition  "Lennokas haltioitumista tai innostusta ilmentävä, usein juhlava ja rakenteeltaan mutkikas, joko riimitetty tai vapaamittainen runo."@fi ;
        skos:prefLabel   "oden"@sv , "oodit"@fi .

slm:s919  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "komediat (elokuvat)"@fi , "komediat (skådespel)"@sv , "lustspel"@sv , "komedier (filmer)"@sv , "huvinäytelmät"@fi , "komediat (näytelmät)"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13876> ;
        skos:prefLabel   "komedier"@sv , "komediat"@fi ;
        skos:related     slm:s1128 , slm:s481 , slm:s451 , slm:s619 , slm:s1149 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1484>
        dct:isReplacedBy  slm:s695 .

slm:s1152  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Kertomus, jossa on keskeistä henkilön sisäisen ja ulkoisen - yleensä myönteisen - kehityksen ja persoonallisuuden kypsymisen kuvaus. (Mukailtu \"kehitysromaanin\" määritelmästä)."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:prefLabel   "utvecklingsberättelser"@sv , "kehityskertomukset"@fi ;
        skos:related     slm:s604 , slm:s665 .

slm:s378  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oktetot"@fi , "oktetter (kompositioner)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1314>
        dct:isReplacedBy  slm:s370 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1358>
        dct:isReplacedBy  slm:s1180 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p349>
        dct:isReplacedBy  slm:s753 .

slm:s1027  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk som skildrar samhället och olika samhällsgrupper."@sv , "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat yhteiskuntaa ja eri yhteiskuntaryhmiä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "yhteiskunnalliset sarjakuvat"@fi , "samhällsserier (tecknade serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s753 , slm:s675 , slm:s699 , slm:s81 .

slm:s339  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "japansk versform bestående av tre rader med 5, 7 respektive 5 stavelser."@sv , "Kolmisäkeinen, peräkkäisistä 5-, 7- ja 5-tavuisista säkeistä rakentuva japanilainen runomuoto."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "haiku-runot"@fi , "haiku-dikter"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17578> ;
        skos:prefLabel   "haikudikter"@sv , "haikut"@fi ;
        skos:related     slm:s331 .

slm:s963  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Ett verk som består av flera texter av en eller flera upphovsmän."@sv , "Monen tekijän tai saman tekijän useita kirjoituksia sisältävä teos."@fi ;
        skos:altLabel    "urvalsverk"@sv , "valikoimateokset"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17283> ;
        skos:prefLabel   "kokoomateokset"@fi , "samlingsverk"@sv ;
        skos:related     slm:s289 .

slm:s982  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15767> ;
        skos:prefLabel   "kärleksfilmer"@sv , "rakkauselokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s755 , slm:s267 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1636>
        dct:isReplacedBy  slm:s545 .

slm:s20  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Yliluonnollisia piirteitä sisältävä, totena pidetty kertomus."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s455 ;
        dct:source       "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "religiösa berättelser"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19305> ;
        skos:prefLabel   "vittnessägner"@sv , "uskomustarinat"@fi .

slm:s818  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s421 ;
        skos:prefLabel   "salongsmusik"@sv , "salonkimusiikki"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m82>
        dct:isReplacedBy  slm:s843 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1018>
        dct:isReplacedBy  slm:s608 .

slm:s1114  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28086> ;
        skos:prefLabel   "sällskapsspel"@sv , "seurapelit"@fi ;
        skos:related     slm:s603 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4068>
        dct:isReplacedBy  slm:s761 .

slm:s469  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1007 ;
        skos:prefLabel   "vallenato"@sv , "vallenata"@fi .

slm:s481  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "tragediat (näytelmät)"@fi , "tragedier (skådespel)"@sv , "tragedier (filmer)"@sv , "sorgespel"@sv , "murhenäytelmät"@fi , "tragediat (elokuvat)"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14896> ;
        skos:prefLabel   "tragediat"@fi , "tragedier"@sv ;
        skos:related     slm:s919 , slm:s451 .

slm:s128  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s184 ;
        skos:prefLabel   "vårdrekommendationer"@sv , "hoitosuositukset"@fi .

slm:s131  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sextetter (kompositioner)"@sv , "sekstetot"@fi .

slm:s409  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "notpublikationer"@sv , "nottryck"@sv , "noter"@sv ;
        skos:prefLabel  "nuottijulkaisut"@fi , "musikalier"@sv .

slm:s789  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "it-tidningar"@sv , "it-tidskrifter"@sv , "datortidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "tietotekniikkalehdet"@fi , "datortidskrifter"@sv .

slm:s294  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lastenmusiikki"@fi , "barnmusik"@sv .

slm:s658  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "vetenskapstidskrifter"@sv , "vetenskapstidningar"@sv , "vetenskapliga tidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "vetenskapliga tidskrifter"@sv , "tiedelehdet"@fi .

slm:s678  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s8 ;
        skos:altLabel    "helkadikter"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28729> ;
        skos:prefLabel   "helkavirret"@fi , "helkasånger"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p19>
        dct:isReplacedBy  slm:s380 .

slm:s1012  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "skandaltidningar"@sv , "sensationstidningar"@sv ;
        skos:prefLabel  "sensaatiolehdet"@fi , "sensationspress"@sv .

slm:s836  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "humortidningar"@sv , "huumorilehdet"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2731>
        dct:isReplacedBy  slm:s317 .

slm:s511  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:prefLabel   "kokeelliset runot"@fi , "experimentella dikter"@sv .

slm:s328  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:altLabel    "toimintakomediat (elokuvat)"@fi , "toimintakomediat (näytelmät)"@fi , "actionkomedier (skådespel)"@sv , "actionkomedier (filmer)"@sv ;
        skos:prefLabel   "actionkomedier"@sv , "toimintakomediat"@fi ;
        skos:related     slm:s612 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6288>
        dct:isReplacedBy  slm:s259 .

slm:s1073  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14891> ;
        skos:prefLabel   "krigsfilmer"@sv , "sotaelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s259 , slm:s607 , slm:s190 , slm:s612 , slm:s1131 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1385>
        dct:isReplacedBy  slm:s40 .

slm:s577  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "varianter"@sv , "variaatiot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p3977> ;
        skos:prefLabel   "muunnelmat"@fi , "variationer"@sv ;
        skos:related     slm:s40 , slm:s154 , slm:s657 .

slm:s374  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om japanska mangaserier."@sv , "Käytetään japanilaisista mangasarjakuvista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "mangasarjakuvat"@fi , "mangaserier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13956> ;
        skos:prefLabel   "manga"@sv , "mangat"@fi ;
        skos:related     slm:s903 , slm:s367 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5321>
        dct:isReplacedBy  slm:s24 .

slm:s847  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa tarina kerrotaan valokuvin ja kuvatekstein."@fi , "Används om verk, där handlingen återges med fotografier och text i anslutning till dem."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "valokuvaromaanit"@fi , "fotoromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s24 .

slm:s380  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s523 , slm:s939 ;
        skos:altLabel    "tjejserier (tecknade serier)"@sv ;
        skos:prefLabel   "flickserier (tecknade serier)"@sv , "tyttösarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s953 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1689>
        dct:isReplacedBy  slm:s953 .

slm:s654  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "uppslagsverk"@sv , "hakuteokset"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p661>
        dct:isReplacedBy  slm:s600 .

slm:s186  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "kvinnoserier (tecknade serier)"@sv , "naissarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s600 .

slm:s850  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "julkaisusarjat"@fi , "serier (periodika)"@sv , "publikationsserier"@sv , "sarjat -- julkaisut"@fi , "seriepublikationer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p20498> ;
        skos:prefLabel   "sarjajulkaisut"@fi , "seriella publikationer"@sv ;
        skos:related     slm:s417 .

slm:s901  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "chick flick"@fi , "chick flick"@sv .

slm:s398  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "lantbrukstidskrifter"@sv , "jordbrukstidningar"@sv ;
        skos:definition  "Tidningar som behandlar jordbruk, produktionsdjur eller pälsnäring."@sv , "Maanviljelystä, tuotantoeläimiä tai turkistaloutta käsitteleviä lehtiä."@fi ;
        skos:prefLabel   "lantbrukstidningar"@sv , "maatalouslehdet"@fi .

slm:s612  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "action-elokuvat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p20056> ;
        skos:prefLabel   "toimintaelokuvat"@fi , "actionfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s328 , slm:s26 , slm:s1024 , slm:s607 , slm:s158 , slm:s1119 , slm:s190 , slm:s1073 , slm:s1022 , slm:s1131 , slm:s397 , slm:s1087 , slm:s1161 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p505>
        dct:isReplacedBy  slm:s328 .

slm:s873  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "Bollywoodfilmer"@sv , "Bollywood-elokuvat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3336>
        dct:isReplacedBy  slm:s752 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5757>
        dct:isReplacedBy  slm:s1132 .

slm:s206  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kodexar"@sv , "koodeksit"@fi .

slm:s667  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "versetit"@fi , "versetter"@sv .

slm:s722  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "tilannekomediat (näytelmät)"@fi , "situationskomedier (filmer)"@sv , "tilannekomediat (elokuvat)"@fi , "sitcomit"@fi , "situationskomedier (skådespel)"@sv , "sitcom"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21691> ;
        skos:prefLabel   "tilannekomediat"@fi , "situationskomedier"@sv ;
        skos:related     slm:s5 , slm:s990 , slm:s865 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1075>
        dct:isReplacedBy  slm:s583 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1179>
        dct:isReplacedBy  slm:s120 .

slm:s394  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka on tarkoitettu kosketeltaviksi."@fi , "Används om böcker med bilder avsedda för vidröring."@sv ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14019> ;
        skos:prefLabel   "koskettelukirjat"@fi , "taktila böcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1075 , slm:s1181 .

slm:    a            owl:Ontology ;
        owl:imports  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> .

slm:s189  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s77 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "siluettianimaatioelokuvat"@fi , "silhuettanimationsfilmer"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m620>
        dct:isReplacedBy  slm:s863 .

slm:s413  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "barkaroller"@sv , "barkarolit"@fi .

slm:s1166  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment        "Används om böcker i vilka läsaren aktivt deltar i äventyret och själv måste lösa olika uppgifter under dess gång."@sv , "Käytetään kirjoista, joissa lukija osallistuu seikkailuun ja joutuu ratkaisemaan sen kuluessa tehtäviä."@fi ;
        rdfs:subClassOf     slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "Onko tämä paras mahdollinen termivalinta? Ks. Google, käytetään lähinnä MOTin antamassa merkityksessä: ratkaisukirja\r\nfacit, facitbok \r\nkatsoa ratkaisukirjasta [mallivastauksista] titta i facit\r\n" ;
        skos:prefLabel      "mysterieböcker"@sv , "ratkaisukirjat"@fi ;
        skos:related        slm:s168 .

slm:s335  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s586 ;
        skos:prefLabel   "bluegrass"@fi , "bluegrass"@sv .

slm:s573  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään kaunokirjallisuuteen kuuluvasta poliittisesta ja yhteiskunnallisesta mielipidekirjallisuudesta."@fi , "Används om skönlitterära verk, som för fram politiska och samhälleliga åsikter"@sv ;
        skos:altLabel    "opinionslitteratur"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p8211> ;
        skos:prefLabel   "debattlitteratur"@sv , "mielipidekirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s1082 .

slm:s144  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "humpa"@sv , "humpat"@fi .

slm:s286  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "självbiografier"@sv , "bekännelselitteratur"@sv , "omaelämäkerrat"@fi , "autobiografiat"@fi , "tunnustuskirjallisuus"@fi , "autobiografier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p8111> ;
        skos:prefLabel   "muistelmat"@fi , "memoarer"@sv ;
        skos:related     slm:s611 , slm:s1006 , slm:s770 .

slm:s961  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk som beskriver emigrationen och emigranternas situation i det nya samhället."@sv , "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat siirtolaisuutta ja siirtolaisten elämää uudessa yhteiskunnassa."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "invandrarlitteratur"@sv , "invandrarromaner"@sv , "siirtolaisromaanit"@fi , "emigrantromaner"@sv , "maahanmuuttajakirjallisuus"@fi , "maahanmuuttajaromaanit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p7318> ;
        skos:prefLabel   "siirtolaiskirjallisuus"@fi , "migrantlitteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s551 , slm:s126 .

slm:s777  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "afrorock"@sv , "afro-rock"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1039>
        dct:isReplacedBy  slm:s549 .

slm:s461  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään seikkailukirjoista, jotka tekijä on sijoittanut historialliseen aikaan."@fi , "Används om äventyrsromaner där handlingen är förlagd till historien."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s445 ;
        skos:altLabel    "historiska äventyrsböcker"@sv ;
        skos:prefLabel   "historiska äventyrsromaner"@sv , "historialliset seikkailuromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s1111 , slm:s649 , slm:s905 .

slm:s1100  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:definition  "Tidningar som behandlar olika delområden för boende (byggande, underhåll av byggnad och renovering, inredning)."@sv , "Asumisen eri osa-alueita (rakentaminen, rakennuksen kunnossapito ja remontointi, sisustus) käsitteleviä lehtiä."@fi ;
        skos:prefLabel   "asumislehdet"@fi , "bostadstidningar"@sv .

slm:s160  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om filmer som använder sig av collageteknik, m.a.o. utnyttjar filmskaparen redan existerande filmer genom att kombinera dem med varandra eller med sitt eget material."@sv , "Käytetään elokuvista, joissa on käytetty kollasitekniikkaa eli tekijä käyttää hyväkseen jo olemassa olevia filmejä yhdistelemällä niitä toisiinsa tai omaan materiaaliinsa."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s749 ;
        skos:prefLabel   "collagefilmer"@sv , "kollaasielokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s749 .

slm:s150  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "cha-cha-cha"@sv , "cha-cha-chat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3627>
        dct:isReplacedBy  slm:s723 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1088>
        dct:isReplacedBy  slm:s182 .

slm:s822  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s607 ;
        skos:altLabel    "poliittiset trillerit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28209> ;
        skos:prefLabel   "poliittiset jännityselokuvat"@fi , "politiska thrillers (filmer)"@sv ;
        skos:related     slm:s182 .

slm:s132  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:prefLabel   "kommentaarit"@fi , "kommentarer"@sv .

slm:s202  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "handledningar"@sv ;
        skos:prefLabel  "oppaat (teokset)"@fi , "guider (verk)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1473>
        dct:isReplacedBy  slm:s21 .

slm:s147  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s103 ;
        skos:prefLabel   "erikoisbibliografiat"@fi , "specialbibliografier"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2413>
        dct:isReplacedBy  slm:s173 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m934>
        dct:isReplacedBy  slm:s347 .

slm:s260  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "danser"@sv , "tanssit"@fi .

slm:s379  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Esim. elokuvan tai näytelmän pohjalta tehty romaani."@fi , "en roman gjort t.ex. på ett filmanus eller skådespel"@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 , slm:s657 ;
        skos:prefLabel   "bearbetningar till romaner"@sv , "romaanisovitukset"@fi ;
        skos:related     slm:s909 , slm:s1058 .

slm:s1050  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "älypelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19528> ;
        skos:prefLabel   "älykkyyspelit"@fi , "intelligensspel"@sv .

slm:s1013  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "charleston"@sv , "charlestonit"@fi .

slm:s31  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s235 ;
        skos:prefLabel   "Harlem-jazz"@fi , "Harlem-jazz"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6093>
        dct:isReplacedBy  slm:s988 .

slm:s56  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Steampunk on 1980-luvulla kiteytynyt tieteiskirjallisuuden suuntaus, jossa tapahtumaympäristönä on 1800-lukua ja usein viktoriaanista Britanniaa muistuttava vaihtoehtoinen todellisuus."@fi , "På 1980-talet utkristalliserad riktning inom science fiction, där händelserna utspelas i en alternativ verklighet som påminner om 1800-talet och ofta om det viktorianska England."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s418 ;
        skos:altLabel    "höyrypunk"@fi , "ångpunk"@sv ;
        skos:prefLabel   "steampunk"@fi , "steampunk"@sv .

slm:s548  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om böcker med ett hål, \"fönster\", övertäckt med plast e.d."@sv , "Käytetään teoksista, joissa on muovilla tms. peitetty aukko, \"ikkuna\"."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "ikkunakirjat"@fi , "fönsterböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s826 , slm:s1181 .

slm:s402  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "författare eller litterärt verk som på grund av sitt bestående värde anses förtjäna beteckningen klassisk."@sv , "Klassisen kauden teos tai kirjailija; pysyväarvoinen,  yleisesti tunnustettu; kirjallisuuden parhaimmistoon kuuluva, vakiintuneen aseman saavuttanut; ns. kuolematon teos tai kirjailija."@fi ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19429> ;
        skos:prefLabel   "klassiker"@sv , "klassikot"@fi .

slm:s392  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "keittokirjat"@fi , "kokböcker"@sv .

slm:s88  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "surfmusiikki"@fi , "surfmusik"@sv .

slm:s126  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Definierar litteratur skapad av emigranter."@sv , "Emigranttien kirjoittama kirjallisuus. Käytetään lähinnä historiallisissa yhteyksissä, muissa tapauksissa käytä pakolaiskirjallisuus. Emigrantilla tarkoitetaan henkilöä, joka uskonnollisista tai poliittisista syistä on joutunut jättämään kotimaansa."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "invandrarlitteratur"@sv , "invandrarromaner"@sv , "emigrantromaner"@sv , "maahanmuuttajakirjallisuus"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p20922> ;
        skos:prefLabel   "emigrantlitteratur"@sv , "emigranttikirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s551 , slm:s961 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2064>
        dct:isReplacedBy  slm:s551 .

slm:s695  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "musiktidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "musiikkilehdet"@fi , "musiktidskrifter"@sv .

slm:s258  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kanon"@sv , "kaanonit"@fi .

slm:s109  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28710> ;
        skos:prefLabel   "dokumenttisarjat"@fi , "dokumentärserier"@sv .

slm:s368  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetän elokuvista, joissa keskeisen kerronnan rakenteen muodostaa matkustaminen usein symbolisesti esitettynä pakenemisena yhteiskunnallisista sidonnaisuuksista vapaaseen elämään."@fi , "Används om filmer, vilkas centrala anföringsstruktur består av en resa ofta symboliskt framställd som en flykt från den sociala bundenheten till ett fritt liv."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16919> ;
        skos:prefLabel   "roadmovies"@sv , "road moviet"@fi ;
        skos:related     slm:s632 .

slm:s648  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Viisisäkeinen pilailuruno, jonka ensimmäinen säe päättyy tavallisesti paikannimeen ja jonka viimeinen säe sisältää yllättävän, usein kaksimielisen kärjistyksen."@fi , "Femstrofig gyckeldikt vars första strof vanligtvis slutar med ett ortsnamn och i vars sista strof finns en överraskande ofta tvetydig tillspetsning."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17572> ;
        skos:prefLabel   "limerickar"@sv , "limerikit"@fi .

slm:s1055  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19257> ;
        skos:prefLabel   "kärleksberättelser"@sv , "rakkauskertomukset"@fi ;
        skos:related     slm:s520 .

slm:s549  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p23175> ;
        skos:prefLabel   "televisioelokuvat"@fi , "tv-filmer"@sv ;
        skos:related     slm:s1142 .

slm:s383  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s633 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1637> ;
        skos:prefLabel   "läseböcker (skolböcker)"@sv , "lukukirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s141 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m369>
        dct:isReplacedBy  slm:s163 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3753>
        dct:isReplacedBy  slm:s273 .

slm:s541  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ritornellot"@fi , "ritorneller"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1910>
        dct:isReplacedBy  slm:s930 .

slm:s475  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s930 ;
        skos:altLabel    "sarjat -- radio"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25716> ;
        skos:prefLabel   "radioserier"@sv , "radiosarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s354 .

slm:s454  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "telenovelas"@sv , "telenovelat"@fi ;
        skos:related    slm:s930 , slm:s661 , slm:s1005 .

slm:s995  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "seriefilmer"@sv , "sarjaelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s930 , slm:s354 .

slm:s236  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Käytetään elokuvista ja ohjelmista, joissa tarina on jaettu jaksoihin niin, että jaksot toimivat myös itsenäisinä kertomuksina."@fi , "Används om filmer och program med storyn indelad i avsnitt, som även fungerar som fristående berättelser."@sv ;
        skos:prefLabel  "fortsättningsserier"@sv , "jatkosarjat"@fi ;
        skos:related    slm:s930 , slm:s1175 , slm:s493 .

slm:s493  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Käytetään televisiosarjoista, joissa tarinan juoni ja kokonaisuus koostuvat rajallisesta määrästä jaksoja."@fi , "Används om TV-serier där handlingen fortsätter från avsnitt till avsnitt och helheten består av ett begränsat antal avsnitt."@sv ;
        skos:prefLabel  "minisarjat"@fi , "miniserier"@sv ;
        skos:related    slm:s930 , slm:s236 .

slm:s958  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5400> ;
        skos:prefLabel   "porträtt (skriftliga alster)"@sv , "henkilökuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s432 , slm:s928 , slm:s770 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2881>
        dct:isReplacedBy  slm:s1020 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5434>
        dct:isReplacedBy  slm:s925 .

slm:s154  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "parafraasit"@fi , "parafraser"@sv .

slm:s473  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s532 ;
        skos:prefLabel   "dancehall"@fi , "dancehall"@sv .

slm:s1109  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "läkarböcker"@sv , "lääkärikirjat"@fi .

slm:s346  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "larppaus"@fi , "LARP"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19001> ;
        skos:prefLabel   "liveroolipelit"@fi , "lajv"@sv .

slm:s1025  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "vauvalehdet"@fi , "babytidningar"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1337>
        dct:isReplacedBy  slm:s144 .

slm:s37  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "messut"@fi , "mässor (musik)"@sv .

slm:s535  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "äänitaide"@fi , "ljudkonst"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m94>
        dct:isReplacedBy  slm:s738 .

slm:s1120  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p9797> ;
        skos:prefLabel   "afroamerikansk litteratur"@sv , "afroamerikkalainen kirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s544 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p65>
        dct:isReplacedBy  slm:s638 .

slm:s256  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "cowboysånger"@sv , "cowboylaulut"@fi .

slm:s279  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "säädöskokoelmat"@fi , "författningssamlingar"@sv .

slm:s596  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "twist"@sv , "twistit"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1196>
        dct:isReplacedBy  slm:s563 .

slm:s858  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25593> ;
        skos:prefLabel   "kriminalserier (tv-serier)"@sv , "rikossarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s563 , slm:s1030 , slm:s1168 , slm:s796 , slm:s1161 .

slm:s309  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "impromptun"@sv , "impromptut"@fi .

slm:s647  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s586 ;
        skos:prefLabel   "country and western"@fi , "country and western"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1208>
        dct:isReplacedBy  slm:s586 .

slm:s534  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s586 ;
        skos:prefLabel   "cajun"@sv , "cajun"@fi .

slm:s1139  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "andlig musik"@sv , "hengellinen musiikki"@fi .

slm:s415  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "ekonomitidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "ekonomitidningar"@sv , "talouslehdet"@fi .

slm:s710  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s865 ;
        skos:altLabel    "militärfarser (skådespel)"@sv , "militärfarser (filmer)"@sv , "sotilasfarssit (elokuvat)"@fi , "sotilasfarssit (näytelmät)"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19030> ;
        skos:prefLabel   "sotilasfarssit"@fi , "militärfarser"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p369>
        dct:isReplacedBy  slm:s82 .

slm:s680  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "splatterelokuvat"@fi ;
        skos:prefLabel   "splatterfilmer"@sv , "splatter-elokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s82 , slm:s1092 .

slm:s1068  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om filmer, som har specialeffekter som ett väsentligt element."@sv , "Käytetään elokuvista, joissa olennaisena elementtinä ovat käytetyt erikoistehosteet."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "efektielokuvat"@fi ;
        skos:prefLabel   "tehoste-elokuvat"@fi , "specialeffektfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s562 .

slm:s24  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "fotoserier"@sv , "valokuvasarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s847 .

slm:s363  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10201> ;
        skos:definition  "Antiikin aikana elegiseen runomittaan laadittu runoelma, useimmiten hauta-, muisto- tai omistuskirjoitus; sittemmin yleensä runo, jolla on melankolinen pohjasävy."@fi ;
        skos:prefLabel   "elegier"@sv , "elegiat"@fi .

slm:s110  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19188> ;
        skos:definition  "I litterära sammanhang är essä en uppsats, en tidningsartikel eller ibland en hel bok där en författare diskuterar ett bestämt ämne på ett personligt sätt, gärna i elegant språk."@sv , "Lyhyehkö, varsinkin tietyt tyylivaatimukset täyttävä kirjoitelma; lyhyt yleistajuinen tutkielma."@fi ;
        skos:prefLabel   "essäer"@sv , "esseet"@fi .

slm:s331  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "japansk diktform, bestående av 31 stavelser (5–7–5–7–7)."@sv , "Tiivis japanilainen runo, jonka 31 tavua jakautuvat viidelle riville järjestyksessä: 5, 7, 5, 7, 7."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "tanka-dikter"@sv , "tanka-runot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4994> ;
        skos:prefLabel   "tankadikter"@sv , "tankat"@fi ;
        skos:related     slm:s339 .

slm:s1122  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Form av bildspråk, särskilt i pedagogiskt eller uppbyggligt syfte. Inte minst har termen använts om Jesu liknelser. Denna typ av koncentrerad livsvisdom blev flitigt tillämpad i den kristna undervisningen."@sv , "Vertauskertomus, jossa havainnollisen esimerkkitapauksen avulla tähdennetään uskonnollisen, siveellisen tai maailmankatsomuksellisen idean tai menettelyn tärkeyttä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Pekka Mattila: Kirjallisuudentutkimuksen avainsanoja"@fi ;
        skos:altLabel    "allegoriska verk"@sv , "vertauskuvalliset teokset"@fi ;
        skos:prefLabel   "paraabelit (kertomukset)"@fi , "parabler (berättelser)"@sv ;
        skos:related     slm:s918 .

slm:s423  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s598 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv ;
        skos:altLabel    "anekdootit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11410> ;
        skos:definition  "Kort, ofta skämtsam berättelse om en person eller en händelse. I äldre tid var anekdot en skrift som byggde på muntlig tradition."@sv ;
        skos:prefLabel   "kaskut"@fi , "anekdoter"@sv ;
        skos:related     slm:s1128 , slm:s479 , slm:s842 , slm:s1045 .

slm:s412  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Italienska västernfilmer, ofta med amerikanska aktörer i huvudrollerna, tillkomna på 1960-talet och i början av 1970-talet."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s888 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv ;
        skos:altLabel    "italienska västernfilmer"@sv , "italowesternit"@fi , "spagettiwestern"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p23977> ;
        skos:prefLabel   "spagettiwesternit"@fi , "spagettivästerns"@sv .

slm:s692  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Lyhyt, naseva, usein satiirinen, yleensä distikoneista rakentuva pikkuruno, ivaruno tai samantyyppinen proosateksti, jolle on luonteenomaista paradoksien ja antiteesien viljely, yllätyksellisyys ja nokkeluus."@fi , "Kort dikt med ofta satirisk udd."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        dct:source       "Nationalencyklopedin"@sv , "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14374> ;
        skos:prefLabel   "epigram"@sv , "epigrammit"@fi .

slm:s452  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om folkepos, som vunnit en ställning som ett folks officiella epos."@sv , "Käytetään kansaneepoksista tai kansanrunojen perusteella tehdyistä eepoksista, jotka ovat saaneet aseman jonkin kansan kansalliseepoksina."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s821 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p932> ;
        skos:prefLabel   "kansalliseepokset"@fi , "nationalepos"@sv ;
        skos:related     slm:s199 , slm:s681 , slm:s1173 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1380>
        dct:isReplacedBy  slm:s360 .

slm:s547  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "elektroninen populaarimusiikki"@fi , "elektronisk populärmusik"@sv .

slm:s782  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa on mukana sen sivuille liimattaviksi tarkoitettuja tarroja."@fi , "Används om böcker med dekaler som skall limmas på bokens sidor."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:altLabel    "klistermärksböcker"@sv ;
        skos:prefLabel   "dekalböcker"@sv , "tarrakirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m804>
        dct:isReplacedBy  slm:s614 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5944>
        dct:isReplacedBy  slm:s879 .

slm:s990  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:altLabel    "luonnekomediat (näytelmät)"@fi , "karaktärskomedier (filmer)"@sv , "luonnekomediat (elokuvat)"@fi , "karaktärskomedier (skådespel)"@sv ;
        skos:prefLabel   "karaktärskomedier"@sv , "luonnekomediat"@fi ;
        skos:related     slm:s5 , slm:s722 .

slm:s52  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s982 , slm:s230 ;
        skos:prefLabel   "historialliset rakkauselokuvat"@fi , "historiska kärleksfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s994 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1436>
        dct:isReplacedBy  slm:s115 .

slm:s441  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "akustinen populaarimusiikki"@fi , "akustisk populärmusik"@sv .

slm:s1004  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "turisttidskrifter"@sv , "resetidningar"@sv , "resetidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "matkailulehdet"@fi , "turisttidningar"@sv .

slm:s478  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6189> ;
        skos:prefLabel   "isotekstiset kirjat"@fi , "storstilsböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s686 , slm:s855 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m353>
        dct:isReplacedBy  slm:s686 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1104>
        dct:isReplacedBy  slm:s756 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3524>
        dct:isReplacedBy  slm:s1083 .

slm:s1032  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1083 , slm:s418 , slm:s1066 , slm:s1026 ;
        skos:prefLabel   "rymdoperor"@sv , "avaruusoopperat"@fi .

slm:s984  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "1980-luvulla syntynyt tieteiskirjallisuuden alalaji, jossa ovat keskeisessä osassa tietoverkot, väestöräjähdys, yhteiskunnan pirstoutuminen, ekologiset kriisit ja ihmisen toiminta kyberavaruudessa."@fi ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15528> ;
        skos:prefLabel   "cyberpunk"@sv , "kyberpunk"@fi ;
        skos:related     slm:s1083 , slm:s418 , slm:s1066 .

slm:s967  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "revyyt"@fi , "revyer"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1768>
        dct:isReplacedBy  slm:s637 .

slm:s295  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "sunnuntaisarjakuvat"@fi , "söndagsserier"@sv ;
        skos:related     slm:s637 , slm:s47 , slm:s902 .

slm:s1104  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "sketsisarjat"@fi , "sketchserier (tv-serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s1149 .

slm:s474  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "konstmusik"@sv , "taidemusiikki"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1311>
        dct:isReplacedBy  slm:s362 .

slm:s761  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver landsbygden och dess befolkning."@sv , "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat maaseutua ja maanviljelijöiden elämää."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:altLabel    "bonderomaner"@sv , "allmogeromaner"@sv ;
        skos:prefLabel   "bygderomaner"@sv , "maaseuturomaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s453 , slm:s498 .

slm:s801  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat merenkulkua ja matkustamista merellä."@fi , "Används om verk, som beskriver livet på sjön."@sv ;
        skos:altLabel    "meriromaanit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17807> ;
        skos:prefLabel   "sjöromaner"@sv , "merikirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s453 , slm:s905 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3737>
        dct:isReplacedBy  slm:s453 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2326>
        dct:isReplacedBy  slm:s1055 .

slm:s520  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver erotik och kärleksliv. En differentiering kan göras genom ämnesordssträngar t.ex. kärleksromaner -- herrgårdar."@sv , "Käytetään teoksista, joissa kuvataan rakkautta ja rakkauselämää. Alalajit tehdään ketjuttamalla, esim. rakkausromaanit -- kartanot."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19812> ;
        skos:prefLabel   "rakkausromaanit"@fi , "kärleksromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s1055 , slm:s997 , slm:s926 , slm:s755 .

slm:s787  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om böcker som doftar."@sv , "Käytetään teoksista, jotka tuoksuvat."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "doftböcker"@sv , "tuoksukirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s934  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s141 , slm:ongelmatsv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p24970> ;
        skos:prefLabel   "viihdelukemistot"@fi , "nöjesläsning"@sv ;
        skos:related     slm:s691 .

slm:s639  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21268> ;
        skos:prefLabel   "grafiska romaner"@sv , "sarjakuvaromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s784 , slm:s356 , slm:s185 , slm:s165 , slm:s1088 , slm:s631 .

slm:s1090  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om böcker med olika mekaniska eller digitala ljudeffekter."@sv , "Käytetään teoksista, joissa on mukana mekaanisia tai digitaalisia äänitehosteita."@fi ;
        skos:altLabel    "ljudeffektsböcker"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28674> ;
        skos:prefLabel   "böcker med ljudeffekter"@sv , "äänitehostekirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s97  a               owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p29198> ;
        skos:prefLabel   "trilogier"@sv , "trilogiat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1725>
        dct:isReplacedBy  slm:s281 .

slm:s884  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "förstamajtidningar"@sv , "vappulehdet"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1503>
        dct:isReplacedBy  slm:s66 .

slm:s839  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa on käytetty kollaasitekniikkaa eli tekijä käyttää hyväkseen jo olemassa olevia tekstejä yhdistelemällä niitä toisiinsa tai omaan tekstiinsä"@fi , "Används om verk, där collagetekniken använts och författaren har av redan existerande texter skapat en enhet eller helt och hållet ett nytt verk"@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s880 ;
        skos:prefLabel   "kollaasiromaanit"@fi , "collageromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s880 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m794>
        dct:isReplacedBy  slm:s808 .

slm:s344  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "jivet"@fi , "jive"@sv .

slm:s946  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s103 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "regionalbibliografier"@sv , "lokalbibliografier"@sv ;
        skos:prefLabel   "områdesbibliografier"@sv , "aluebibliografiat"@fi .

slm:s46  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s103 ;
        skos:prefLabel   "personbibliografier"@sv , "henkilöbibliografiat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1148>
        dct:isReplacedBy  slm:s103 .

slm:s1144  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sanakirjat"@fi , "ordböcker"@sv .

slm:s996  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Todellisuutta ja virtuaalimaailmaa yhdistävä, mobiililaitteilla pelattava pelimuoto, joka yhdistää fyysisen ja virtuaalisen tilan, kiinnittyy arkielämään ja voi hämärtää pelaajan ja ei-pelaajan rooleja"@fi , "En form av spel som spelas på mobila apparater och som förenar verkiligheten och det virtuella rummet. Spelet inriktas på vardagslivet och kan sudda ut gränserna mellan spelare och icke-spelare"@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        dct:source       "Översatt från den finska definitionen"@sv , "YSA"@fi ;
        skos:altLabel    "sijaintiin perustuvat pelit"@fi , "pervasiva spel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26928> ;
        skos:prefLabel   "pervasiiviset pelit"@fi , "verklighetsspel"@sv .

slm:s364  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om ungdomsböcker, som handlar om pojkar och deras värld."@sv , "Käytetään nuortenkirjallisuudesta, joka käsittelee poikia ja heidän maailmaansa."@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12591> ;
        skos:prefLabel   "pojkböcker"@sv , "poikakirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s162 , slm:s1181 , slm:s168 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1809>
        dct:isReplacedBy  slm:s299 .

slm:s985  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Tekijän kuoltua ilmestyneet teokset."@fi ;
        dct:source       "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22022> ;
        skos:prefLabel   "postuma verk"@sv , "postuumit teokset"@fi ;
        skos:related     slm:s876 .

slm:s817  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19802> ;
        skos:prefLabel   "palindromer"@sv , "palindromit"@fi ;
        skos:related     slm:s677 .

slm:s187  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ackompanjemang"@sv , "säestykset"@fi .

slm:s330  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "septetot"@fi , "septetter (kompositioner)"@sv .

slm:s185  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "serienoveller"@sv , "sarjakuvanovellit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26599> ;
        skos:prefLabel   "grafiska noveller"@sv , "novellisarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s639 , slm:s784 , slm:s356 , slm:s165 , slm:s631 .

slm:s521  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver resor och turistande."@sv , "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat matkustamista ja matkailua."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "reseskildringar"@sv , "matkakuvaukset"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5978> ;
        skos:prefLabel   "reselitteratur"@sv , "matkakirjallisuus"@fi .

slm:s1146  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1165 ;
        skos:altLabel    "hyvänyönsadut"@fi , "kvällssagor"@sv ;
        skos:broader     slm:s1165 ;
        skos:prefLabel   "godnattsagor"@sv , "iltasadut"@fi .

slm:s778  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s312 ;
        skos:prefLabel   "satukuunnelmat"@fi , "sagohörspel"@sv ;
        skos:related     slm:s1165 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2919>
        dct:isReplacedBy  slm:s1165 .

slm:s1076  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1165 , slm:s598 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12552> ;
        skos:prefLabel   "folksagor"@sv , "kansansadut"@fi ;
        skos:related     slm:s237 .

slm:s981  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p18228> ;
        skos:prefLabel   "sagoromaner"@sv , "saturomaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s1165 , slm:s1181 , slm:s1140 .

slm:s1045  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "historier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4990> ;
        skos:prefLabel   "sägner"@sv , "tarinat"@fi ;
        skos:related     slm:s1165 , slm:s935 , slm:s479 , slm:s1102 , slm:s618 , slm:s27 , slm:s423 , slm:s352 .

slm:s272  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "värielokuvat"@fi , "färgfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s795 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m446>
        dct:isReplacedBy  slm:s468 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5437>
        dct:isReplacedBy  slm:s835 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4507>
        dct:isReplacedBy  slm:s5 .

slm:s723  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään kertomuksista, joissa kuvataan maailmaa lapsen näkökulmasta."@fi , "Används om berättelser, som beskriver händelser sedda ur barnets perspektiv."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        skos:prefLabel   "barns berättelser"@sv , "lapsikertomukset"@fi .

slm:s528  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään elokuvista, joissa kuvataan naisten elämää."@fi , "Används om filmer som skildrar kvinnors liv."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "feministiset elokuvat"@fi , "feministiska filmer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p8638> ;
        skos:prefLabel   "naiselokuvat"@fi , "kvinnofilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s1002 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5567>
        dct:isReplacedBy  slm:s56 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m309>
        dct:isReplacedBy  slm:s325 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5805>
        dct:isReplacedBy  slm:s644 .

slm:s28  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om flickböcker, som beskriver hästar och ritt."@sv , "Käytetään tyttökirjoista, jotka käsittelevät hevosia ja ratsastusta."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s162 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13986> ;
        skos:prefLabel   "hevoskirjat"@fi , "hästböcker"@sv .

slm:s643  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1051 ;
        skos:prefLabel   "konkordanser"@sv , "konkordanssit"@fi .

slm:s903  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään korealaisista manhwasarjakuvista."@fi , "Koreansk tecknad serie."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "manhwaserier"@sv , "manhwasarjakuvat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22675> ;
        skos:prefLabel   "manhwat"@fi , "manhwa"@sv ;
        skos:related     slm:s374 .

slm:s407  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pysselböcker"@sv , "puuhakirjat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m199>
        dct:isReplacedBy  slm:s61 .

slm:s508  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s947 , slm:ongelmatsv , slm:s662 ;
        skos:prefLabel   "mestizomusik"@sv , "mestizomusiikki"@fi .

slm:s1007  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s947 ;
        skos:prefLabel   "latinalaisamerikkalainen populaarimusiikki"@fi , "latinamerikansk populärmusik"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m867>
        dct:isReplacedBy  slm:s947 .

slm:s209  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "LT oppaat (teokset)? On monografioiden genretermi." ;
        skos:prefLabel  "sångskolor"@sv , "laulunoppaat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2317>
        dct:isReplacedBy  slm:s74 .

slm:s971  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Hetken tilannetta, tunnelmaa tms. esittävä kuva t. kuvaus; vrt. tilannekuva."@fi ;
        dct:source      "Kielitoimiston sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel   "ögonblicksskildringar"@sv ;
        skos:prefLabel  "ögonblicksbilder"@sv , "tuokiokuvat"@fi .

slm:s1057  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "informationstidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "informationsblad"@sv , "tiedotuslehdet"@fi .

slm:s159  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "laghandböcker"@sv , "lakioppaat"@fi .

slm:s543  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "barrelhouse-piano"@fi , "barrelhouse piano"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1660>
        dct:isReplacedBy  slm:s141 .

slm:s644  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1086 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27911> ;
        skos:prefLabel   "videobloggar"@sv , "videoblogit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m477>
        dct:isReplacedBy  slm:s105 .

slm:s116  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sonater"@sv , "sonaatit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1164>
        dct:isReplacedBy  slm:s264 .

slm:s162  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään nuortenkirjallisuudesta, joka käsittelee tyttöjä ja heidän maailmaansa."@fi , "Används om ungdomsböcker, som beskriver flickor och deras värld."@sv ;
        skos:altLabel    "tjejböcker"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12592> ;
        skos:prefLabel   "tyttökirjat"@fi , "flickböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 , slm:s168 , slm:s364 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m371>
        dct:isReplacedBy  slm:s840 .

slm:s1157  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s840 ;
        skos:prefLabel   "soulblues"@fi , "soulblues"@sv .

slm:s725  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:altLabel    "messiadit"@fi , "religiösa dikter"@sv , "uskonnollinen runous"@fi , "messiader"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12470> ;
        skos:prefLabel   "uskonnolliset runot"@fi , "religiös lyrik"@sv ;
        skos:related     slm:s918 .

slm:s611  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Fiktion som kombinerar drag ur självbiografin och romanen"@sv , "Autofiktio on fiktion laji, joka yhdistelee omaelämäkerran ja romaanin piirteitä."@fi ;
        skos:altLabel    "självbiografiska romaner"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25824> ;
        skos:prefLabel   "autofiktio"@fi , "autofiktion"@sv ;
        skos:related     slm:s286 .

slm:s878  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1054 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28697> ;
        skos:prefLabel   "abstrakta spel"@sv , "abstraktit pelit"@fi .

slm:s341  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "direktiv"@sv , "direktiivit"@fi .

slm:s663  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "skoltidningar"@sv , "koululehdet"@fi .

slm:s234  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:altLabel    "indie rock"@sv ;
        skos:prefLabel   "indie rock"@fi , "indierock"@sv .

slm:s1127  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "rap"@sv , "rap"@fi .

slm:s64  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Används som genreterm om verk, som på ett förlöjligande sätt imiterar seriösa alster."@sv , "Käytetään genreterminä teoksista, jotka mukailemalla vakavia teoksia pilkkaavat ja ivaavat niitä."@fi ;
        skos:prefLabel  "parodiat"@fi , "parodier"@sv ;
        skos:related    slm:s1128 , slm:s1016 .

slm:s270  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om mycket cynisk humor"@sv , "Huumori, jossa käsitellään groteskiin tyyliin inhimilliseen ahdistukseen, kärsimykseen ja kuolemaan liittyviä kysymyksiä; hirtehishuumori."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1128 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12680> ;
        skos:prefLabel   "svart humor"@sv , "musta huumori"@fi ;
        skos:related     slm:s1016 .

slm:s358  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1128 ;
        skos:prefLabel   "politisk humor"@sv , "poliittinen huumori"@fi .

slm:s1016  a            owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Används som genreterm om verk, som gör narr av och hånar människonaturens svagheter och missförhållanden i samhället."@sv , "Käytetään genreterminä teoksista, jotka pilkkaavat tai ivaavat ihmisluonnon heikkouksia sekä yhteiskunnallisia epäkohtia."@fi ;
        skos:prefLabel  "satiirit"@fi , "satirer"@sv ;
        skos:related    slm:s1128 , slm:s64 , slm:s270 .

slm:s842  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s598 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11411> ;
        skos:prefLabel   "vitsit"@fi , "vitsar"@sv ;
        skos:related     slm:s1128 , slm:s423 , slm:s907 .

slm:s215  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5725> ;
        skos:definition  "Humoristinen ja henkevä lyhyehkö kirjoitelma tai vastaava suullinen esitys; koseria. Pakinalle on luonteenomaista ajankohtainen aihe sekä usein ironinen, parodinen tai satiirinen käsittelytapa."@fi ;
        skos:prefLabel   "kåserier"@sv , "pakinat"@fi ;
        skos:related     slm:s1128 , slm:s479 , slm:s352 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p134>
        dct:isReplacedBy  slm:s1128 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1605>
        dct:isReplacedBy  slm:s620 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1145>
        dct:isReplacedBy  slm:s811 .

slm:s1160  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 ;
        skos:prefLabel   "filmografiat"@fi , "filmografier"@sv .

slm:s87  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "undervisningsserier (tecknade serier)"@sv , "opetussarjakuvat"@fi .

slm:s1059  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "värisarjakuvat"@fi , "färgserier"@sv ;
        skos:related     slm:s71 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:lautapelit>
        dct:isReplacedBy  slm:s1054 .

slm:s527  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka sijoittuvat Yhdysvaltojen historian ns, Villin lännen aikaan."@fi , "Används om verk, där handlingen försiggår under den s. k. Vilda Västern-tiden i USAs historia."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1045 ;
        skos:altLabel    "västernhistorier"@sv , "westernit"@fi , "vildavästernskildringar"@sv , "western"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6185> ;
        skos:prefLabel   "västernskildringar"@sv , "lännentarinat"@fi .

slm:s430  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s713 ;
        skos:altLabel    "finska enstrofingar"@sv ;
        skos:definition  "En särskild typ av finska folkvisor."@sv ;
        skos:prefLabel   "rekilaulut"@fi , "rekilaulut"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3298>
        dct:isReplacedBy  slm:s864 .

slm:s812  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "festskrifter"@sv , "juhlajulkaisut"@fi .

slm:s546  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka on tehty kankaasta."@fi , "Används om böcker tillverkade av tyg."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "kangaskirjat"@fi , "tygböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s80  a               owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19438> ;
        skos:prefLabel   "novellisadut"@fi , "novellsagor"@sv ;
        skos:related     slm:s239 , slm:s1102 .

slm:s13  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1076 ;
        skos:altLabel    "sagor om tokbyborna"@sv , "bembölingssagor"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28545> ;
        skos:prefLabel   "hölmöläissadut"@fi , "Bembölesagor"@sv ;
        skos:related     slm:s239 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p292>
        dct:isReplacedBy  slm:s239 .

slm:s757  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14766> ;
        skos:prefLabel   "kärleksdikter"@sv , "rakkausrunot"@fi .

slm:s544  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21825> ;
        skos:prefLabel   "aasialaisamerikkalainen kirjallisuus"@fi , "asiatisk-amerikansk litteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s1120 .

slm:s714  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s721 ;
        skos:prefLabel   "folkblues"@sv , "folkblues"@fi .

slm:s860  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Runo, jonka puhuja esittää ajatuksiaan ja tunteitaan roolihahmossa, usein draamallisen monologin muodossa (esim. Spoon River antologia)."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:prefLabel   "rolldikter"@sv , "roolirunot"@fi .

slm:s466  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "övningsmaterial"@sv , "harjoitusaineistot"@fi .

slm:s349  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "recitativ"@sv , "resitatiivit"@fi .

slm:s347  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tributer"@sv , "tribuutit"@fi .

slm:s425  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:altLabel    "svart komedi (skådespel)"@sv , "svart komedi (filmer)"@sv , "musta komedia (elokuvat)"@fi , "musta komedia (näytelmät)"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27768> ;
        skos:prefLabel   "musta komedia"@fi , "svart komedi"@sv ;
        skos:related     slm:s696 .

slm:s1165  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 , slm:ongelmatsv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15564> ;
        skos:prefLabel   "sagor"@sv , "sadut"@fi ;
        skos:related     slm:s778 , slm:s1181 , slm:s981 , slm:s1140 , slm:s1045 , slm:s352 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m164>
        dct:isReplacedBy  slm:s392 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5754>
        dct:isReplacedBy  slm:s878 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5839>
        dct:isReplacedBy  slm:s530 .

slm:s1018  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "3-D-elokuvat"@fi , "3-dimensionella filmer"@sv , "tredimensionella filmer"@sv , "3-ulotteiset elokuvat"@fi , "kolmiulotteiset elokuvat"@fi , "3-D-filmer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25476> ;
        skos:prefLabel   "3D-elokuvat"@fi , "3D-filmer"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m13>
        dct:isReplacedBy  slm:s456 .

slm:s1110  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om böcker med skurna eller vikta sidor."@sv , "Käytetään teoksista, joiden sivut on leikelty tai taitettu."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s562 , slm:s1075 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "utvikningsböcker"@sv , "taittotehostekirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s1153  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään harrastajien tekemistä elokuvista."@fi , "Används om filmer framställda av amatörer."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16801> ;
        skos:prefLabel   "amatöörielokuvat"@fi , "amatörfilmer"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3116>
        dct:isReplacedBy  slm:s847 .

slm:s951  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1033 ;
        skos:prefLabel   "ambrosiansk sång"@sv , "ambrosiaaninen laulu"@fi .

slm:s317  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa on erilaisia kuvatehosteita, esim. hologrammikuvia tai liikuteltavia kuvia."@fi , "Används om böcker med olika bildeffekter, t.ex. hologrambilder, rörliga bilder."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s562 , slm:s1075 ;
        skos:altLabel    "bildeffektsböcker"@sv ;
        skos:prefLabel   "kuvatehostekirjat"@fi , "böcker med bildeffekter"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p396>
        dct:isReplacedBy  slm:s562 .

slm:s74  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Används om böcker med texten i skrivstil."@sv , "Käytetään teoksista, joiden teksti on painettu kaunokirjoituskirjaimin."@fi ;
        skos:prefLabel  "skrivstilsböcker"@sv , "kaunokirjoituskirjat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m193>
        dct:isReplacedBy  slm:s655 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p648>
        dct:isReplacedBy  slm:s573 .

slm:s1082  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Tendenssikirjallisuus on kirjallisuutta, jossa pyritään ohjaamaan lukijan mielipiteitä tiettyyn suuntaan."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:prefLabel   "tendenssikirjallisuus"@fi , "tendenslitteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s573 , slm:s119 .

slm:s557  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "dance"@sv , "dance"@fi .

slm:s1083  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "scifi"@sv , "scifi"@fi , "science fiction"@fi ;
        skos:prefLabel   "science fiction-serier (tecknade serier)"@sv , "tieteissarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s984 .

slm:s418  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som beskriver vetenskapens och teknikens verkliga eller fiktiva resultat och människans liv i framtiden eller i en ny omgivning."@sv , "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat tieteen ja tekniikan todellisia tai kuviteltuja saavutuksia ja ihmisen elämää tulevaisuudessa tai uudessa ympäristössä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "scifi"@sv , "scifi"@fi , "tieteisromaanit"@fi , "science fiction"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15527> ;
        skos:prefLabel   "science fiction-litteratur"@sv , "tieteiskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s984 , slm:s1140 .

slm:s731  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25055> ;
        skos:prefLabel   "skräckserier (tecknade serier)"@sv , "kauhusarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s156 , slm:s274 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6353>
        dct:isReplacedBy  slm:s156 .

slm:s314  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s155 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p8693> ;
        skos:prefLabel   "sotapäiväkirjat"@fi , "krigsdagböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s404 .

slm:s140  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "utställningskataloger"@sv , "näyttelyjulkaisut"@fi .

slm:s416  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kvintetter (kompositioner)"@sv , "kvintetot"@fi .

slm:s672  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:altLabel    "romaanit -- kartanot"@fi , "rakkausromaanit -- kartanot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p29280> ;
        skos:prefLabel   "kartanoromaanit"@fi , "herrgårdsromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s691 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m49>
        dct:isReplacedBy  slm:s459 .

slm:s436  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "popmusik"@sv , "popmusiikki"@fi .

slm:s515  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "militärtidskrifter"@sv , "försvarstidningar"@sv , "försvarstidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "maanpuolustuslehdet"@fi , "militärtidningar"@sv .

slm:s50  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "onlinetidningar"@sv , "onlinetidskrifter"@sv , "e-tidskrifter"@sv , "nättidskrifter"@sv , "webbtidskrifter"@sv , "e-tidningar"@sv , "nättidningar"@sv , "webbtidningar"@sv ;
        skos:prefLabel  "verkkolehdet"@fi , "elektroniska tidskrifter"@sv .

slm:s620  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s662 ;
        skos:prefLabel   "klezmer-musiikki"@fi , "klezmermusik"@sv .

slm:s7  a                owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "LL-tidningar"@sv , "lättlästa dagstidningar"@sv , "lättlästa tidskrifter"@sv ;
        skos:definition  "Selkokielellä kirjoitettuja lehtiä."@fi , "Tidningar skrivna på lättläst språk."@sv ;
        skos:prefLabel   "selkolehdet"@fi , "lättlästa tidningar"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1329>
        dct:isReplacedBy  slm:s1079 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2575>
        dct:isReplacedBy  slm:s915 .

slm:s449  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:prefLabel   "fuusiomusiikki"@fi , "fusionsmusik"@sv .

slm:s1078  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään ei-fiktiivisistä elokuvista, jotka sisältävät todellisia tapahtumia näyttelijöiden esittäminä (esim. Satumaa : Unto Monosen elämä ja tangot)."@fi , "Används om icke-fiktiva filmer med spelade sekvenser, som baserar sig på verkliga händelser."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "dramatiserade dokumentärer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5668> ;
        skos:prefLabel   "dramadokumentärer"@sv , "draamadokumentit"@fi ;
        skos:related     slm:s928 , slm:s849 , slm:s230 .

slm:s301  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s662 ;
        skos:prefLabel   "gamelanmusiikki"@fi , "gamelanmusik"@sv .

slm:s211  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "kasvatusoppaat"@fi , "handledningar i uppfostringsfrågor"@sv .

slm:s590  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "elektroakustisk musik"@sv , "elektroakustinen musiikki"@fi .

slm:s679  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10919> ;
        skos:prefLabel   "politisk konst"@sv , "poliittinen taide"@fi .

slm:s199  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som imiterar folkepos men som är skrivna av en känd författare."@sv , "Eepoksen toinen päälaji kansaneepoksen ohella. Merkittäviä taide-eepoksia ovat esim. Vergiliuksen Aeneis, Dante Alighierin Jumalainen näytelmä, Torquato Tasson Vapautettu Jerusalem."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s821 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:prefLabel   "taide-eepokset"@fi , "konstepos"@sv ;
        skos:related     slm:s681 , slm:s1173 , slm:s452 .

slm:s562  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk med olika specialeffekter, t.ex. ljud."@sv , "Käytetään teoksista, joissa on ääni- tai muu tehoste mukana."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "tehostekirjat"@fi , "effektböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1075 , slm:s1068 .

slm:s1042  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "naturtidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "naturtidningar"@sv , "luontolehdet"@fi .

slm:s138  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "branschtidningar"@sv , "facktidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "ammattilehdet"@fi , "facktidskrifter"@sv .

slm:s58  a               owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "kasettikirjat"@fi , "äänikirjat (lukemisesteisille)"@fi , "kassettböcker"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13992> ;
        skos:prefLabel   "talböcker"@sv , "lukemisesteisten äänikirjat"@fi .

slm:s897  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "brev"@sv , "kirjeet"@fi .

slm:s249  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "rebetiko"@sv ;
        skos:prefLabel  "rebetika"@fi , "rebetika"@sv .

slm:s956  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kurssijulkaisut"@fi , "kurspublikationer"@sv .

slm:s752  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om komedier, som roar publiken genom pantomim och fysisk komik som t.ex. slag, snubblande, jagande och kastande av föremål."@sv , "Käytetään komedioista, joissa hauskuus perustuu pantomiimiin ja fyysiseen komiikkaan, kuten lyönteihin, kaatumisiin, takaa-ajoihin tai esineiden heittelyyn."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:altLabel    "slapstick-komedier (skådespel)"@sv , "slapstick-komedier (filmer)"@sv , "slapstick-komediat (elokuvat)"@fi , "slapstick-komediat (näytelmät)"@fi ;
        skos:prefLabel   "slapstick-komedier"@sv , "slapstick-komediat"@fi .

slm:s1081  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "laulut"@fi , "sånger"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m916>
        dct:isReplacedBy  slm:s437 .

slm:s1162  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "karikatyyrit"@fi , "pilapiirrokset"@fi , "skämtteckningar"@sv , "skämtbilder"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2737> ;
        skos:prefLabel   "pilakuvat"@fi , "karikatyrer"@sv ;
        skos:related     slm:s356 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1447>
        dct:isReplacedBy  slm:s95 .

slm:s711  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "stand up -esitykset"@fi , "stand up comedy"@fi , "stand up"@fi , "stand up comedy"@sv , "stå-upp-komik"@sv , "stand up"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p9244> ;
        skos:prefLabel   "stand up -komiikka"@fi , "ståuppkomik"@sv .

slm:s587  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään elokuvista, jotka kuvaavat opiskelijoiden elämää."@fi , "Används om filmer som skildrar studentlivet."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "collegefilmer"@sv , "opiskelijaelokuvat"@fi .

slm:s4  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:altLabel    "barnserier (tv-serier)"@sv ;
        skos:prefLabel   "tv-serier för barn"@sv , "lastensarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s135 .

slm:s513  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "läkarserier"@sv , "lääkärisarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s853 .

slm:s869  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "historialliset televisiosarjat"@fi , "historiska tv-serier"@sv ;
        skos:related     slm:s230 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5666>
        dct:isReplacedBy  slm:s354 .

slm:s1053  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:altLabel    "västernserier"@sv , "westernit"@fi , "western"@sv ;
        skos:prefLabel   "lännensarjat"@fi , "västernserier (tv-serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s748 , slm:s888 .

slm:s748  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "seikkailusarjat"@fi , "äventyrsserier (tv-serier)"@sv ;
        skos:related     slm:s1053 , slm:s158 , slm:s1131 , slm:s1168 .

slm:s1030  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "polisserier"@sv , "poliisisarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1087 .

slm:s526  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:altLabel    "animationsserier"@sv ;
        skos:prefLabel   "animaatiosarjat"@fi , "animerade serier"@sv ;
        skos:related     slm:s77 .

slm:s274  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "skräckserier (tv-serier)"@sv , "kauhusarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s731 , slm:s1092 , slm:s1168 .

slm:s261  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "erotiska tv-serier"@sv , "eroottiset televisiosarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s290 .

slm:s1168  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:altLabel    "spänningserier"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27692> ;
        skos:prefLabel   "jännityssarjat"@fi , "thrillerserier"@sv ;
        skos:related     slm:s748 , slm:s158 , slm:s274 .

slm:s619  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27335> ;
        skos:prefLabel   "komediserier"@sv , "komediasarjat"@fi ;
        skos:related     slm:s919 .

slm:s267  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s354 ;
        skos:prefLabel   "romanttiset televisiosarjat"@fi , "romantiska tv-serier"@sv ;
        skos:related     slm:s755 , slm:s982 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m880>
        dct:isReplacedBy  slm:s489 .

slm:s177  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:s446 , slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "Miten nämä eroavat pop-up-kirjoista? Tälle ei taida olla ruotsinkielistä vastinetta. " ;
        skos:prefLabel      "näyttämökirjat"@fi .

slm:s326  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s597 ;
        skos:prefLabel   "rukouskirjat"@fi , "bönböcker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p260>
        dct:isReplacedBy  slm:s26 .

slm:s925  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Pseudodokumentti on televisio-ohjelma tai elokuva, jossa fiktiivinen tarina esitetään todellisista tapahtumista kertovien dokumenttien tyyliä jäljitellen tai parodioiden."@fi ;
        skos:altLabel    "mokumentit"@fi , "mockumentärer"@sv , "fiktiva dokumentärfilmer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26398> ;
        skos:prefLabel   "pseudodokumentit"@fi , "pseudodokumentärer"@sv .

slm:s1097  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "paikallishistoriat"@fi , "lokalhistoriker"@sv .

slm:s633  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oppikirjat"@fi , "läroböcker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2095>
        dct:isReplacedBy  slm:s1146 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1403>
        dct:isReplacedBy  slm:s226 .

slm:s741  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1148 ;
        skos:prefLabel   "kirkkokäsikirjat"@fi , "kyrkohandböcker"@sv .

slm:s1116  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s129 ;
        skos:prefLabel   "sorgemusik"@sv , "surumusiikki"@fi .

slm:s800  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11744> ;
        skos:prefLabel   "värssyt"@fi , "verser"@sv ;
        skos:related     slm:s1150 , slm:s895 .

slm:s390  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s616 , slm:s334 ;
        skos:prefLabel   "ortodox kyrkomusik"@sv , "ortodoksinen kirkkomusiikki"@fi .

slm:s82  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s188 , slm:s1092 ;
        skos:prefLabel   "psykologiset kauhuelokuvat"@fi , "psykologiska skräckfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s607 , slm:s1066 , slm:s1071 , slm:s680 .

slm:s235  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:prefLabel   "traditionaalinen jazz"@fi , "traditionell jazz"@sv .

slm:s443  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1364> ;
        skos:definition  "Alkuaan irtoarkille tai vihkoseen painettu kaupiteltavaksi tarkoitettu lauluruno; arkkiviisu, arkkivirsi, arkkiruno."@fi ;
        skos:prefLabel   "arkkiveisut"@fi , "skillingtryck"@sv ;
        skos:related     slm:s866 .

slm:s724  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s235 ;
        skos:prefLabel   "New Orleans -jazz"@fi , "New Orleans jazz"@sv .

slm:s244  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p10046> ;
        skos:prefLabel   "undervisningsfilmer"@sv , "opetuselokuvat"@fi .

slm:s277  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 , slm:s1007 , slm:s1188 ;
        skos:prefLabel   "soca"@sv , "soca"@fi .

slm:s1125  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21645> ;
        skos:prefLabel   "debutverk"@sv , "esikoisteokset"@fi ;
        skos:related     slm:s807 .

slm:s785  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, där berättartekniken utnyttjar brevformen."@sv , "Kirjeistä tai kirjeenvaihdosta rakentuva romaani; minä-romaanin muoto, joka oli suosituimmillaan 1700-luvulla."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16719> ;
        skos:prefLabel   "brevromaner"@sv , "kirjeromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s566 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1477>
        dct:isReplacedBy  slm:s143 .

slm:s250  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään romaaneista, jotka koostuvat useista erillisistä tai toisiinsa löyhästi, esimerkiksi miljöön avulla, liittyvistä tarinoista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "episodiromaanit"@fi , "episodromaner"@sv .

slm:s675  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat yhteiskuntaa ja eri yhteiskuntaryhmiä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:prefLabel   "samhällsdikter"@sv , "yhteiskunnalliset runot"@fi ;
        skos:related     slm:s1027 , slm:s282 .

slm:s1145  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "folk rock"@fi , "folkrock (förstärkt)"@sv .

slm:s751  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "pornografiset elokuvat"@fi , "pornografiska filmer"@sv , "pornoelokuvat"@fi , "porrfilmer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4957> ;
        skos:prefLabel   "seksielokuvat"@fi , "sexfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s290 .

slm:s296  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Buddyfilmerna har två huvudpersoner och de är av samma kön, oftast män. De är oftast varandras motsatser vad gäller karaktärsdrag och deras olikhet framhävs ibland av etniska och kulturella skillnader"@sv , "Buddy-elokuvassa päähenkilöitä on kaksi, ja he ovat samaa sukupuolta, tavallisesti miehiä. Heillä on usein vastakkaisia luonteenpiirteitä, ja heidän erilaisuuttaan korostetaan joskus etnisillä tai kulttuurieroilla"@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        dct:source       "Wikipedia"@fi ;
        skos:prefLabel   "buddy-elokuvat"@fi , "buddyfilmer"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1520>
        dct:isReplacedBy  slm:s219 .

slm:s439  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "taiteilijaelokuvat"@fi , "konstnärsfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s167 .

slm:s910  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om barnböcker, som innehåller enbart bilder och utgör barnets första bok."@sv , "Käytetään lastenkirjoista, joissa on pelkästään kuvia ja jotka on tarkoitettu lasten ensimmäisiksi kirjoiksi."@fi ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:altLabel    "småbarnsböcker"@sv , "ensikirjat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p20326> ;
        skos:prefLabel   "katselukirjat"@fi , "pekböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1075 , slm:s739 , slm:s1181 .

slm:s955  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "adagiot"@fi , "adagion"@sv .

slm:s556  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dramatisoinnit"@fi , "dramatiseringar"@sv ;
        skos:related    slm:s529 , slm:s909 , slm:s1058 , slm:s154 , slm:s657 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2501>
        dct:isReplacedBy  slm:s529 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1109>
        dct:isReplacedBy  slm:s207 .

slm:s949  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s207 ;
        skos:prefLabel   "pasodoblet"@fi , "pasodobler"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2682>
        dct:isReplacedBy  slm:s935 .

slm:s938  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bearbetningar till spel"@sv , "pelisovitukset"@fi ;
        skos:related    slm:s170 .

slm:s302  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om filmer där hjälten eller gruppen med hjältar besitter övernaturliga krafter."@sv , "Käytetään elokuvista, joiden päähenkilönä on yli-inhimillisiä voimia omaava sankari tai sankariryhmä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "superhjältefilmer"@sv , "supersankarielokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s799 .

slm:s226  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "burlesker"@sv , "burleskit"@fi .

slm:s739  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om barnböcker, som består av lika mycket text och bild eller har ännu mera bilder."@sv , "Käytetään lastenkirjoista, jotka perustuvat yhtä paljon tai enemmän kuvaan kuin tekstiin."@fi ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11808> ;
        skos:prefLabel   "kuvakirjat"@fi , "bilderböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 , slm:s989 , slm:s910 .

slm:s79  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "LT harjoitukset?" ;
        skos:prefLabel  "fingerövningar"@sv , "sormiharjoitukset"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1292>
        dct:isReplacedBy  slm:s262 .

slm:s998  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "kartböcker"@sv , "atlaser"@sv ;
        skos:prefLabel   "kartastot"@fi , "kartverk"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p569>
        dct:isReplacedBy  slm:s1171 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m993>
        dct:isReplacedBy  slm:s754 .

slm:s759  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s662 ;
        skos:prefLabel   "qawwali"@sv , "qawwali"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m390>
        dct:isReplacedBy  slm:s283 .

slm:s165  a              owl:Class , <http://www.yso.fi/onto/kauno-meta/Concept> ;
        rdfs:subClassOf  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12676> , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "seriesamlingar"@sv , "sarjakuvakokoelmat"@fi ;
        skos:prefLabel   "sarjakuvat -- kokoelmat"@fi , "tecknade serier-- samlingar"@sv ;
        skos:related     <http://www.yso.fi/onto/kauno/p224> , <http://www.yso.fi/onto/kauno/p4086> , slm:s639 , slm:s185 , slm:s631 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m618>
        dct:isReplacedBy  slm:s927 .

slm:s600  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:s356 , slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "Vain vähän google-osumia. Mihin viittaa, miehille suunnatut sarjakuvat va sarjakuvat miehistä?" ;
        skos:prefLabel      "mansserier (tecknade serier)"@sv , "miessarjakuvat"@fi ;
        skos:related        slm:s186 .

slm:s709  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14501> ;
        skos:prefLabel   "musiikkielokuvat"@fi , "musikfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s899 , slm:s216 , slm:s1095 .

slm:s578  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s455 ;
        skos:altLabel    "varningsberättelser"@sv ;
        skos:prefLabel   "varoitustarinat"@fi , "varningssägner"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1182>
        dct:isReplacedBy  slm:s176 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5825>
        dct:isReplacedBy  slm:s49 .

slm:s172  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "libretton"@sv , "libretot"@fi .

slm:s742  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1064 ;
        skos:altLabel    "story board"@fi , "storyboard"@sv , "story board"@sv , "storyboard"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21447> ;
        skos:prefLabel   "bildmanus"@sv , "kuvakäsikirjoitukset"@fi .

slm:s1063  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s77 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "piirretyt elokuvat"@fi , "tecknade filmer"@sv ;
        skos:prefLabel   "tecknade animationsfilmer"@sv , "piirrosanimaatioelokuvat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6358>
        dct:isReplacedBy  slm:s284 .

slm:s462  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s841 ;
        skos:altLabel    "säkerhetsföreskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "turvallisuusmääräykset"@fi , "säkerhetsbestämmelser"@sv .

slm:s738  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pistemusiikki"@fi , "punktmusik"@sv .

slm:s70  a               owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "pocket"@sv , "pokkarit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13669> ;
        skos:prefLabel   "taskukirjat"@fi , "pocketböcker"@sv .

slm:s308  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment        "Käytetän kirjoista, joissa on kaksi teosta yhteensidottuna siten, että molemmilla teoksilla on omat kansikuvansa ja alkunsa."@fi , "Termen används om en sådan bok, där vardera pärmen utgör frampärmen för varsitt verk."@sv ;
        skos:altLabel       "vändböcker"@sv ;
        skos:editorialNote  "SAO genre"@sv ;
        skos:prefLabel      "kääntökirjat"@fi , "vändbara böcker"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m849>
        dct:isReplacedBy  slm:s743 .

slm:s668  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s909 ;
        skos:prefLabel   "transkriptiot"@fi , "transkriptioner"@sv .

slm:s572  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sinfoniettor"@sv , "sinfoniettat"@fi .

slm:s196  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vokaliisit"@fi , "vokaliser"@sv .

slm:s670  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s875 ;
        skos:altLabel    "sagopjäser"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6673> ;
        skos:prefLabel   "sagospel"@sv , "satunäytelmät"@fi ;
        skos:related     slm:s986 , slm:s1181 , slm:s574 .

slm:s635  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:altLabel    "mainstreamjazz"@sv ;
        skos:prefLabel   "mainstream"@fi , "mainstream jazz"@sv .

slm:s570  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:s1186 , slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "Pitäisi päivittää YSAn mukaan?" ;
        skos:prefLabel      "uusi aalto"@fi , "new wave"@sv .

slm:s601  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "videofilmit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4216> ;
        skos:prefLabel   "videoelokuvat"@fi , "videofilmer"@sv .

slm:s450  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om prov ur filmer. Dessa prov visas i biografer i reklamsyfte."@sv , "Käytetään elokuvien esittelyfilmeistä, jotka on tehty niiden mainostamiseen elokuvateattereissa."@fi ;
        skos:altLabel    "trailerit"@fi , "filmtrailer"@sv , "filmtrailers"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28077> ;
        skos:prefLabel   "elokuvatrailerit"@fi , "filmtrailrar"@sv ;
        skos:related     slm:s1175 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:sitaatit>
        dct:isReplacedBy  slm:s558 .

slm:s365  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "tosipohjaiset teokset"@sv ;
        skos:prefLabel  "todellisuuspohjaiset teokset"@fi , "verklighetsbaserade verk"@sv ;
        skos:related    slm:s906 , slm:s770 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5261>
        dct:isReplacedBy  slm:s208 .

slm:s681  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om episka verk, vilka beskriver ett folks forntid och mytologi."@sv , "Käytetään jonkin kansan muinaisuutta ja mytologiaa kuvaavista eepoksista. \nTaide-eepoksen ohella eeposten toinen päälaji. Kansaneepoksia ovat esim. Gilgames, Mahabharata, Ramayana, Edda, Rolandin laulu ja Popol Vuh."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s821 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:prefLabel   "folkepos"@sv , "kansaneepokset"@fi ;
        skos:related     slm:s199 , slm:s1173 , slm:s452 .

slm:s1173  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s821 ;
        skos:prefLabel   "barokkieepokset"@fi , "barockepos"@sv ;
        skos:related     slm:s199 , slm:s681 , slm:s452 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p712>
        dct:isReplacedBy  slm:s199 .

slm:s1088  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "bildromaner"@sv , "kuvaromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s639 .

slm:s1021  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "enpersonsspel"@sv , "enmansspel"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28159> ;
        skos:prefLabel   "yksinpelit"@fi , "ensamspel"@sv ;
        skos:related     slm:s603 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5489>
        dct:isReplacedBy  slm:s603 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p435>
        dct:isReplacedBy  slm:s434 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2664>
        dct:isReplacedBy  slm:s710 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1191>
        dct:isReplacedBy  slm:s964 .

slm:s9  a                owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "hemvideor"@sv , "hemfilmer"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27771> ;
        skos:prefLabel   "kotivideot"@fi , "hemvideofilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s1175 , slm:s1153 .

slm:s602  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "serenadit"@fi , "serenader"@sv .

slm:s151  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "maakuntalehdet"@fi , "landskapstidningar"@sv .

slm:s1023  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:altLabel    "eeppiset runot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17090> ;
        skos:prefLabel   "kertomarunot"@fi , "episka dikter"@sv ;
        skos:related     slm:s352 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p760>
        dct:isReplacedBy  slm:s179 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p797>
        dct:isReplacedBy  slm:s851 .

slm:s2  a               owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "valser"@sv , "valssit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m554>
        dct:isReplacedBy  slm:s110 .

slm:s57  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "westernit"@fi , "westernserier (tecknade serier)"@sv , "vildavästernserier (tecknade serier)"@sv ;
        skos:prefLabel   "lännensarjakuvat"@fi , "västernserier (tecknade serier)"@sv .

slm:s282  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:prefLabel   "politiska dikter"@sv , "poliittiset runot"@fi ;
        skos:related     slm:s675 .

slm:s1190  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27843> ;
        skos:prefLabel   "naamioteatteri"@fi , "maskteater"@sv .

slm:s580  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "barnsånger"@sv ;
        skos:prefLabel  "barnvisor"@sv , "lastenlaulut"@fi .

slm:s1011  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "utopiska romaner"@sv , "utopistiset romaanit"@fi , "antiutopier"@sv , "antiutopiat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p20646> ;
        skos:prefLabel   "dystopiat"@fi , "dystopier"@sv ;
        skos:related     slm:s149 .

slm:s149  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa kuvataan mahdollisimman hyvää yhteiskuntaa ja elämistä siinä."@fi , "Används om verk, som beskriver livet i ett maximalt välfungerande samhälle."@sv ;
        skos:altLabel    "utopiska romaner"@sv , "utopistiset romaanit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2920> ;
        skos:prefLabel   "utopiat"@fi , "utopier"@sv ;
        skos:related     slm:s1011 .

slm:s870  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "mykkä elokuva"@fi , "stumfilm"@sv , "mykkäelokuva"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13224> ;
        skos:prefLabel   "stumfilmer"@sv , "mykkäelokuvat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m394>
        dct:isReplacedBy  slm:s330 .

slm:s494  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "YSAssa jaettu" ;
        skos:prefLabel      "beguine"@sv , "beguinet"@fi .

slm:s426  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "spiritualer"@sv ;
        skos:prefLabel  "spirituaalit"@fi , "spirituals"@sv .

slm:s676  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "janitsaarimusiikki"@fi , "janitsjarmusik"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1453>
        dct:isReplacedBy  slm:s688 .

slm:s1137  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "kvartstonsmusik"@sv , "mikrointervallmusik"@sv ;
        skos:prefLabel  "mikrotonal musik"@sv , "mikrotonaalinen musiikki"@fi .

slm:s790  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Grit lit kuvaa Yhdysvaltain etelävaltioiden köyhien valkoihoisten kovaa elämää, ongelmia ja koettelemuksia."@fi ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:prefLabel   "grit lit"@fi , "grit lit"@sv .

slm:s626  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joissa tapahtuma-aikana on yksi vuorokausi."@fi , "Används om verk som beskriver händelseförloppet under ett dygn."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28501> ;
        skos:prefLabel   "yhdenpäivänromaanit"@fi , "endagsromaner"@sv .

slm:s18  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:altLabel    "rakkausromaanit -- lääkärit"@fi , "kärleksromaner -- läkare"@sv , "romaner -- läkare"@sv , "romaanit -- lääkärit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p29229> ;
        skos:prefLabel   "lääkäriromaanit"@fi , "läkarromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s691 .

slm:s178  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "koraalialkusoitot"@fi , "koralförspel"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1152>
        dct:isReplacedBy  slm:s880 .

slm:s736  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21541> ;
        skos:prefLabel   "kokeellinen kirjallisuus"@fi , "experimentell litteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s880 , slm:s664 , slm:s749 .

slm:s6  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "yleisaikakauslehdet"@fi , "allmänna tidskrifter"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m117>
        dct:isReplacedBy  slm:s249 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6329>
        dct:isReplacedBy  slm:s64 .

slm:s241  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s662 ;
        skos:prefLabel   "folkmusik"@sv , "kansanmusiikki"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6176>
        dct:isReplacedBy  slm:s355 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p711>
        dct:isReplacedBy  slm:s1011 .

slm:s395  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "LT soitonoppaat tai oppaat (teokset)?" ;
        skos:altLabel   "ackordguider"@sv ;
        skos:prefLabel  "sointuoppaat"@fi , "ackordtabeller"@sv .

slm:s821  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Laaja, kertova, runomittainen sanataideteos, joka käsittelee suurta ja vakavaa, usein jumal- tai sankaritarustosta peräisin olevaa aihetta."@fi ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6478> ;
        skos:prefLabel   "eepokset"@fi , "epos"@sv ;
        skos:related     slm:s352 .

slm:s610  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "En undergenre till fantasylitteraturen, som utmärkts av experimentlusta, överskridande av genregränser och strävan efter en höglitterär uttrycksform"@sv , "Fantasiakirjallisuuden alalaji, jolle tyypillisenä pidetään kokeellisuutta, genrerajojen rikkomista ja pyrkimystä korkeakirjalliseen ilmaisuun"@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1140 ;
        skos:prefLabel   "new weird"@sv , "uuskumma"@fi .

slm:s768  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om berättelser, där djur är huvudpersoner eller där handlingen helt och hållet handlar om djur."@sv , "Käytetään kertomuksista, joissa päähenkilöinä ovat eläimet tai jotka kokonaan kuvaavat eläimiä."@fi ;
        skos:altLabel    "eläinkirjat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15905> ;
        skos:prefLabel   "djurberättelser"@sv , "eläinkertomukset"@fi ;
        skos:related     slm:s254 , slm:s332 , slm:s237 , slm:s433 .

slm:s764  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "solonummer"@sv ;
        skos:prefLabel  "soolot"@fi , "solon"@sv .

slm:s1184  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som bygger på verkliga händelser och personer men har fiktiva namn."@sv , "Romaani, jonka keskeisillä henkilöillä ja heidän yksityiselämäänsä liittyvillä tapahtumilla on selvästi tunnistettavia vastineita todellisuudessa."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p9602> ;
        skos:prefLabel   "nyckelromaner"@sv , "avainromaanit"@fi .

slm:s1138  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s37 ;
        skos:prefLabel   "offertorier"@sv , "offertoriumit"@fi .

slm:s838  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "orientalisk dans"@sv , "itämainen tanssi"@fi .

slm:s696  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Kauhukomedia on elokuvamuoto, jossa yhdistellään kauhua ja komediaa."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:prefLabel   "kauhukomediat"@fi , "skräckkomedier"@sv ;
        skos:related     slm:s1092 , slm:s425 .

slm:s514  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s919 ;
        skos:prefLabel   "familjekomedier"@sv , "perhekomediat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2347>
        dct:isReplacedBy  slm:s919 .

slm:s1123  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 ;
        skos:prefLabel   "hinnastot"@fi , "prislistor"@sv .

slm:s646  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat naisen asemaa."@fi , "Används om verk, som beskriver kvinnans ställning."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1954> ;
        skos:prefLabel   "kvinnolitteratur"@sv , "naiskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s634 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6135>
        dct:isReplacedBy  slm:s772 .

slm:s404  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som skildrar krigshändelser."@sv , "Käytetään kirjoista, joissa kuvataan sodankäyntiä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "krigsromaner"@sv , "sotaromaanit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16334> ;
        skos:prefLabel   "sotakirjallisuus"@fi , "krigslitteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s314 .

slm:s649  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om kärleksromaner där handlingen är förlagd till historien."@sv , "Käytetään rakkausromaaneista, jotka tekijä on sijoittanut historialliseen aikaan."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s445 , slm:s520 ;
        skos:prefLabel   "historiska kärleksromaner"@sv , "historialliset rakkausromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s1111 , slm:s461 .

slm:s767  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään lasten- ja nuortenkirjallisuudesta, joka käsittelee koulumaailmaa."@fi , "Används om barn- och ungdomslitteratur, som beskriver skolvärlden."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "koululaisromaanit"@fi , "skolromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 , slm:s168 .

slm:s188  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "människorelationsfilmer"@sv , "ihmissuhde-elokuvat"@fi ;
        skos:prefLabel   "psykologiset elokuvat"@fi , "psykologiska filmer"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6136>
        dct:isReplacedBy  slm:s790 .

slm:s207  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s260 ;
        skos:prefLabel   "latinalaistanssit"@fi , "latinamerikanska danser"@sv .

slm:s34  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s606 ;
        skos:prefLabel   "byggnadshistoriker"@sv , "talohistoriikit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1609>
        dct:isReplacedBy  slm:s212 .

slm:s744  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s718 ;
        skos:prefLabel   "kaksoiskonsertot"@fi , "dubbelkonserter"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m657>
        dct:isReplacedBy  slm:s718 .

slm:s1048  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s718 ;
        skos:prefLabel   "concerto grosson"@sv , "concerto grossot"@fi .

slm:s148  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:altLabel    "turistguider"@sv , "reseguider"@sv ;
        skos:prefLabel   "resehandböcker"@sv , "matkaoppaat"@fi .

slm:s102  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Används om böcker med uppgifter."@sv , "Käytetään teoksista, joissa on tehtäviä."@fi ;
        skos:prefLabel  "uppgiftsböcker"@sv , "tehtäväkirjat"@fi ;
        skos:related    slm:s1075 .

slm:s273  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om böcker med tillhörande pusselbitar som kan placeras på boksidorna."@sv , "Käytetään teoksista, joihin kuuluu sivuille aseteltaviksi tarkoitettuja palapelin palasia."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "pusselböcker"@sv , "palapelikirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s284  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "liitutaulukirjat"@fi .

slm:s826  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment        "Käytetään teoksista, joihin on leikattu erilaisia reikiä."@fi , "Används om böcker med olika slags hål på sina sidor."@sv ;
        rdfs:subClassOf     slm:s1075 , slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "luckbok, titthålsbok (SAO)?"@sv ;
        skos:prefLabel      "aukkokirjat"@fi , "gluggböcker"@sv ;
        skos:related        slm:s1181 , slm:s548 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2245>
        dct:isReplacedBy  slm:s1075 .

slm:s446  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "pop-up-kirjat"@fi , "pop-up-böcker"@sv .

slm:s933  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 ;
        skos:prefLabel   "haitarikirjat"@fi , "dragspelsböcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s228  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joiden sivut ovat paksut niihin tarttumisen helpottamiseksi."@fi , "Används om böcker med styva, kartonnerade sidor lätta att gripa tag i."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "paksulehtiset kirjat"@fi , "tjockbladiga böcker"@sv ;
        skos:related     slm:s1181 .

slm:s414  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joiden piirroskuvitukseen on piilotettu etsittäviä hahmoja."@fi , "Används om böcker illustrerade med bilder med dolda figurer som skall letas fram."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1075 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "böcker med fixeringsbilder"@sv , "piilokuvakirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m385>
        dct:isReplacedBy  slm:s277 .

slm:s68  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1167 ;
        skos:prefLabel   "handarbetsbeskrivningar"@sv , "käsityöohjeet"@fi .

slm:s972  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "psalmit"@fi , "psaltarpsalmer"@sv .

slm:s1151  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1363> ;
        skos:prefLabel   "folkdikter"@sv , "kansanrunot"@fi ;
        skos:related     slm:s866 .

slm:s876  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "keskenjääneet teokset"@fi , "ofullbordade verk"@sv ;
        skos:related    slm:s985 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2672>
        dct:isReplacedBy  slm:s985 .

slm:s728  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bakgrundsmusik"@sv , "taustamusiikki"@fi .

slm:s740  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vigilior"@sv , "vigiliat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m449>
        dct:isReplacedBy  slm:s1147 .

slm:s359  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22705> ;
        skos:prefLabel   "naturfilmer"@sv , "luontoelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s85 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m943>
        dct:isReplacedBy  slm:s187 .

slm:s558  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p18305> ;
        skos:prefLabel   "sitaatit"@fi , "citat"@sv .

slm:s525  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "organisationstidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "organisationstidningar"@sv , "järjestölehdet"@fi .

slm:s155  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2717> ;
        skos:prefLabel   "dagböcker"@sv , "päiväkirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s286 , slm:s1086 , slm:s1006 .

slm:s656  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "djungelserier"@sv , "viidakkosarjakuvat"@fi .

slm:s223  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s39 ;
        skos:prefLabel   "kvällstidningar"@sv , "iltapäivälehdet"@fi .

slm:s763  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om 1940-1950-talets Hollywood-filmer och om filmer som efterliknar eras stil, som på ett cyniskt sätt handlar om brottslighet, det korrumperade samhället eller människans grymhet."@sv , "Käytetään 1940-1950-lukujen Hollywood-elokuvista ja niiden tyyliä jäljittelevistä elokuvista, jotka käsittelevät kyynisesti rikollisuutta, yhteiskunnan korruptiota tai ihmisen epäinhimillisyyttä"@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "svart film"@sv , "musta elokuva"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p20347> ;
        skos:prefLabel   "film noir"@sv , "film noir"@fi ;
        skos:related     slm:s1024 , slm:s607 , slm:s1119 , slm:s190 , slm:s1071 , slm:s1087 , slm:s1161 .

slm:s120  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1064 ;
        skos:altLabel    "manuskript (filmer)"@sv , "käsikirjoitukset (elokuvat)"@fi , "filmmanus"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p24212> ;
        skos:prefLabel   "elokuvakäsikirjoitukset"@fi , "filmmanuskript"@sv .

slm:s111  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "jännityssarjakuvat"@fi , "thrillers (tecknade serier)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m409>
        dct:isReplacedBy  slm:s883 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m961>
        dct:isReplacedBy  slm:s342 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m563>
        dct:isReplacedBy  slm:s668 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m305>
        dct:isReplacedBy  slm:s628 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m995>
        dct:isReplacedBy  slm:s570 .

slm:s883  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aleatorisk musik"@sv , "aleatorinen musiikki"@fi .

slm:s597  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "andaktsböcker"@sv , "hartauskirjat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m431>
        dct:isReplacedBy  slm:s1115 .

slm:s775  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "puheet"@fi , "tal (föredrag)"@sv .

slm:s618  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Sanasto sisältää joitain kertomusten lajityyppinimiä. Indeksoi muut kertomustyypit esim. murrekirjallisuus -- kertomukset."@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p24639> ;
        skos:prefLabel   "kertomukset"@fi , "berättelser"@sv ;
        skos:related     slm:s479 , slm:s27 , slm:s1045 , slm:s352 .

slm:s391  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "berceuser"@sv , "berceuset"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5557>
        dct:isReplacedBy  slm:s366 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p472>
        dct:isReplacedBy  slm:s816 .

slm:s1111  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s382 ;
        skos:altLabel    "historisk spänningslitteratur"@sv ;
        skos:prefLabel   "historiska thrillers (litteratur)"@sv , "historiallinen jännityskirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s816 , slm:s445 , slm:s926 , slm:s461 , slm:s649 .

slm:s594  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s77 ;
        skos:altLabel    "dockanimationsfilmer"@sv , "nukke-elokuvat"@fi , "dockfilmer"@sv ;
        skos:prefLabel   "dockanimerade filmer"@sv , "nukkeanimaatioelokuvat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m974>
        dct:isReplacedBy  slm:s827 .

slm:s939  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään sarjakuvista, joiden päähenkilönä on lapsi tai lapsiyhteisö."@fi , "Används om tecknade serier med ett barn eller barnkollektiv som huvudperson."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "tecknade serier om barn"@sv , "lapsisarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s891 , slm:s523 .

slm:s137  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "intermezzot"@fi , "intermezzon"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p237>
        dct:isReplacedBy  slm:s965 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m824>
        dct:isReplacedBy  slm:s324 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2912>
        dct:isReplacedBy  slm:s626 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m140>
        dct:isReplacedBy  slm:s268 .

slm:s396  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään runoista, jotka on kirjoitettu esim. jonkin esineen muotoon."@fi , "Används om dikter vilkas typografiska utformning avbildar ett föremål."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:altLabel    "carmen figuratum"@fi , "bilddikter"@sv , "carmen figuratum"@sv , "kuviorunot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21495> ;
        skos:prefLabel   "kuvarunot"@fi , "figurdikter"@sv .

slm:s14  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s606 ;
        skos:prefLabel   "organisationshistoriker"@sv , "järjestöhistoriikit"@fi .

slm:s1167  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "anvisningar"@sv , "ohjeet"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1982>
        dct:isReplacedBy  slm:s739 .

slm:s361  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lamentationer"@sv , "lamentaatiot"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4270>
        dct:isReplacedBy  slm:s978 .

slm:s417  a                          owl:DeprecatedClass , owl:Class ;
        skos:prefLabel               "bokserier"@sv , "kirjasarjat"@fi ;
        yso-meta:developmentComment  "haudattu"@fi .

slm:s504  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6735> ;
        skos:prefLabel   "fantasiaelokuvat"@fi , "fantasyfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s962 , slm:s1066 , slm:s1131 , slm:s574 , slm:s833 , slm:s1140 , slm:s130 .

slm:s26  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om filmer, som skildrar en katastrof förorsakad av naturfenomen eller mänsklig verksamhet och hur man överlever den. Aktörerna består vanligtvis av en liten grupp människor."@sv , "Käytetään elokuvista, joissa kuvataan luonnon tai ihmistoiminnan aiheuttamaa katastrofia tai siitä selviämistä. Yleensä toimijoina on pieni joukko ihmisiä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12514> ;
        skos:prefLabel   "katastroffilmer"@sv , "katastrofielokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s607 , slm:s1066 , slm:s612 , slm:s1131 .

slm:s945  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "romantiska draman"@sv ;
        skos:prefLabel   "romantiska dramer"@sv , "romanttiset draamat"@fi ;
        skos:related     slm:s627 .

slm:s77  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "animerade filmer"@sv , "animaatiot"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13637> ;
        skos:prefLabel   "animationsfilmer"@sv , "animaatioelokuvat"@fi .

slm:s432  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p13105> ;
        skos:prefLabel   "dokumenttielokuvat"@fi , "dokumentärfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s958 .

slm:s1002  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om filmer, som skildrar mäns liv."@sv , "Käytetään elokuvista, joissa kuvataan miesten elämää."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "mansfilmer"@sv , "mieselokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s528 .

slm:s997  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om berättelser där huvudpersonen från att ha levt i fattigdom blir rik eller stiger på den sociala rangskalan."@sv , "Käytetään kertomuksista, joissa päähenkilö kohoaa köyhyydestä rikkauteen tai nousee sosiaalisessa arvoasteikossa."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 , slm:s520 ;
        skos:prefLabel   "askungeberättelser"@sv , "tuhkimotarinat"@fi ;
        skos:related     slm:s520 .

slm:s968  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "nuorisoelokuvat"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p9955> ;
        skos:prefLabel   "nuortenelokuvat"@fi , "ungdomsfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s135 , slm:s387 , slm:s698 .

slm:s795  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "svartvita filmer"@sv , "mustavalkoiset elokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s272 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p407>
        dct:isReplacedBy  slm:s1175 .

slm:s1092  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p7966> ;
        skos:prefLabel   "skräckfilmer"@sv , "kauhuelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s696 , slm:s607 , slm:s1066 , slm:s712 , slm:s274 , slm:s680 .

slm:s465  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Vrt. veijariromaanit."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:altLabel    "pikareskielokuvat"@fi ;
        skos:prefLabel   "veijarielokuvat"@fi , "pikareskfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s650 , slm:s760 .

slm:s539  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16860> ;
        skos:prefLabel   "stockflottarfilmer"@sv , "tukkilaiselokuvat"@fi .

slm:s3  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p20201> ;
        skos:prefLabel   "uskonnolliset elokuvat"@fi , "religiösa filmer"@sv .

slm:s240  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "maaseutuelokuvat"@fi , "landsbygdsfilmer"@sv .

slm:s99  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om filmer bestående av flere fristående eller löst, t.ex. miljömässigt, sammanhängande historier."@sv , "Käytetään elokuvista, jotka koostuvat useista erillisistä tai toisiinsa löyhästi, esimerkiksi miljöön avulla, liittyvistä tarinoista."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "episodielokuvat"@fi , "episodfilmer"@sv .

slm:s726  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:s1175 ;
        skos:altLabel       "idrottsfilmer"@sv ;
        skos:editorialNote  "Källa: SAO Genre /Kungliga biblioteket"@sv ;
        skos:prefLabel      "sportfilmer"@sv , "urheiluelokuvat"@fi .

slm:s698  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "gängfilmer"@sv , "jengielokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s968 .

slm:s85  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään sekä fiktiivisistä että dokumenttielokuvista, joissa eläimet ovat pääosassa tai jotka kuvaavat eläimiä."@fi , "Används om både fiktiva och dokumentärfilmer, där djuren står i huvudrollen eller som skildrar djurens liv."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:prefLabel   "eläinelokuvat"@fi , "djurfilmer"@sv ;
        skos:related     slm:s359 .

slm:s1046  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1175 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p8892> ;
        skos:prefLabel   "reklamfilmer"@sv , "mainoselokuvat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1663>
        dct:isReplacedBy  slm:s899 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1168>
        dct:isReplacedBy  slm:s209 .

slm:s885  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "progressiv rock"@sv , "progressiivinen rock"@fi .

slm:s1069  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment        "Käytetään teoksista, jotka käsittelevät urheilua ja urheilemista."@fi , "Används om verk, som beskriver idrott och idrottare."@sv ;
        rdfs:subClassOf     slm:s975 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel       "sportromaner"@sv , "urheiluromaanit"@fi ;
        skos:editorialNote  "Pitäisikö määritelmään lisätä \"kaunokirjallisista teoksista\" - tämä on aikaisemmin ollut kaunossa ja nyt kun on yleisgenresanastossa on vaara että käytetään myös tietokirjallisuudesta joka käsittelee urheilua? Huom. ruotsiksi \"-romaner\" muodossa. " ;
        skos:prefLabel      "urheilukirjallisuus"@fi , "idrottsromaner"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6212>
        dct:isReplacedBy  slm:s945 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1756>
        dct:isReplacedBy  slm:s870 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6092>
        dct:isReplacedBy  slm:s1041 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5994>
        dct:isReplacedBy  slm:s1192 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3427>
        dct:isReplacedBy  slm:s769 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5430>
        dct:isReplacedBy  slm:s696 .

slm:s655  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "funk"@fi , "funk"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p843>
        dct:isReplacedBy  slm:s554 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3963>
        dct:isReplacedBy  slm:s584 .

slm:s388  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Novellia laajempi ja seikkaperäisempi, romaania suppeampi ja keskitetympi proosalaji."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5306> ;
        skos:prefLabel   "pienoisromaanit"@fi , "kortromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s479 , slm:s27 .

slm:s460  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "teatertidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "teatertidningar"@sv , "teatterilehdet"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p243>
        dct:isReplacedBy  slm:s126 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5494>
        dct:isReplacedBy  slm:s846 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4257>
        dct:isReplacedBy  slm:s971 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3042>
        dct:isReplacedBy  slm:s653 .

slm:s299  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "rakkaussarjakuvat"@fi , "kärleksserier (tecknade serier)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1551>
        dct:isReplacedBy  slm:s1159 .

slm:s44  a               owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "fightingspel"@sv , "tappelupelit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25686> ;
        skos:prefLabel   "actionspel"@sv , "toimintapelit"@fi .

slm:s814  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "koraler"@sv , "koraalit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m159>
        dct:isReplacedBy  slm:s762 .

slm:s631  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sarjakuva-albumit"@fi , "seriealbum"@sv ;
        skos:related    slm:s639 , slm:s784 , slm:s356 , slm:s185 , slm:s165 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3686>
        dct:isReplacedBy  slm:s639 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3017>
        dct:isReplacedBy  slm:s685 .

slm:s435  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "kataloger"@sv ;
        skos:prefLabel  "luettelot"@fi , "förteckningar"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1956>
        dct:isReplacedBy  slm:s1158 .

slm:s141  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14466> ;
        skos:prefLabel   "läseböcker (textsamlingar)"@sv , "lukemistot"@fi ;
        skos:related     slm:s383 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p286>
        dct:isReplacedBy  slm:s383 .

slm:s848  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk, som återger en viss tidsepok med dess seder och bruk."@sv , "Käytetään teoksista, joissa kuvataan jotakin aikakautta ja sen tapoja."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:altLabel    "epookkiromaanit"@fi ;
        skos:prefLabel   "tidsskildringar (romaner)"@sv , "aikakausiromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s914 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m317>
        dct:isReplacedBy  slm:s912 .

slm:s198  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s139 ;
        skos:altLabel    "ursprungsberättelser"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p15340> ;
        skos:prefLabel   "ursprungsmyter"@sv , "syntykertomukset"@fi ;
        skos:related     slm:s316 , slm:s139 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1542>
        dct:isReplacedBy  slm:s580 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5447>
        dct:isReplacedBy  slm:s1053 .

slm:s1060  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s77 ;
        skos:prefLabel   "cut out-animationsfilmer"@sv , "pala-animaatioelokuvat"@fi .

slm:s1177  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p22353> ;
        skos:prefLabel   "digitala spel"@sv , "digitaaliset pelit"@fi ;
        skos:related     slm:s1015 , slm:s227 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5631>
        dct:isReplacedBy  slm:s1015 .

slm:s871  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17281> ;
        skos:prefLabel   "videopelit"@fi , "videospel"@sv ;
        skos:related     slm:s1015 , slm:s588 , slm:s227 .

slm:s492  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s871 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21628> ;
        skos:prefLabel   "konsolipelit"@fi , "konsolspel"@sv ;
        skos:related     slm:s1015 , slm:s588 , slm:s227 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p313>
        dct:isReplacedBy  slm:s1141 .

slm:s640  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "seksuaalioppaat"@fi , "sexualhandböcker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3584>
        dct:isReplacedBy  slm:s942 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1030>
        dct:isReplacedBy  slm:s885 .

slm:s419  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "tekniktidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "tekniikkalehdet"@fi , "tekniktidningar"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m111>
        dct:isReplacedBy  slm:s980 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2180>
        dct:isReplacedBy  slm:s990 .

slm:s564  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1167 ;
        skos:altLabel    "bygginstruktioner"@sv , "bygganvisningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "rakennusohjeet"@fi , "byggnadsinstruktioner"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2248>
        dct:isReplacedBy  slm:s186 .

slm:s932  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "orkesterilaulut"@fi , "orkestersånger"@sv .

slm:s195  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s235 ;
        skos:prefLabel   "dixieland"@sv , "dixieland"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m570>
        dct:isReplacedBy  slm:s235 .

slm:s1034  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1033 ;
        skos:prefLabel   "gallikansk sång"@sv , "gallikaaninen laulu"@fi .

slm:s571  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om tecknade serier med texten placerad vanligtvis under bilden i tvåradigt rim."@sv , "Käytetään sarjakuvista, joiden teksti on yleensä kuvan alla riimitettynä säeparina."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "riimisarjakuvat"@fi , "rimserier (tecknade serier)"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4108>
        dct:isReplacedBy  slm:s757 .

slm:s1065  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "käsityölehdet"@fi , "handarbetstidningar"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1165>
        dct:isReplacedBy  slm:s84 .

slm:s1129  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "reggaeton"@fi , "reggaeton"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m185>
        dct:isReplacedBy  slm:s378 .

slm:s1121  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om verk vars berättelser två eller flera författare skriver efter varandra"@sv , "Käytetään teoksista, joiden tarinaa kaksi tai useampi kirjoittajaa tekevät peräkkäin."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "ketjuromaanit"@fi , "kedjeromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s1037 , slm:s900 , slm:s555 , slm:s153 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3102>
        dct:isReplacedBy  slm:s77 .

slm:s733  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s77 ;
        skos:prefLabel   "datoranimerade filmer"@sv , "tietokoneanimaatioelokuvat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3694>
        dct:isReplacedBy  slm:s848 .

slm:s914  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat jonkin aikakauden tapakulttuuria."@fi , "Definierar verk som beskriver seder och bruk för en viss period."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "sederomaner"@sv , "taparomaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s848 .

slm:s773  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "polkor"@sv , "polkat"@fi .

slm:s1117  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1151 ;
        skos:altLabel    "daina"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28534> ;
        skos:prefLabel   "dainos"@sv , "dainat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5545>
        dct:isReplacedBy  slm:s1117 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1584>
        dct:isReplacedBy  slm:s319 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1542>
        dct:isReplacedBy  slm:s287 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m873>
        dct:isReplacedBy  slm:s744 .

slm:s21  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s532 ;
        skos:prefLabel   "dub"@sv , "dub"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m514>
        dct:isReplacedBy  slm:s532 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1441>
        dct:isReplacedBy  slm:s138 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m776>
        dct:isReplacedBy  slm:s419 .

slm:s886  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "seksilehdet"@fi , "sextidningar"@sv .

slm:s687  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duetot"@fi , "duetter"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m67>
        dct:isReplacedBy  slm:s766 .

slm:s174  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tonadilla"@sv , "tonadillat"@fi .

slm:s890  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "divertimentot"@fi , "divertimenton"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2601>
        dct:isReplacedBy  slm:s70 .

slm:s575  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "annaler"@sv , "annaalit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1187> ;
        skos:prefLabel   "vuosikirjat"@fi , "årsböcker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4283>
        dct:isReplacedBy  slm:s681 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2745>
        dct:isReplacedBy  slm:s119 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1621>
        dct:isReplacedBy  slm:s815 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m231>
        dct:isReplacedBy  slm:s507 .

slm:s917  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "symfonier"@sv , "sinfoniat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1196>
        dct:isReplacedBy  slm:s666 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5531>
        dct:isReplacedBy  slm:s475 .

slm:s702  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bagatellit"@fi , "bagateller"@sv .

slm:s1105  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "passiot"@fi , "passioner"@sv .

slm:s916  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "hälsotidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "terveyslehdet"@fi , "hälsotidningar"@sv .

slm:s220  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p9698> ;
        skos:definition  "Käytetään teoksista, joissa tekijä kuvaa omaa kotiseutuaan, usein muistelmanomaisesti."@fi ;
        skos:prefLabel   "kotiseutukuvaukset"@fi , "hembygdsskildringar"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6321>
        dct:isReplacedBy  slm:s1044 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m72>
        dct:isReplacedBy  slm:s1097 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1261>
        dct:isReplacedBy  slm:s1145 .

slm:s463  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "psychobilly"@fi , "psychobilly"@sv .

slm:s975  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p4> ;
        skos:prefLabel   "skönlitteratur"@sv , "kaunokirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s1181 , slm:s168 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6118>
        dct:isReplacedBy  slm:s4 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1120>
        dct:isReplacedBy  slm:s211 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1460>
        dct:isReplacedBy  slm:s651 .

slm:s33  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1174 ;
        skos:prefLabel   "purpurit"@fi , "purpuri"@sv .

slm:s372  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1007 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "son-musiikki"@fi , "son-musik"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m452>
        dct:isReplacedBy  slm:s491 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m200>
        dct:isReplacedBy  slm:s602 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m556>
        dct:isReplacedBy  slm:s1103 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m329>
        dct:isReplacedBy  slm:s390 .

slm:s882  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s390 ;
        skos:prefLabel   "bysantisk kyrkomusik"@sv , "bysanttilainen kirkkomusiikki"@fi .

slm:s516  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "nocturner"@sv , "nocturnet"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4468>
        dct:isReplacedBy  slm:s1110 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m123>
        dct:isReplacedBy  slm:s508 .

slm:s152  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s508 ;
        skos:prefLabel   "inkamusiikki"@fi , "inkamusik"@sv .

slm:s320  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Används om fysiska eller digitala verk där läsaren kan delta i intrigen eller i berättandet."@sv , "Käytetään fyysisistä tai digitaalisista teoksista, joiden juoneen tai kerrontaan lukija voi osallistua."@fi ;
        skos:altLabel   "vuorovaikutteiset teokset"@fi ;
        skos:prefLabel  "interaktiiviset teokset"@fi , "interaktiva verk"@sv .

slm:s629  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s260 ;
        skos:prefLabel   "kontradanser"@sv , "kontratanssit"@fi .

slm:s1001  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1148 ;
        skos:prefLabel   "mässböcker"@sv , "messukirjat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1004>
        dct:isReplacedBy  slm:s515 .

slm:s27  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Lyhyehkö suorasanainen fiktiivinen kertomus, jossa yleensä kuvataan kiinteässä muodossa keskitettyä tapahtumaa, erityistä mielentilaa tai yksilöllistä kehitystä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2126> ;
        skos:prefLabel   "novellit"@fi , "noveller"@sv ;
        skos:related     slm:s479 , slm:s388 , slm:s618 , slm:s1045 , slm:s352 .

slm:s824  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "kulturtidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "kulttuurilehdet"@fi , "kulturtidskrifter"@sv .

slm:s628  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1007 ;
        skos:prefLabel   "calypso"@fi , "calypso"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1046>
        dct:isReplacedBy  slm:s137 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m727>
        dct:isReplacedBy  slm:s810 .

slm:s129  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "juhlamusiikki"@fi , "festmusik"@sv .

slm:s770  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om romaner, som handlar om någon verklig historisk person och som, åtminstone delvis, baserar sig på verkliga händelser."@sv , "Käytetään romaaneista, jotka kertovat jostakin todellisesta historiallisesta henkilöstä ja jotka pohjautuvat ainakin osin todellisiin tapahtumiin."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p17968> ;
        skos:prefLabel   "elämäkertaromaanit"@fi , "biografiska romaner"@sv ;
        skos:related     slm:s365 , slm:s286 , slm:s566 , slm:s1006 , slm:s958 .

slm:s706  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        skos:editorialNote  "YSAssa jaettu" ;
        skos:prefLabel      "bolerot"@fi , "boleror"@sv .

slm:s1159  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "neosoul"@sv ;
        skos:prefLabel  "neo-soul"@fi , "neo-soul"@sv .

slm:s599  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "arbetartidningar"@sv , "työväenlehdet"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1377>
        dct:isReplacedBy  slm:s46 .

slm:s719  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "läromedel"@sv , "oppimateriaali"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1557>
        dct:isReplacedBy  slm:s778 .

slm:s1044  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "översättningslitteratur"@sv , "käännöskirjallisuus"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16349> ;
        skos:prefLabel   "käännökset"@fi , "översättningar"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1721>
        dct:isReplacedBy  slm:s812 .

slm:s747  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s455 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p14345> ;
        skos:prefLabel   "historiska sägner"@sv , "historialliset tarinat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1572>
        dct:isReplacedBy  slm:s201 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2203>
        dct:isReplacedBy  slm:s725 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3879>
        dct:isReplacedBy  slm:s359 .

slm:s455  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s598 , slm:s1045 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p7686> ;
        skos:prefLabel   "folksägner"@sv , "kansantarinat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5331>
        dct:isReplacedBy  slm:s898 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m972>
        dct:isReplacedBy  slm:s204 .

slm:s1067  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1033 ;
        skos:prefLabel   "gregoriaaninen laulu"@fi , "gregoriansk sång"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4131>
        dct:isReplacedBy  slm:s71 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p211>
        dct:isReplacedBy  slm:s785 .

slm:s854  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "målarböcker"@sv , "värityskirjat"@fi .

slm:s55  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1007 ;
        skos:prefLabel   "rancheramusiikki"@fi , "rancheramusik"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1367>
        dct:isReplacedBy  slm:s735 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m807>
        dct:isReplacedBy  slm:s647 .

slm:s788  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:prefLabel   "bebop"@sv , "bebop"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m174>
        dct:isReplacedBy  slm:s19 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1442>
        dct:isReplacedBy  slm:s217 .

slm:s560  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "heavy rock"@sv , "heavy rock"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m668>
        dct:isReplacedBy  slm:s1113 .

slm:s175  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "csardas"@sv , "csárdásit"@fi .

slm:s1103  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ricercaret"@fi , "ricercarer"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m267>
        dct:isReplacedBy  slm:s937 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:g3>
        dct:isReplacedBy  slm:s593 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m131>
        dct:isReplacedBy  slm:s1183 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1527>
        dct:isReplacedBy  slm:s214 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m865>
        dct:isReplacedBy  slm:s348 .

slm:s806  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "toimintaromaanit"@fi , "actionromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s905 , slm:s382 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2839>
        dct:isReplacedBy  slm:s674 .

slm:s771  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "schlagrar"@sv , "schlagers"@sv ;
        skos:prefLabel  "iskelmät"@fi , "schlager"@sv .

slm:s89  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:definition  "Tidningar riktade till män. För tidningar med nakenbilder och övrigt sexuellt upphetsande innehåll används termen sextidningar."@sv , "Miehille suunnattuja lehtiä. Tarkoitettaessa alastonkuvia ym. seksuaalisesti kiihottavaa aineistoa sisältäviä lehtiä käytetään termiä seksilehdet. YSA"@fi ;
        skos:prefLabel   "herrtidningar"@sv , "miestenlehdet"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1192>
        dct:isReplacedBy  slm:s963 .

slm:s487  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kuvateokset"@fi , "bildverk"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1293>
        dct:isReplacedBy  slm:s1067 .

slm:s819  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s455 ;
        skos:prefLabel   "underberättelser"@sv , "ihmetarinat"@fi ;
        skos:related     slm:s1102 .

slm:s857  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "hobbytidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "harrastelehdet"@fi , "hobbytidningar"@sv .

slm:s373  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gruppkonserter"@sv , "ryhmäkonsertot"@fi .

slm:s93  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "religiösa tidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "uskonnolliset lehdet"@fi , "religiösa tidningar"@sv .

slm:s350  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s266 ;
        skos:prefLabel   "opusförteckningar"@sv , "säveltäjien teosluettelot"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3108>
        dct:isReplacedBy  slm:s432 .

slm:s988  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1140 ;
        skos:prefLabel   "romanttinen fantasiakirjallisuus"@fi , "romantisk fantasylitteratur"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1284>
        dct:isReplacedBy  slm:s51 .

slm:s353  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "näyttämömusiikki"@fi , "scenmusik"@sv .

slm:s369  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "passepieder"@sv , "passepied't"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p150>
        dct:isReplacedBy  slm:s431 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m316>
        dct:isReplacedBy  slm:s206 .

slm:s979  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "soitonoppaat"@fi , "instrumentskolor"@sv .

slm:s428  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "new age -musiikki"@fi , "new age-musik"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m360>
        dct:isReplacedBy  slm:s90 .

slm:s630  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "skogstidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "skogstidningar"@sv , "metsälehdet"@fi .

slm:s774  a                 owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "YSAssa nyt jaettu" ;
        skos:prefLabel      "arabeskit"@fi , "arabesker"@sv .

slm:s385  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "undergroundsarjakuvat"@fi , "undergroundserier"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1637>
        dct:isReplacedBy  slm:s1167 .

slm:s537  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "fantasier"@sv , "fantasiat"@fi .

slm:s1187  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "byggnadstidskrifter"@sv , "byggtidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "rakennuslehdet"@fi , "byggtidningar"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m819>
        dct:isReplacedBy  slm:s857 .

slm:s841  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "määräykset"@fi , "bestämmelser"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1673>
        dct:isReplacedBy  slm:s1136 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2963>
        dct:isReplacedBy  slm:s664 .

slm:s510  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "preludit"@fi , "preludier"@sv .

slm:s107  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "masurkat"@fi , "masurkor"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3164>
        dct:isReplacedBy  slm:s801 .

slm:s315  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "fornnordiska sagor"@sv , "isländska sagor"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p121> ;
        skos:prefLabel   "saagat"@fi , "sagor (fornnordiska)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m341>
        dct:isReplacedBy  slm:s804 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1183>
        dct:isReplacedBy  slm:s245 .

slm:s746  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s245 , slm:s409 ;
        skos:prefLabel   "koralpsalmböcker"@sv , "koraalivirsikirjat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m399>
        dct:isReplacedBy  slm:s415 .

slm:s1148  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "handböcker"@sv , "käsikirjat"@fi .

slm:s700  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s834 ;
        skos:prefLabel   "opetussuunnitelmat"@fi , "läroplaner"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m343>
        dct:isReplacedBy  slm:s834 .

slm:s684  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "relationsromaner"@sv , "ihmissuhderomaanit"@fi .

slm:s48  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kvartetot"@fi , "kvartetter (kompositioner)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m957>
        dct:isReplacedBy  slm:s890 .

slm:s907  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28400> ;
        skos:prefLabel   "kvickheter"@sv , "sutkaukset"@fi ;
        skos:related     slm:s622 , slm:s842 .

slm:s1040  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sonatiinit"@fi , "sonatiner"@sv .

slm:s828  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 , slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "hard rock"@sv , "hard rock"@fi .

slm:s665  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Romaani, jossa on keskeistä henkilön sisäisen ja ulkoisen - yleensä myönteisen - kehityksen ja persoonallisuuden kypsymisen kuvaus."@fi , "Används om verk, som skildrar hur en individ utvecklas och mognar."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "bildningsromaner"@sv , "Bildungsroman"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12951> ;
        skos:prefLabel   "utvecklingsromaner"@sv , "kehitysromaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s1152 , slm:s604 .

slm:s264  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "inredningstidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "inredningstidningar"@sv , "sisustuslehdet"@fi .

slm:s329  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "amerikafinländsk litteratur"@sv , "amerikansuomalainen kirjallisuus"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1095>
        dct:isReplacedBy  slm:s39 .

slm:s810  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pavanat"@fi , "pavaner"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3722>
        dct:isReplacedBy  slm:s501 .

slm:s697  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joiden teksti on tavutettu."@fi , "Används om verk med text i avstavad form."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:prefLabel   "avstavningsböcker"@sv , "tavukirjat"@fi ;
        skos:related     slm:s501 , slm:s1181 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5156>
        dct:isReplacedBy  slm:s675 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1348>
        dct:isReplacedBy  slm:s1062 .

slm:s1185  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "familjetidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "perhelehdet"@fi , "familjetidningar"@sv .

slm:s603  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Konsolipeli, jota voi pelata usea pelaaja yhtä aikaa"@fi , "Konsolspel som kan spelas av flera spelare samtidigt"@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26475> ;
        skos:prefLabel   "moninpelit"@fi , "multiplayerspel"@sv .

slm:s1070  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "episodserier (tecknade serier)"@sv , "episodisarjakuvat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1160>
        dct:isReplacedBy  slm:s1024 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1902>
        dct:isReplacedBy  slm:s852 .

slm:s66  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "köpguider"@sv , "osto-oppaat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1188>
        dct:isReplacedBy  slm:s265 .

slm:s300  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gatumusik"@sv , "katumusiikki"@fi .

slm:s94  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään fantasiakirjallisuudesta, jonka maailma sijaitsee kuvitteellisessa historiassa. Päähenkilöinä ovat soturit, jotka seikkailevat maailmassa, jossa on mukana taikuus ja magia."@fi , "Definierar fantasylitteratur som beskriver en värld med uppdiktad historiebeskrivning. Huvudrollen innehavs av krigare på äventyr i en värld av trolldom och magi."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1140 ;
        skos:prefLabel   "miekka ja magia -kirjallisuus"@fi , "svärd- och magilitteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s1140 .

slm:s179  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään runomuotoisista romaaneista."@fi , "Används om romaner skrivna i bunden form."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:altLabel    "diktromaner"@sv ;
        skos:prefLabel   "runoromaanit"@fi , "versromaner"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1362>
        dct:isReplacedBy  slm:s447 .

slm:s281  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 ;
        skos:prefLabel   "produktkataloger"@sv , "tuoteluettelot"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5878>
        dct:isReplacedBy  slm:s336 .

slm:s760  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Används om humoristiska verk, som ofta beskriver huvudpersonen ute på sina resor."@sv , "Seikkailuromaani, jossa kuvataan usein omaelämäkerrallisessa muodossa kuvitellun tai todella eläneen henkilön kirjavia seikkailuja, vastoinkäymisiä ja urotekoja monesti parodiseen tai satiiriseen tyyliin; pikareskiromaani."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:altLabel    "skälmromaner"@sv , "pikareskiromaanit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p16071> ;
        skos:prefLabel   "veijariromaanit"@fi , "pikareskromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s650 , slm:s465 .

slm:s421  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "viihdemusiikki"@fi , "underhållningsmusik"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m989>
        dct:isReplacedBy  slm:s53 .

slm:s1047  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "fandangor"@sv , "fandangot"@fi .

slm:s813  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "förkortade utgåvor"@sv , "förkortade verk"@sv ;
        skos:prefLabel   "lyhennelmät"@fi , "förkortade upplagor"@sv ;
        skos:related     slm:s909 , slm:s1058 , slm:s657 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4336>
        dct:isReplacedBy  slm:s1120 .

slm:s471  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s27 ;
        skos:altLabel    "mininovellit"@fi , "mininoveller"@sv ;
        skos:prefLabel   "pienoisnovellit"@fi , "kortnoveller"@sv ;
        skos:related     slm:s479 .

slm:s666  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "idrottstidningar"@sv , "idrottstidskrifter"@sv , "sporttidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "sporttidningar"@sv , "urheilulehdet"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1272>
        dct:isReplacedBy  slm:s1174 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1173>
        dct:isReplacedBy  slm:s794 .

slm:s499  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "afroamerikansk musik"@sv , "afroamerikkalainen musiikki"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3724>
        dct:isReplacedBy  slm:s1074 .

slm:s247  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rillumareimusik"@sv , "rillumareimusiikki"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m691>
        dct:isReplacedBy  slm:s592 .

slm:s1079  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s662 ;
        skos:prefLabel   "taarab"@sv , "taarab"@fi .

slm:s246  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1188 ;
        skos:prefLabel   "bhangra"@sv , "bhangra"@fi .

slm:s533  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "videomusiikki"@fi , "videomusik"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m298>
        dct:isReplacedBy  slm:s979 .

slm:s488  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s607 ;
        skos:prefLabel   "romantiska thrillers (filmer)"@sv , "romanttiset jännityselokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s755 .

slm:s840  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s977 ;
        skos:prefLabel   "urban blues"@sv , "urban blues"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m834>
        dct:isReplacedBy  slm:s977 .

slm:s721  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s977 ;
        skos:prefLabel   "country blues"@fi , "country blues"@sv .

slm:s987  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s977 ;
        skos:prefLabel   "city blues"@sv , "cityblues"@fi .

slm:s536  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "haastattelut"@fi , "intervjuer"@sv .

slm:s146  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sikermät"@fi , "potpurrier"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p78>
        dct:isReplacedBy  slm:s524 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p633>
        dct:isReplacedBy  slm:s868 .

slm:s134  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "soul"@sv , "soul"@fi .

slm:s318  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "socialhandledningar"@sv , "sosiaalioppaat"@fi .

slm:s468  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s241 ;
        skos:prefLabel   "pelimannimusiikki"@fi , "spelmansmusik"@sv .

slm:s324  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 , slm:s1051 ;
        skos:prefLabel   "matrikkelit"@fi , "matriklar"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2894>
        dct:isReplacedBy  slm:s826 .

slm:s930  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel    "filmserier"@sv , "sarjafilmit"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p387> ;
        skos:prefLabel   "sarjaohjelmat"@fi , "programserier"@sv ;
        skos:related     slm:s454 , slm:s995 , slm:s236 , slm:s493 .

slm:s1085  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Genreen kuuluvissa teoksissa kuvaillaan usein päähenkilön lapsuudessaan kokemia vääryyksiä, kuten henkistä tai fyysistä väkivaltaa, seksuaalista hyväksikäyttöä tai heitteillejättöä. Syyllisiä ovat päähenkilön omat vanhemmat tai joku muu auktoriteettiasemassa oleva henkilö. Kertomus huipentuu eheyttävään kokemukseen, ja päähenkilö selviytyy traumaattisesta tilanteestaan. Teokset on yleensä kirjoitettu minä-muodossa"@fi , "I de verk som hör till genren beskrivs ofta orättvisor som huvudpersonen varit utsatt för i barndomen, ss psykiskt eller fysiskt våld, sexuellt utnyttjande eller övergivande. De skyldiga är de egna föräldrarna eller någon annan person i auktoritetsställning. Berättelsen kulminerar i en helande upplevelse och huvudpersonen klarar sig ur sin traumatiska situation. Verken är ofta skrivna i jagform"@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        dct:source       "Wikipedia"@fi , "Översatt från den finska definitionen"@sv ;
        skos:prefLabel   "misery lit"@fi , "misery lit"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2527>
        dct:isReplacedBy  slm:s135 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1642>
        dct:isReplacedBy  slm:s361 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4179>
        dct:isReplacedBy  slm:s454 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m438>
        dct:isReplacedBy  slm:s322 .

slm:s531  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s547 ;
        skos:prefLabel   "ambient"@sv , "ambient"@fi .

slm:s36  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "bruksmusik"@sv , "käyttömusiikki"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2103>
        dct:isReplacedBy  slm:s479 .

slm:s682  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "patienttidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "patienttidningar"@sv , "potilaslehdet"@fi .

slm:s278  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Selvästi lapsille suunnatut pelit, jotka ovat yleensä aikuisille liian helppoja. Digitaalisissa peleissä lastenpelit sisältävät usein lapsille suunnattuja söpöjä pelihahmoja"@fi , "Spel som uttryckligen riktar sig till barn och i allmänhet är alltför lätta för vuxna. I digitala spel innehåller barnspel ofta söta spelfigurer som riktar sig till barn"@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p26478> ;
        skos:prefLabel   "lastenpelit"@fi , "barnspel"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1682>
        dct:isReplacedBy  slm:s1153 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6322>
        dct:isReplacedBy  slm:s58 .

slm:s122  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "konstnärsböcker"@sv , "taiteilijakirjat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3276>
        dct:isReplacedBy  slm:s486 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m36>
        dct:isReplacedBy  slm:s430 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4149>
        dct:isReplacedBy  slm:s918 .

slm:s669  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:altLabel    "runous"@fi , "poesi"@sv ;
        skos:prefLabel   "lyriikka"@fi , "lyrik"@sv ;
        skos:related     slm:s1150 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p848>
        dct:isReplacedBy  slm:s1154 .

slm:s799  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään sarjakuvista, joiden päähenkilönä on yli-inhimillisiä voimia omaava sankari tai sankariryhmä."@fi , "Används om tecknade serier där hjälten eller gruppen med hjältar besitter övernaturliga krafter."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "superhjälteserier (tecknade serier)"@sv , "supersankarisarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s302 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6289>
        dct:isReplacedBy  slm:s59 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m894>
        dct:isReplacedBy  slm:s774 .

slm:s625  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1130 ;
        skos:prefLabel   "hootenanny"@sv , "hootenanny"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m213>
        dct:isReplacedBy  slm:s908 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1230>
        dct:isReplacedBy  slm:s609 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2416>
        dct:isReplacedBy  slm:s193 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5069>
        dct:isReplacedBy  slm:s316 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m347>
        dct:isReplacedBy  slm:s734 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p92>
        dct:isReplacedBy  slm:s1098 .

slm:s269  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p8112> ;
        skos:prefLabel   "finlandssvensk litteratur"@sv , "suomenruotsalainen kirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s1098 .

slm:s1188  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "världsmusik"@sv , "maailmanmusiikki"@fi .

slm:s944  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:prefLabel   "beatlitteratur"@sv , "beatkirjallisuus"@fi .

slm:s1135  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1045 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28615> ;
        skos:prefLabel   "spökhistorier"@sv , "kummitustarinat"@fi ;
        skos:related     slm:s690 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1430>
        dct:isReplacedBy  slm:s72 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m583>
        dct:isReplacedBy  slm:s104 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1557>
        dct:isReplacedBy  slm:s403 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6065>
        dct:isReplacedBy  slm:s1043 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m47>
        dct:isReplacedBy  slm:s784 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p231>
        dct:isReplacedBy  slm:s20 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1394>
        dct:isReplacedBy  slm:s223 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1411>
        dct:isReplacedBy  slm:s92 .

slm:s429  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:definition  "Tidningar som behandlar och marknadsför produkter från företag inom ett visst område eller en viss bransch. I en marknadsföringstidning kan vilket företag som helst annonsera, vilket skiljer den från en kundtidning. En kundtidning är alltid en produkt från ett företag eller samfund. En marknadsföringstidning ges ut av en särskild utgivare."@sv , "Lehtiä, jotka käsittelevät ja markkinoivat tietyn alueen tai keskittymän yritysten tuotteita. Eroavat asiakaslehdistä siinä, että lehdessä voi ilmoittaa mikä yritys tahansa. Asiakaslehti on aina yhden yrityksen tai muun yhteisän tuote; markkinointilehteä kustantaa erillinen kustantaja. YSA"@fi ;
        skos:prefLabel   "marknadsföringstidningar"@sv , "markkinointilehdet"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6149>
        dct:isReplacedBy  slm:s1172 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6099>
        dct:isReplacedBy  slm:s448 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1039>
        dct:isReplacedBy  slm:s133 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2282>
        dct:isReplacedBy  slm:s216 .

slm:s1019  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "covers"@sv , "cover-versiot"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1080>
        dct:isReplacedBy  slm:s232 .

slm:s794  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1188 ;
        skos:prefLabel   "ghazal"@fi , "ghazal"@sv .

slm:s25  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s629 ;
        skos:prefLabel   "kadriljer"@sv , "katrillit"@fi .

slm:s1183  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:altLabel    "rock and roll"@sv ;
        skos:prefLabel   "rock'n'roll"@sv , "rock and roll"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p145>
        dct:isReplacedBy  slm:s1152 .

slm:s563  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "rikossarjakuvat"@fi , "kriminalserier (tecknade serier)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1085>
        dct:isReplacedBy  slm:s304 .

slm:s893  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:altLabel    "språkguider"@sv , "språkriktighetshandböcker"@sv ;
        skos:prefLabel   "kielioppaat"@fi , "språkhandböcker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2914>
        dct:isReplacedBy  slm:s1002 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2921>
        dct:isReplacedBy  slm:s94 .

slm:s637  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "aikakauslehtisarjakuvat"@fi , "veckopresserier"@sv ;
        skos:related     slm:s47 , slm:s295 , slm:s902 .

slm:s664  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "kokeelliset sarjakuvat"@fi , "experimentella serier"@sv ;
        skos:related     slm:s736 .

slm:s845  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "äventyrsserier (tecknade serier)"@sv , "seikkailusarjakuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s905 .

slm:s424  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "religiösa serier (tecknade serier)"@sv , "uskonnolliset sarjakuvat"@fi .

slm:s98  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "actionserier (tecknade serier)"@sv , "toimintasarjakuvat"@fi .

slm:s1061  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:altLabel    "onlineserier (tecknade serier)"@sv , "nätserier (tecknade serier)"@sv ;
        skos:prefLabel   "webbserier (tecknade serier)"@sv , "verkkosarjakuvat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m768>
        dct:isReplacedBy  slm:s356 .

slm:s30  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "historialliset sarjakuvat"@fi , "historiska serier (tecknade serier)"@sv .

slm:s67  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Esim. elokuvan pohjalta tehty sarjakuva."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "bearbetningar till tecknade serier"@sv , "sarjakuvasovitukset"@fi ;
        skos:related     slm:s909 , slm:s1058 , slm:s657 .

slm:s1108  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "krigsserier (tecknade serier)"@sv , "sotasarjakuvat"@fi .

slm:s1091  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s356 ;
        skos:prefLabel   "erotiska serier"@sv , "eroottiset sarjakuvat"@fi .

slm:s1098  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p21562> ;
        skos:prefLabel   "sverigefinsk litteratur"@sv , "ruotsinsuomalainen kirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s269 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1485>
        dct:isReplacedBy  slm:s578 .

slm:s1106  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "marscher"@sv , "marssit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m510>
        dct:isReplacedBy  slm:s877 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4300>
        dct:isReplacedBy  slm:s1018 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m500>
        dct:isReplacedBy  slm:s257 .

slm:s255  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s606 ;
        skos:prefLabel   "kouluhistoriikit"@fi , "skolhistoriker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3875>
        dct:isReplacedBy  slm:s976 .

slm:s459  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "bröllopsvalser"@sv ;
        skos:prefLabel  "brudvalser"@sv , "häävalssit"@fi .

slm:s960  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "asiasanastot"@fi , "ämnesordsregister"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4102>
        dct:isReplacedBy  slm:s1093 .

slm:s304  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 ;
        skos:prefLabel   "diskografiat"@fi , "diskografier"@sv .

slm:s180  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 ;
        skos:prefLabel   "tutkimusluettelot"@fi , "forskningskataloger"@sv .

slm:s101  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s435 ;
        skos:prefLabel   "nimikkeistöt"@fi , "nomenklaturer"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m615>
        dct:isReplacedBy  slm:s435 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2452>
        dct:isReplacedBy  slm:s445 .

slm:s222  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:altLabel    "självhjälpslitteratur"@sv , "livsfilosofiska böcker"@sv ;
        skos:prefLabel   "elämäntaito-oppaat"@fi , "självhjälpsböcker"@sv .

slm:s507  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "rhythm-and-blues"@sv , "rhythm & blues"@sv ;
        skos:prefLabel  "rhythm and blues"@sv , "rhythm and blues"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p57>
        dct:isReplacedBy  slm:s621 .

slm:s114  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:prefLabel   "reportaasit"@fi , "reportage"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1429>
        dct:isReplacedBy  slm:s150 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m266>
        dct:isReplacedBy  slm:s294 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m443>
        dct:isReplacedBy  slm:s886 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1728>
        dct:isReplacedBy  slm:s266 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1198>
        dct:isReplacedBy  slm:s841 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m929>
        dct:isReplacedBy  slm:s1099 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1455>
        dct:isReplacedBy  slm:s388 .

slm:s820  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "skrivtävlingar"@sv ;
        skos:prefLabel  "kirjoituskilpailut"@fi , "skrivartävlingar"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p417>
        dct:isReplacedBy  slm:s418 .

slm:s994  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1131 , slm:s230 ;
        skos:prefLabel   "historiska äventyrsfilmer"@sv , "historialliset seikkailuelokuvat"@fi ;
        skos:related     slm:s52 .

slm:s1113  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:altLabel    "brudmarscher"@sv ;
        skos:prefLabel   "häämarssit"@fi , "bröllopsmarscher"@sv .

slm:s694  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:altLabel    "kritiska upplagor"@sv , "kritiska editioner"@sv , "kriittiset laitokset"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27876> ;
        skos:prefLabel   "kritiska utgåvor"@sv , "kriittiset editiot"@fi .

slm:s518  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Registret upptar några genrer av romaner. Indexera de övriga genrerna t.ex. detektivlitteratur -- romaner. Se även de olika genrerna under termen skönlitteratur."@sv ;
        rdfs:subClassOf  owl:Thing ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p1896> ;
        skos:prefLabel   "romaner"@sv , "romaanit"@fi ;
        skos:related     slm:s352 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1038>
        dct:isReplacedBy  slm:s581 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2580>
        dct:isReplacedBy  slm:s894 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p950>
        dct:isReplacedBy  slm:s1072 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p561>
        dct:isReplacedBy  slm:s365 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m26>
        dct:isReplacedBy  slm:s248 .

slm:s1169  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:altLabel    "hip-hop"@sv , "hip hop"@sv ;
        skos:prefLabel   "hip hop"@fi , "hiphop"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m579>
        dct:isReplacedBy  slm:s616 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m761>
        dct:isReplacedBy  slm:s427 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3607>
        dct:isReplacedBy  slm:s948 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3185>
        dct:isReplacedBy  slm:s999 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2272>
        dct:isReplacedBy  slm:s185 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1615>
        dct:isReplacedBy  slm:s128 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p794>
        dct:isReplacedBy  slm:s1173 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m236>
        dct:isReplacedBy  slm:s131 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m658>
        dct:isReplacedBy  slm:s1009 .

slm:s1003  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "modetidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "muotilehdet"@fi , "modetidningar"@sv .

slm:s843  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "grunge"@fi , "grunge"@sv .

slm:s583  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "rockabilly"@fi , "rockabilly"@sv .

slm:s974  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "teknorock"@fi , "technorock"@sv .

slm:s229  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "latin rock"@fi , "latin rock"@sv .

slm:s717  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1186 ;
        skos:prefLabel   "garage rock"@fi , "garage rock"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1451>
        dct:isReplacedBy  slm:s1186 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p300>
        dct:isReplacedBy  slm:s962 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m146>
        dct:isReplacedBy  slm:s350 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2643>
        dct:isReplacedBy  slm:s731 .

slm:s1178  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "elokuvamusiikki"@fi , "filmmusik"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2571>
        dct:isReplacedBy  slm:s607 .

slm:s879  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s607 ;
        skos:altLabel    "technothrillers (filmer)"@sv ;
        skos:prefLabel   "teknothrillers (filmer)"@sv , "teknotrillerit (elokuvat)"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1415>
        dct:isReplacedBy  slm:s165 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3960>
        dct:isReplacedBy  slm:s1142 .

slm:s327  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s455 ;
        skos:altLabel    "lokalsägner"@sv , "lokala historier"@sv , "lokala legender"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28783> ;
        skos:prefLabel   "lokala berättelser"@sv , "paikallistarinat"@fi ;
        skos:related     slm:s624 .

slm:s303  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "formulärhandböcker"@sv , "asiakirjaoppaat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m533>
        dct:isReplacedBy  slm:s643 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5486>
        dct:isReplacedBy  slm:s923 .

slm:s476  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dansmusik"@sv , "tanssimusiikki"@fi .

slm:s59  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p6922> ;
        skos:prefLabel   "äventyrsspel"@sv , "seikkailupelit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m881>
        dct:isReplacedBy  slm:s832 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1603>
        dct:isReplacedBy  slm:s323 .

slm:s941  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "Onko sellaista? Ks. google. Mahdoton kääntää?" ;
        skos:prefLabel   "hakusanaromaanit"@fi , "uppslagsromaner"@sv ;
        skos:related     slm:s381 .

slm:s105  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "medlemstidskrifter"@sv , "föreningstidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "medlemstidningar"@sv , "jäsenlehdet"@fi .

slm:s532  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "reggae"@sv , "reggae"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6156>
        dct:isReplacedBy  slm:s748 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2217>
        dct:isReplacedBy  slm:s80 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p741>
        dct:isReplacedBy  slm:s845 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m966>
        dct:isReplacedBy  slm:s623 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m829>
        dct:isReplacedBy  slm:s23 .

slm:s718  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "konsertot"@fi , "konserter (kompositioner)"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m496>
        dct:isReplacedBy  slm:s318 .

slm:s567  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "aariat"@fi , "arior"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m785>
        dct:isReplacedBy  slm:s750 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1486>
        dct:isReplacedBy  slm:s875 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1607>
        dct:isReplacedBy  slm:s590 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1659>
        dct:isReplacedBy  slm:s112 .

slm:s863  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "spelmusik"@sv , "pelimusiikki"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m791>
        dct:isReplacedBy  slm:s700 .

slm:s693  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "danstidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "danstidningar"@sv , "tanssilehdet"@fi .

slm:s923  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Verk skrivna av män. I huvudrollen ofta en ung, självisk och känslolös man som är rädd för att binda sig"@sv , "Miesten kirjoittamia teoksia. Päähenkilönä on yleensä nuori, itsekäs ja tunteeton mies, joka pelkää sitoutumista"@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        dct:source       "Översatt från den finska definitionen"@sv ;
        skos:prefLabel   "lad lit"@fi , "lad lit"@sv .

slm:s497  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv , slm:s1188 ;
        skos:prefLabel   "afro"@sv , "afro"@fi .

slm:s276  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tilastot"@fi , "statistik"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4594>
        dct:isReplacedBy  slm:s108 .

slm:s1074  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "barnpoesi"@sv , "lastenlyriikka"@fi , "barndikter"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p12209> ;
        skos:prefLabel   "lastenrunot"@fi , "barnlyrik"@sv ;
        skos:related     slm:s862 , slm:s1181 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1604>
        dct:isReplacedBy  slm:s862 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1459>
        dct:isReplacedBy  slm:s1101 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m339>
        dct:isReplacedBy  slm:s449 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5617>
        dct:isReplacedBy  slm:s503 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m219>
        dct:isReplacedBy  slm:s311 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1594>
        dct:isReplacedBy  slm:s525 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1150>
        dct:isReplacedBy  slm:s697 .

slm:s440  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "kyrkliga tidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "kyrkliga tidningar"@sv , "kirkolliset lehdet"@fi .

slm:s713  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "folksånger"@sv ;
        skos:prefLabel  "kansanlaulut"@fi , "folkvisor"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m242>
        dct:isReplacedBy  slm:s334 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m694>
        dct:isReplacedBy  slm:s661 .

slm:s505  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "recensioner"@sv , "arvostelut"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p770>
        dct:isReplacedBy  slm:s865 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m116>
        dct:isReplacedBy  slm:s411 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1567>
        dct:isReplacedBy  slm:s517 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1728>
        dct:isReplacedBy  slm:s722 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m531>
        dct:isReplacedBy  slm:s241 .

slm:s203  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s241 ;
        skos:prefLabel   "kelttiläinen kansanmusiikki"@fi , "keltisk folkmusik"@sv .

slm:s53  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "ska"@sv , "ska"@fi .

slm:s319  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "verksamhetsberättelser"@sv , "toimintakertomukset"@fi .

slm:s125  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "partitidningar"@sv , "puoluelehdet"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m444>
        dct:isReplacedBy  slm:s301 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m375>
        dct:isReplacedBy  slm:s180 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m100>
        dct:isReplacedBy  slm:s444 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3712>
        dct:isReplacedBy  slm:s385 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2704>
        dct:isReplacedBy  slm:s839 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m517>
        dct:isReplacedBy  slm:s1025 .

slm:s280  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "operor"@sv , "oopperat"@fi .

slm:s732  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11392> ;
        skos:prefLabel   "ordlekar"@sv , "sanaleikit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m226>
        dct:isReplacedBy  slm:s63 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p566>
        dct:isReplacedBy  slm:s928 .

slm:s859  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s579 ;
        skos:prefLabel   "Daisy-böcker"@sv , "Daisy-kirjat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1195>
        dct:isReplacedBy  slm:s321 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1313>
        dct:isReplacedBy  slm:s210 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1649>
        dct:isReplacedBy  slm:s341 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6017>
        dct:isReplacedBy  slm:s158 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m357>
        dct:isReplacedBy  slm:s595 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1413>
        dct:isReplacedBy  slm:s708 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1166>
        dct:isReplacedBy  slm:s1162 .

slm:s641  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s499 ;
        skos:prefLabel   "jazz"@fi , "jazz"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5699>
        dct:isReplacedBy  slm:s485 .

slm:s689  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "miljömusik"@sv , "ympäristömusiikki"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m735>
        dct:isReplacedBy  slm:s32 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1851>
        dct:isReplacedBy  slm:s921 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p949>
        dct:isReplacedBy  slm:s1037 .

slm:s1038  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "textlösa böcker"@sv ;
        skos:prefLabel  "böcker utan text"@sv , "tekstittömät kirjat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6222>
        dct:isReplacedBy  slm:s995 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1121>
        dct:isReplacedBy  slm:s252 .

slm:s311  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "båttidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "båttidningar"@sv , "venelehdet"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m365>
        dct:isReplacedBy  slm:s533 .

slm:s892  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "oratoriot"@fi , "oratorier"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1392>
        dct:isReplacedBy  slm:s148 .

slm:s23  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "scherzon"@sv , "scherzot"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m985>
        dct:isReplacedBy  slm:s1004 .

slm:s348  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "capriccion"@sv , "capricciot"@fi .

slm:s219  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s499 ;
        skos:prefLabel   "ragtime"@sv , "ragtime"@fi .

slm:s1130  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "folkmusiikki"@fi , "folkrock (akustisk)"@sv .

slm:s927  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s560 ;
        skos:prefLabel   "death metal"@sv , "death metal"@fi .

slm:s1010  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "operetter"@sv , "operetit"@fi .

slm:s545  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "urvalsguider"@sv , "valintaoppaat"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1256>
        dct:isReplacedBy  slm:s776 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1444>
        dct:isReplacedBy  slm:s887 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m593>
        dct:isReplacedBy  slm:s1013 .

slm:s500  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "motetit"@fi , "motetter"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m162>
        dct:isReplacedBy  slm:s422 .

slm:StructuringClass  a  rdfs:Class ;
        rdfs:subClassOf  owl:Class .

slm:s624  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Sanataideteos, jossa vaeltamisen tai vaeltavan ihmisen motiivi on keskeinen."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv , slm:s1045 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:prefLabel   "vaellustarinat"@fi ;
        skos:related     slm:s327 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1757>
        dct:isReplacedBy  slm:s327 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5965>
        dct:isReplacedBy  slm:s996 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3662>
        dct:isReplacedBy  slm:s1119 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m284>
        dct:isReplacedBy  slm:s33 .

slm:s1  a               owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "työväenlaulut"@fi , "arbetarsånger"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3159>
        dct:isReplacedBy  slm:s997 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1806>
        dct:isReplacedBy  slm:s188 .

slm:s954  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:prefLabel   "free jazz"@fi , "free jazz"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m388>
        dct:isReplacedBy  slm:s1100 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1612>
        dct:isReplacedBy  slm:s797 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1777>
        dct:isReplacedBy  slm:s872 .

slm:s337  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "kollektivromaner"@sv , "kollektiiviromaanit"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p974>
        dct:isReplacedBy  slm:s190 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3126>
        dct:isReplacedBy  slm:s968 .

slm:s579  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "kasettikirjat"@fi , "kassettböcker"@sv , "äänikirjat (muille kuin lukemisesteisille)"@fi ;
        skos:prefLabel  "äänikirjat"@fi , "ljudböcker"@sv .

slm:s913  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "fanfarer"@sv , "fanfaarit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1497>
        dct:isReplacedBy  slm:s125 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1723>
        dct:isReplacedBy  slm:s943 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1057>
        dct:isReplacedBy  slm:s11 .

slm:s262  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sukukirjat"@fi , "släktböcker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4017>
        dct:isReplacedBy  slm:s780 .

slm:s22  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2221> ;
        skos:prefLabel   "korttipelit"@fi , "kortspel"@sv .

slm:s1054  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p2758> ;
        skos:prefLabel   "lautapelit"@fi , "brädspel"@sv ;
        skos:related     slm:s1114 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:pelit>
        dct:isReplacedBy  slm:s170 .

slm:s42  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "koko perheen pelit"@fi ;
        skos:prefLabel   "familjespel"@sv , "perhepelit"@fi .

slm:s145  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s170 ;
        skos:altLabel    "memoryspel"@sv , "muistipeli"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28687> ;
        skos:prefLabel   "muistipelit"@fi , "minnesspel"@sv .

slm:s524  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, joiden kertomatekniikkana on tajunnanvirtatekniikka, jonka avulla pyritään kuvaamaan ihmisen alitajuisia mielenliikkeitä."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 , slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "inre monolog"@sv ;
        skos:prefLabel   "inre monolog (genre)"@sv , "tajunnanvirtakirjallisuus"@fi ;
        skos:related     slm:s181 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2520>
        dct:isReplacedBy  slm:s975 .

slm:s780  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28097> ;
        skos:prefLabel   "erotisk litteratur"@sv , "eroottinen kirjallisuus"@fi .

slm:s634  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Käytetään teoksista, jotka kuvaavat miehen asemaa."@fi , "Används om verk, som beskriver mannens ställning."@sv ;
        rdfs:subClassOf  slm:s975 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28224> ;
        skos:prefLabel   "mieskirjallisuus"@fi , "manslitteratur"@sv ;
        skos:related     slm:s646 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3835>
        dct:isReplacedBy  slm:s691 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1538>
        dct:isReplacedBy  slm:s690 .

slm:s606  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "historiker"@sv , "historiikit"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1340>
        dct:isReplacedBy  slm:s630 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:pamfletit>
        dct:isReplacedBy  slm:s729 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1016>
        dct:isReplacedBy  slm:s994 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3733>
        dct:isReplacedBy  slm:s1073 .

slm:s565  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "karaoke"@sv , "karaoke"@fi .

slm:s253  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Fanfiction är en term för skönlitterära berättelser skapade av amatörer, alternativt professionella skribenter utan tillstånd, och som utspelar sig i redan existerande fiktiva universum. Företeelsen är vanligt förekommande inom populärkultur, och uppkommer vanligen i kölvattnen till populära tv-serier, tecknade serier, och serier av filmer, romaner och datorspel."@sv , "Fanien tuottamaa fiktiivistä tekstiä, jossa lähtökohtana on käytetty jotakin populaarikulttuurin tuotetta, kuten televisiosarjaa, elokuvaa, kirjaa, sarjakuvaa tai julkisuuden henkilöitä. Fanifiktiossa alkuperäistekstin juonta, genreä ja näkökulmaa on muokattu tai laajennettu. Faniyhteisöissä syntyy usein suosittuja juonirakennelmia, joita useat kirjoittajat hyödyntävät. Fanifiktiolle on ominaista, että materiaali on useimmiten julkaistu ilman tekijänoikeuksien haltijoiden lupaa."@fi ;
        skos:altLabel    "fanfiction"@fi , "fan fiction"@fi , "fan fiction"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p25113> ;
        skos:prefLabel   "fanifiktio"@fi , "fanfiction"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1720>
        dct:isReplacedBy  slm:s289 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1596>
        dct:isReplacedBy  slm:s1068 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2040>
        dct:isReplacedBy  slm:s825 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5881>
        dct:isReplacedBy  slm:s109 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2148>
        dct:isReplacedBy  slm:s650 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1631>
        dct:isReplacedBy  slm:s326 .

slm:s491  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "extranummer"@sv ;
        skos:prefLabel   "encoret"@fi , "encorer"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2821>
        dct:isReplacedBy  slm:s900 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1177>
        dct:isReplacedBy  slm:s122 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3210>
        dct:isReplacedBy  slm:s677 .

slm:s835  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "selkeä viiva"@fi , "ligne claire"@sv ;
        skos:prefLabel   "ligne claire"@fi , "klara linjen"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2120>
        dct:isReplacedBy  slm:s218 .

slm:s360  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s421 ;
        skos:prefLabel   "zigenarmusik"@sv , "mustalaismusiikki"@fi .

slm:s924  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s421 ;
        skos:prefLabel   "barbershop-musiikki"@fi , "barbershop"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1474>
        dct:isReplacedBy  slm:s421 .

slm:s1008  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "postludier"@sv , "postludit"@fi .

slm:s403  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s606 ;
        skos:prefLabel   "yrityshistoriikit"@fi , "företagshistoriker"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m673>
        dct:isReplacedBy  slm:s76 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m587>
        dct:isReplacedBy  slm:s781 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m249>
        dct:isReplacedBy  slm:s344 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2183>
        dct:isReplacedBy  slm:s45 .

slm:s238  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "polskor"@sv , "polskat"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2299>
        dct:isReplacedBy  slm:s424 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3757>
        dct:isReplacedBy  slm:s546 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3491>
        dct:isReplacedBy  slm:s528 .

slm:s351  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "psalmer"@sv , "virret"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m366>
        dct:isReplacedBy  slm:s256 .

slm:s585  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "fuugat"@fi , "fugor"@sv .

slm:s783  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "inventioner"@sv , "inventiot"@fi .

slm:s86  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s560 ;
        skos:prefLabel   "doom metal"@sv , "doom metal"@fi .

slm:s846  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "avioliittoromaanit"@fi , "äktenskapsromaner"@sv .

slm:s791  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s129 ;
        skos:prefLabel   "häämusiikki"@fi , "bröllopsmusik"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5588>
        dct:isReplacedBy  slm:s1050 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m351>
        dct:isReplacedBy  slm:s1148 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3625>
        dct:isReplacedBy  slm:s742 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m625>
        dct:isReplacedBy  slm:s893 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1092>
        dct:isReplacedBy  slm:s10 .

slm:s568  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "toccatat"@fi , "toccator"@sv .

slm:s642  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "hambot"@fi , "hambor"@sv .

slm:s735  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "käytösoppaat"@fi , "etiketthandböcker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3944>
        dct:isReplacedBy  slm:s1080 .

slm:s1093  a                         owl:DeprecatedClass , owl:Class ;
        skos:altLabel                "bokrecensioner"@sv , "kirjallisuusarvostelut"@fi ;
        skos:prefLabel               "litteraturrecensioner"@sv , "kirja-arvostelut"@fi ;
        yso-meta:developmentComment  "haudattu"@fi .

slm:s991  a                         owl:DeprecatedClass , owl:Class ;
        skos:prefLabel              "konventionaalinen kirjallisuus"@fi , "konventionell litteratur"@sv ;
        ysometa:developmentComment  "haudattu"@fi .

slm:s561  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "referatpublikationer"@sv , "tiivistelmäjulkaisut"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m104>
        dct:isReplacedBy  slm:s255 .

slm:s685  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:prefLabel   "filosofiska dikter"@sv , "filosofiset runot"@fi ;
        skos:related     slm:s952 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1737>
        dct:isReplacedBy  slm:s1150 .

slm:s408  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        skos:prefLabel   "sagodikter"@sv , "saturunot"@fi .

slm:s166  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment     "Proosa-asuun painettu runo, jossa käytetään runolle ominaisia rytmisiä kadensseja ja figuuroja, soinnutusta, yllättäviä kuvia jne."@fi ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1150 ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p5808> ;
        skos:prefLabel   "proosarunot"@fi , "prosadikter"@sv .

slm:s221  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s470 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p19590> ;
        skos:prefLabel   "sångspel (dramer)"@sv , "laulunäytelmät"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6266>
        dct:isReplacedBy  slm:s62 .

slm:s142  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "mattidskrifter"@sv , "recepttidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "mattidningar"@sv , "ruokalehdet"@fi .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m408>
        dct:isReplacedBy  slm:s575 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5330>
        dct:isReplacedBy  slm:s1038 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5336>
        dct:isReplacedBy  slm:s1111 .

slm:s191  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1051 ;
        skos:prefLabel   "personregister (index)"@sv , "henkilöhakemistot"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5656>
        dct:isReplacedBy  slm:s1085 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2910>
        dct:isReplacedBy  slm:s310 .

slm:s438  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "radiofoni"@sv , "radiofonia"@fi .

slm:s792  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "dragspelsjazz"@sv , "haitarijazz"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1721>
        dct:isReplacedBy  slm:s986 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4106>
        dct:isReplacedBy  slm:s751 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1428>
        dct:isReplacedBy  slm:s1126 .

slm:s61  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "humoreskit"@fi , "humoresker"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4200>
        dct:isReplacedBy  slm:s926 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6345>
        dct:isReplacedBy  slm:s859 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1255>
        dct:isReplacedBy  slm:s1107 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5007>
        dct:isReplacedBy  slm:s611 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3725>
        dct:isReplacedBy  slm:s346 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5157>
        dct:isReplacedBy  slm:s1027 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2494>
        dct:isReplacedBy  slm:s873 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m790>
        dct:isReplacedBy  slm:s896 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4044>
        dct:isReplacedBy  slm:s254 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m803>
        dct:isReplacedBy  slm:s494 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1025>
        dct:isReplacedBy  slm:s629 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1312>
        dct:isReplacedBy  slm:s786 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m498>
        dct:isReplacedBy  slm:s625 .

slm:s776  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "hittar"@sv ;
        skos:prefLabel  "hits"@sv , "hitit"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4054>
        dct:isReplacedBy  slm:s876 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4166>
        dct:isReplacedBy  slm:s914 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p550>
        dct:isReplacedBy  slm:s1112 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m453>
        dct:isReplacedBy  slm:s151 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1513>
        dct:isReplacedBy  slm:s974 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5524>
        dct:isReplacedBy  slm:s371 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p187>
        dct:isReplacedBy  slm:s181 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m678>
        dct:isReplacedBy  slm:s78 .

slm:s872  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s518 ;
        skos:prefLabel   "poliittiset romaanit"@fi , "politiska romaner"@sv ;
        skos:related     slm:s1031 .

slm:s12  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "isänmaallinen musiikki"@fi , "fosterländsk musik"@sv .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6148>
        dct:isReplacedBy  slm:s853 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m461>
        dct:isReplacedBy  slm:s585 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5975>
        dct:isReplacedBy  slm:s1030 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m195>
        dct:isReplacedBy  slm:s458 .

slm:s576  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "urvalsprovuppgifter"@sv , "pääsykoetehtävät"@fi .

slm:s550  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "opinionsmätare"@sv , "barometrit"@fi .

slm:s1143  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s372 ;
        skos:prefLabel   "mariachimusik"@sv , "mariachimusiikki"@fi .

slm:s399  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "prequel"@sv , "esiosat"@fi .

slm:s83  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "canzoner"@sv , "canzonat"@fi .

slm:s540  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tietosanakirjat"@fi , "encyklopedier"@sv .

slm:s205  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kartat"@fi , "kartor"@sv .

slm:s490  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "menuetit"@fi , "menuetter"@sv .

slm:s370  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sävellykset"@fi , "kompositioner"@sv .

slm:s1180  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s409 ;
        skos:prefLabel   "koraalikirjat"@fi , "koralböcker"@sv .

slm:s40  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "pastischer"@sv , "pastissit"@fi .

slm:s163  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "reklammusik"@sv , "mainosmusiikki"@fi .

slm:s586  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "country"@fi , "country"@sv .

slm:s614  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sinfonia concertantet"@fi , "sinfonia concertante"@sv .

slm:s756  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s560 ;
        skos:prefLabel   "thrash metal"@fi , "thrash metal"@sv .

slm:s325  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "duor"@sv , "duot"@fi .

slm:s456  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "lambada"@sv , "lambadat"@fi .

slm:s915  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p3503> ;
        skos:prefLabel   "gåtor"@sv , "arvoitukset"@fi ;
        skos:related     slm:s866 .

slm:s489  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rapsodiat"@fi , "rapsodier"@sv .

slm:s743  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "collage"@sv , "kollaasit"@fi .

slm:s827  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ohjekirjat"@fi , "instruktionsböcker"@sv .

slm:s268  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s129 ;
        skos:prefLabel   "joulumusiikki"@fi , "julmusik"@sv .

slm:s762  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "julkaisun laadinnan oppaat"@fi , "skrivhandböcker"@sv .

slm:s980  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s567 ;
        skos:prefLabel   "konsertarior"@sv , "konserttiaariat"@fi .

slm:s766  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s202 ;
        skos:prefLabel   "reparationshandböcker"@sv , "korjausoppaat"@fi .

slm:s201  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "konsttidningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "konsttidskrifter"@sv , "taidelehdet"@fi .

slm:s804  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tarantellat"@fi , "tarantellor"@sv .

slm:s245  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "psalmböcker"@sv , "virsikirjat"@fi .

slm:s592  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kabareet"@fi , "kabaréer"@sv .

slm:s322  a              owl:Class , skos:Concept ;
        dct:source       "Yrjö Hosiaisluoma: Kirjallisuuden sanakirja"@fi ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p27463> ;
        skos:definition  "Rauhallisen, viattoman, yksinkertaisen maalaiselämän tai luonnonläheisyyden - yleensä idealisoiva - runo- tai proosamuotoinen kuvaus; sopusointuinen, onnellinen tila."@fi ;
        skos:prefLabel   "idyllit"@fi , "idyller"@sv .

slm:s104  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "bröllopstidningar"@sv , "häälehdet"@fi .

slm:s877  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "katekismukset"@fi , "katekeser"@sv .

slm:s257  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:ongelmatsv ;
        skos:altLabel    "kataloger med bilder"@sv ;
        skos:prefLabel   "kuvastot"@fi , "planschverk"@sv .

slm:s1099  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "litteraturtidskrifter"@sv , "kirjallisuuslehdet"@fi .

slm:s581  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:prefLabel   "acid jazz"@fi , "acid jazz"@sv .

slm:s832  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "jenkat"@fi , "jenkor"@sv .

slm:s323  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "officiella publikationer"@sv , "virallisjulkaisut"@fi .

slm:s750  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "klavövningar"@sv , "klaaviharjoitukset"@fi .

slm:s112  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:altLabel   "terminologier"@sv ;
        skos:prefLabel  "ordlistor"@sv , "sanastot"@fi .

slm:s334  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "laulumusiikki"@fi , "vokalmusik"@sv .

slm:s411  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "congas"@sv , "congat"@fi .

yso-meta:Hierarchy  a    owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept ;
        skos:prefLabel   "Hierarkiserande begrepp"@sv , "Hierarkisoiva käsite"@fi , "Hierarchical concept"@en .

slm:s517  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "poloneesit"@fi , "polonäser"@sv .

slm:s210  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "romanssit"@fi , "romanser"@sv .

slm:s595  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ilmaisjakelulehdet"@fi , "gratistidningar"@sv .

slm:s708  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "varietéer"@sv , "varieteet"@fi .

slm:s252  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "joululehdet"@fi , "jultidningar"@sv .

slm:s887  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sviter"@sv , "sarjat"@fi .

slm:s943  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "harjoituskirjat"@fi , "övningsböcker"@sv .

slm:s825  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:comment    "Käytetään teoksista, jotka on tarkoitettu aikuistuville nuorille."@fi , "Används om böcker avsedda för ungdomar närmande vuxenålder."@sv ;
        skos:prefLabel  "nuorten aikuisten kirjat"@fi , "böcker för unga vuxna"@sv ;
        skos:related    slm:s168 .

slm:s650  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1045 ;
        skos:prefLabel   "pikareskberättelser"@sv , "veijaritarinat"@fi ;
        skos:related     slm:s465 , slm:s760 .

slm:s76  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "moottoripyörälehdet"@fi , "motorcykeltidningar"@sv .

slm:s10  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "motionstidningar"@sv , "liikuntalehdet"@fi .

slm:s896  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "seurakuntahistoriat"@fi , "församlingshistoriker"@sv .

slm:s306  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:altLabel    "speltidskrifter"@sv ;
        skos:prefLabel   "speltidningar"@sv , "pelilehdet"@fi .

slm:s765  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "föreläsningar"@sv , "luennot"@fi .

slm:s464  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s499 ;
        skos:prefLabel   "boogie woogie"@sv , "boogie woogie"@fi .

slm:s263  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "cakewalkit"@fi , "cakewalk"@sv .

slm:s969  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kantaatit"@fi , "kantater"@sv .

slm:s874  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "meditationsmusik"@sv , "meditaatiomusiikki"@fi .

slm:s1182  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "tertsetot"@fi , "tersetter (kompositioner)"@sv .

slm:s707  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "barntidningar"@sv , "lastenlehdet"@fi .

slm:s410  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:prefLabel   "hard bop"@sv , "hard bop"@fi .

slm:s183  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "harrastemusiikki"@fi , "amatörmusik"@sv .

slm:s477  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kasviot"@fi , "floror"@sv .

slm:s582  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1086 ;
        skos:altLabel    "fotografibloggar"@sv ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28135> ;
        skos:prefLabel   "fotobloggar"@sv , "valokuvablogit"@fi .

slm:s830  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "nonetot"@fi , "nonetter (kompositioner)"@sv .

slm:s54  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "ungdomstidningar"@sv , "nuortenlehdet"@fi .

slm:s704  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s436 ;
        skos:prefLabel   "tex mex-musik"@sv , "tex mex -musiikki"@fi .

slm:s502  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "joiut"@fi , "jojkar"@sv .

slm:s652  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "kriminaltidningar"@sv , "rikoslehdet"@fi .

slm:s671  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "alkusoitot"@fi , "ouvertyrer"@sv .

slm:s615  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "sorgmarscher"@sv , "surumarssit"@fi .

slm:s1039  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "ikivihreät"@fi , "evergreens"@sv .

slm:s343  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "vesperit"@fi , "vesprar"@sv .

slm:s1189  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "laika (musik)"@sv , "laika"@fi .

slm:s730  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s1151 , slm:s1023 ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p28669> ;
        skos:prefLabel   "bylinat"@fi , "bylinor"@sv .

slm:s992  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kolumner"@sv , "kolumnit"@fi .

slm:s386  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "cancanit"@fi , "cancan"@sv .

slm:s91  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "r&b"@sv , "r&b"@fi .

slm:s803  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "trior"@sv , "triot"@fi .

slm:s161  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s298 ;
        skos:prefLabel   "naistenlehdet"@fi , "damtidningar"@sv .

slm:s242  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "riff"@sv , "riffit"@fi .

slm:s559  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s641 ;
        skos:prefLabel   "swing"@fi , "swing"@sv .

slm:s1035  a            owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "rondot"@fi , "rondon"@sv .

slm:s823  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "chaconner"@sv , "chaconnet"@fi .

slm:s313  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "föredrag"@sv , "esitelmät"@fi .

slm:s184  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "suositukset"@fi , "rekommendationer"@sv .

slm:s973  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "gavotter"@sv , "gavotit"@fi .

slm:s16  a              owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "kokousjulkaisut"@fi , "konferenspublikationer"@sv .

slm:s1176  a             owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s560 ;
        skos:prefLabel   "black metal"@sv , "black metal"@fi .

slm:s720  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s260 ;
        skos:prefLabel   "salongsdanser"@sv , "vanhat tanssit"@fi .

slm:s1191  a                owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf     slm:ongelmatsv ;
        skos:editorialNote  "sanastossa sekä itkut että itkut (tuotokset) " ;
        skos:prefLabel      "itkut"@fi , "gråtkväden"@sv .

slm:s15  a               owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s618 ;
        skos:prefLabel   "psykologiset kertomukset"@fi , "psykologiska berättelser"@sv ;
        skos:related     slm:s604 .

slm:s1077  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:closeMatch  <http://www.yso.fi/onto/yso/p11693> ;
        skos:prefLabel   "musikaler"@sv , "musikaalit"@fi .

slm:s705  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "magnificat"@sv , "magnificatit"@fi .

slm:s467  a              owl:Class , skos:Concept ;
        rdfs:subClassOf  slm:s382 ;
        skos:altLabel    "technothrillers (litteratur)"@sv ;
        skos:prefLabel   "teknothrillers (litteratur)"@sv , "teknotrillerit (kirjallisuus)"@fi .

slm:s662  a             owl:Class , skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "perinnemusiikki"@fi , "traditionell musik"@sv .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1582>
        dct:isReplacedBy  slm:s605 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m958>
        dct:isReplacedBy  slm:s413 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m273>
        dct:isReplacedBy  slm:s409 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m350>
        dct:isReplacedBy  slm:s693 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2403>
        dct:isReplacedBy  slm:s1066 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m764>
        dct:isReplacedBy  slm:s783 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1234>
        dct:isReplacedBy  slm:s1187 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1470>
        dct:isReplacedBy  slm:s258 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6311>
        dct:isReplacedBy  slm:s446 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m904>
        dct:isReplacedBy  slm:s1033 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2497>
        dct:isReplacedBy  slm:s162 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1391>
        dct:isReplacedBy  slm:s191 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3758>
        dct:isReplacedBy  slm:s111 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2765>
        dct:isReplacedBy  slm:s1094 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m330>
        dct:isReplacedBy  slm:s1109 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3512>
        dct:isReplacedBy  slm:s417 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:kommentaarit>
        dct:isReplacedBy  slm:s132 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m584>
        dct:isReplacedBy  slm:s654 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m567>
        dct:isReplacedBy  slm:s713 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m458>
        dct:isReplacedBy  slm:s1029 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p799>
        dct:isReplacedBy  slm:s903 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1634>
        dct:isReplacedBy  slm:s460 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1567>
        dct:isReplacedBy  slm:s1181 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1630>
        dct:isReplacedBy  slm:s401 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2724>
        dct:isReplacedBy  slm:s1155 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5826>
        dct:isReplacedBy  slm:s871 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m603>
        dct:isReplacedBy  slm:s436 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5749>
        dct:isReplacedBy  slm:s340 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p14>
        dct:isReplacedBy  slm:s1102 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1511>
        dct:isReplacedBy  slm:s306 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5901>
        dct:isReplacedBy  slm:s1190 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p644>
        dct:isReplacedBy  slm:s799 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3976>
        dct:isReplacedBy  slm:s480 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2658>
        dct:isReplacedBy  slm:s1069 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m741>
        dct:isReplacedBy  slm:s920 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1262>
        dct:isReplacedBy  slm:s384 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3000>
        dct:isReplacedBy  slm:s522 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3456>
        dct:isReplacedBy  slm:s1151 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1729>
        dct:isReplacedBy  slm:s765 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m854>
        dct:isReplacedBy  slm:s931 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1222>
        dct:isReplacedBy  slm:s405 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1199>
        dct:isReplacedBy  slm:s966 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6232>
        dct:isReplacedBy  slm:s938 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m427>
        dct:isReplacedBy  slm:s715 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p571>
        dct:isReplacedBy  slm:s483 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3719>
        dct:isReplacedBy  slm:s612 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m306>
        dct:isReplacedBy  slm:s48 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5650>
        dct:isReplacedBy  slm:s712 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1206>
        dct:isReplacedBy  slm:s565 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1966>
        dct:isReplacedBy  slm:s47 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5746>
        dct:isReplacedBy  slm:s858 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:reportaasit>
        dct:isReplacedBy  slm:s114 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1319>
        dct:isReplacedBy  slm:s1022 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m836>
        dct:isReplacedBy  slm:s484 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m99>
        dct:isReplacedBy  slm:s617 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1066>
        dct:isReplacedBy  slm:s464 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1326>
        dct:isReplacedBy  slm:s1034 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m844>
        dct:isReplacedBy  slm:s829 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1014>
        dct:isReplacedBy  slm:s263 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3144>
        dct:isReplacedBy  slm:s52 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m16>
        dct:isReplacedBy  slm:s25 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p966>
        dct:isReplacedBy  slm:s121 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3670>
        dct:isReplacedBy  slm:s376 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1022>
        dct:isReplacedBy  slm:s1065 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m488>
        dct:isReplacedBy  slm:s724 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m229>
        dct:isReplacedBy  slm:s1169 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m959>
        dct:isReplacedBy  slm:s6 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m660>
        dct:isReplacedBy  slm:s641 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3301>
        dct:isReplacedBy  slm:s368 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5594>
        dct:isReplacedBy  slm:s492 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1227>
        dct:isReplacedBy  slm:s1010 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1623>
        dct:isReplacedBy  slm:s969 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m44>
        dct:isReplacedBy  slm:s874 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2137>
        dct:isReplacedBy  slm:s733 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3542>
        dct:isReplacedBy  slm:s1164 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3236>
        dct:isReplacedBy  slm:s591 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2953>
        dct:isReplacedBy  slm:s571 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6185>
        dct:isReplacedBy  slm:s387 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m74>
        dct:isReplacedBy  slm:s196 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3895>
        dct:isReplacedBy  slm:s634 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1023>
        dct:isReplacedBy  slm:s541 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3696>
        dct:isReplacedBy  slm:s817 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p777>
        dct:isReplacedBy  slm:s498 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2766>
        dct:isReplacedBy  slm:s588 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m529>
        dct:isReplacedBy  slm:s1048 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m676>
        dct:isReplacedBy  slm:s1138 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5851>
        dct:isReplacedBy  slm:s1170 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m254>
        dct:isReplacedBy  slm:s1076 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1501>
        dct:isReplacedBy  slm:s1182 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6320>
        dct:isReplacedBy  slm:s98 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3404>
        dct:isReplacedBy  slm:s290 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1397>
        dct:isReplacedBy  slm:s1047 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2004>
        dct:isReplacedBy  slm:s548 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m198>
        dct:isReplacedBy  slm:s1049 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p941>
        dct:isReplacedBy  slm:s320 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1132>
        dct:isReplacedBy  slm:s400 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2780>
        dct:isReplacedBy  slm:s295 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1370>
        dct:isReplacedBy  slm:s1051 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1026>
        dct:isReplacedBy  slm:s164 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m709>
        dct:isReplacedBy  slm:s707 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1748>
        dct:isReplacedBy  slm:s332 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1308>
        dct:isReplacedBy  slm:s836 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m947>
        dct:isReplacedBy  slm:s687 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m268>
        dct:isReplacedBy  slm:s955 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3003>
        dct:isReplacedBy  slm:s1088 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m690>
        dct:isReplacedBy  slm:s410 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5791>
        dct:isReplacedBy  slm:s44 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1013>
        dct:isReplacedBy  slm:s37 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1184>
        dct:isReplacedBy  slm:s195 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p239>
        dct:isReplacedBy  slm:s65 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2819>
        dct:isReplacedBy  slm:s18 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1009>
        dct:isReplacedBy  slm:s557 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1323>
        dct:isReplacedBy  slm:s68 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m544>
        dct:isReplacedBy  slm:s106 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p839>
        dct:isReplacedBy  slm:s237 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m288>
        dct:isReplacedBy  slm:s159 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4667>
        dct:isReplacedBy  slm:s1131 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1639>
        dct:isReplacedBy  slm:s1014 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m562>
        dct:isReplacedBy  slm:s183 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4344>
        dct:isReplacedBy  slm:s396 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1341>
        dct:isReplacedBy  slm:s293 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1719>
        dct:isReplacedBy  slm:s477 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m980>
        dct:isReplacedBy  slm:s561 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m389>
        dct:isReplacedBy  slm:s220 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m204>
        dct:isReplacedBy  slm:s1042 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1369>
        dct:isReplacedBy  slm:s642 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:kriittiset_editiot>
        dct:isReplacedBy  slm:s694 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6165>
        dct:isReplacedBy  slm:s582 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m462>
        dct:isReplacedBy  slm:s779 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3032>
        dct:isReplacedBy  slm:s331 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2437>
        dct:isReplacedBy  slm:s795 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2161>
        dct:isReplacedBy  slm:s747 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m855>
        dct:isReplacedBy  slm:s820 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1275>
        dct:isReplacedBy  slm:s553 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1119>
        dct:isReplacedBy  slm:s127 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1976>
        dct:isReplacedBy  slm:s367 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1248>
        dct:isReplacedBy  slm:s830 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1138>
        dct:isReplacedBy  slm:s916 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5320>
        dct:isReplacedBy  slm:s307 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m893>
        dct:isReplacedBy  slm:s809 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m626>
        dct:isReplacedBy  slm:s613 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m56>
        dct:isReplacedBy  slm:s466 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1215>
        dct:isReplacedBy  slm:s767 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6081>
        dct:isReplacedBy  slm:s1061 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2613>
        dct:isReplacedBy  slm:s168 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1257>
        dct:isReplacedBy  slm:s599 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4167>
        dct:isReplacedBy  slm:s679 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2149>
        dct:isReplacedBy  slm:s604 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2097>
        dct:isReplacedBy  slm:s672 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4197>
        dct:isReplacedBy  slm:s891 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5779>
        dct:isReplacedBy  slm:s526 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2077>
        dct:isReplacedBy  slm:s393 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p144>
        dct:isReplacedBy  slm:s512 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m701>
        dct:isReplacedBy  slm:s12 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3869>
        dct:isReplacedBy  slm:s936 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:g2>
        dct:isReplacedBy  slm:s285 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1382>
        dct:isReplacedBy  slm:s560 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1005>
        dct:isReplacedBy  slm:s169 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p209>
        dct:isReplacedBy  slm:s253 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1490>
        dct:isReplacedBy  slm:s1129 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2253>
        dct:isReplacedBy  slm:s544 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3838>
        dct:isReplacedBy  slm:s314 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m861>
        dct:isReplacedBy  slm:s728 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5488>
        dct:isReplacedBy  slm:s1114 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m464>
        dct:isReplacedBy  slm:s234 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1540>
        dct:isReplacedBy  slm:s54 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m789>
        dct:isReplacedBy  slm:s469 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3663>
        dct:isReplacedBy  slm:s189 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p883>
        dct:isReplacedBy  slm:s755 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m560>
        dct:isReplacedBy  slm:s904 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m230>
        dct:isReplacedBy  slm:s1 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:mielipidekirjoitukset>
        dct:isReplacedBy  slm:s983 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1595>
        dct:isReplacedBy  slm:s1052 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1343>
        dct:isReplacedBy  slm:s568 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1113>
        dct:isReplacedBy  slm:s202 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1090>
        dct:isReplacedBy  slm:s364 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1399>
        dct:isReplacedBy  slm:s523 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m712>
        dct:isReplacedBy  slm:s704 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2212>
        dct:isReplacedBy  slm:s665 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1187>
        dct:isReplacedBy  slm:s276 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4005>
        dct:isReplacedBy  slm:s30 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p61>
        dct:isReplacedBy  slm:s800 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1716>
        dct:isReplacedBy  slm:s633 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1112>
        dct:isReplacedBy  slm:s88 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1331>
        dct:isReplacedBy  slm:s229 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m497>
        dct:isReplacedBy  slm:s909 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m734>
        dct:isReplacedBy  slm:s221 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1575>
        dct:isReplacedBy  slm:s270 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m398>
        dct:isReplacedBy  slm:s224 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m270>
        dct:isReplacedBy  slm:s1007 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1300>
        dct:isReplacedBy  slm:s416 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m367>
        dct:isReplacedBy  slm:s349 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6339>
        dct:isReplacedBy  slm:s13 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m310>
        dct:isReplacedBy  slm:s502 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1251>
        dct:isReplacedBy  slm:s917 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1144>
        dct:isReplacedBy  slm:s952 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m638>
        dct:isReplacedBy  slm:s854 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m663>
        dct:isReplacedBy  slm:s351 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2048>
        dct:isReplacedBy  slm:s618 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p328>
        dct:isReplacedBy  slm:s406 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p449>
        dct:isReplacedBy  slm:s374 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p714>
        dct:isReplacedBy  slm:s850 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p952>
        dct:isReplacedBy  slm:s793 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p562>
        dct:isReplacedBy  slm:s782 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m924>
        dct:isReplacedBy  slm:s924 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p103>
        dct:isReplacedBy  slm:s1125 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p45>
        dct:isReplacedBy  slm:s298 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5002>
        dct:isReplacedBy  slm:s302 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p352>
        dct:isReplacedBy  slm:s236 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4075>
        dct:isReplacedBy  slm:s1058 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1364>
        dct:isReplacedBy  slm:s972 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p46>
        dct:isReplacedBy  slm:s520 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6235>
        dct:isReplacedBy  slm:s38 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1371>
        dct:isReplacedBy  slm:s499 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p614>
        dct:isReplacedBy  slm:s646 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m81>
        dct:isReplacedBy  slm:s1000 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3913>
        dct:isReplacedBy  slm:s439 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3219>
        dct:isReplacedBy  slm:s1031 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p991>
        dct:isReplacedBy  slm:s991 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m578>
        dct:isReplacedBy  slm:s457 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p726>
        dct:isReplacedBy  slm:s250 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6042>
        dct:isReplacedBy  slm:s42 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1361>
        dct:isReplacedBy  slm:s1092 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3970>
        dct:isReplacedBy  slm:s493 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m717>
        dct:isReplacedBy  slm:s856 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6229>
        dct:isReplacedBy  slm:s1026 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2028>
        dct:isReplacedBy  slm:s989 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2759>
        dct:isReplacedBy  slm:s910 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1090>
        dct:isReplacedBy  slm:s652 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m419>
        dct:isReplacedBy  slm:s155 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m21>
        dct:isReplacedBy  slm:s178 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m927>
        dct:isReplacedBy  slm:s309 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m839>
        dct:isReplacedBy  slm:s897 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m539>
        dct:isReplacedBy  slm:s286 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m824_1>
        dct:isReplacedBy  slm:s101 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m14>
        dct:isReplacedBy  slm:s949 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1647>
        dct:isReplacedBy  slm:s231 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3661>
        dct:isReplacedBy  slm:s482 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m128>
        dct:isReplacedBy  slm:s1116 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5409>
        dct:isReplacedBy  slm:s1082 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1375>
        dct:isReplacedBy  slm:s961 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3451>
        dct:isReplacedBy  slm:s632 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3510>
        dct:isReplacedBy  slm:s461 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m524>
        dct:isReplacedBy  slm:s1036 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5795>
        dct:isReplacedBy  slm:s337 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m707>
        dct:isReplacedBy  slm:s714 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2091>
        dct:isReplacedBy  slm:s631 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m788>
        dct:isReplacedBy  slm:s538 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1344>
        dct:isReplacedBy  slm:s518 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m69>
        dct:isReplacedBy  slm:s777 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1508>
        dct:isReplacedBy  slm:s438 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2122>
        dct:isReplacedBy  slm:s269 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p692>
        dct:isReplacedBy  slm:s394 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1011>
        dct:isReplacedBy  slm:s717 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m265>
        dct:isReplacedBy  slm:s1137 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4635>
        dct:isReplacedBy  slm:s660 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1126>
        dct:isReplacedBy  slm:s86 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1174>
        dct:isReplacedBy  slm:s1001 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1337>
        dct:isReplacedBy  slm:s465 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m909>
        dct:isReplacedBy  slm:s671 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p409>
        dct:isReplacedBy  slm:s574 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1643>
        dct:isReplacedBy  slm:s682 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4135>
        dct:isReplacedBy  slm:s933 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1157>
        dct:isReplacedBy  slm:s1122 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m501>
        dct:isReplacedBy  slm:s1040 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m719>
        dct:isReplacedBy  slm:s567 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1446>
        dct:isReplacedBy  slm:s689 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1472>
        dct:isReplacedBy  slm:s547 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m301>
        dct:isReplacedBy  slm:s615 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m766>
        dct:isReplacedBy  slm:s1056 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m472>
        dct:isReplacedBy  slm:s1039 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3146>
        dct:isReplacedBy  slm:s177 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p293>
        dct:isReplacedBy  slm:s881 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1543>
        dct:isReplacedBy  slm:s343 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1372>
        dct:isReplacedBy  slm:s954 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1439>
        dct:isReplacedBy  slm:s357 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2309>
        dct:isReplacedBy  slm:s833 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5910>
        dct:isReplacedBy  slm:s472 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2964>
        dct:isReplacedBy  slm:s381 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m411>
        dct:isReplacedBy  slm:s663 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p968>
        dct:isReplacedBy  slm:s1135 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1581>
        dct:isReplacedBy  slm:s539 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m280>
        dct:isReplacedBy  slm:s476 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m205>
        dct:isReplacedBy  slm:s1178 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5639>
        dct:isReplacedBy  slm:s678 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1816>
        dct:isReplacedBy  slm:s227 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6251>
        dct:isReplacedBy  slm:s514 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p467>
        dct:isReplacedBy  slm:s732 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1560>
        dct:isReplacedBy  slm:s606 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1417>
        dct:isReplacedBy  slm:s535 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1172>
        dct:isReplacedBy  slm:s1012 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:luonto-oppaat_(teokset)>
        dct:isReplacedBy  slm:s844 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m135>
        dct:isReplacedBy  slm:s407 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m775>
        dct:isReplacedBy  slm:s152 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1556>
        dct:isReplacedBy  slm:s970 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m609>
        dct:isReplacedBy  slm:s1189 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m468>
        dct:isReplacedBy  slm:s1105 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5891>
        dct:isReplacedBy  slm:s684 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3375>
        dct:isReplacedBy  slm:s27 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3464>
        dct:isReplacedBy  slm:s649 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1221>
        dct:isReplacedBy  slm:s998 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p662>
        dct:isReplacedBy  slm:s244 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1351>
        dct:isReplacedBy  slm:s775 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m716>
        dct:isReplacedBy  slm:s154 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p989>
        dct:isReplacedBy  slm:s333 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5710>
        dct:isReplacedBy  slm:s8 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m541>
        dct:isReplacedBy  slm:s951 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1424>
        dct:isReplacedBy  slm:s391 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1115>
        dct:isReplacedBy  slm:s837 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m101>
        dct:isReplacedBy  slm:s443 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m542>
        dct:isReplacedBy  slm:s89 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p253>
        dct:isReplacedBy  slm:s3 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m589>
        dct:isReplacedBy  slm:s1144 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m647>
        dct:isReplacedBy  slm:s727 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m84>
        dct:isReplacedBy  slm:s913 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6096>
        dct:isReplacedBy  slm:s730 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5774>
        dct:isReplacedBy  slm:s296 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3085>
        dct:isReplacedBy  slm:s139 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5732>
        dct:isReplacedBy  slm:s9 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2011>
        dct:isReplacedBy  slm:s41 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2544>
        dct:isReplacedBy  slm:s315 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6110>
        dct:isReplacedBy  slm:s338 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4215>
        dct:isReplacedBy  slm:s821 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m760>
        dct:isReplacedBy  slm:s238 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3592>
        dct:isReplacedBy  slm:s240 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m896>
        dct:isReplacedBy  slm:s123 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1168>
        dct:isReplacedBy  slm:s99 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5665>
        dct:isReplacedBy  slm:s274 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3716>
        dct:isReplacedBy  slm:s993 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1179>
        dct:isReplacedBy  slm:s171 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p905>
        dct:isReplacedBy  slm:s1071 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5325>
        dct:isReplacedBy  slm:s118 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4665>
        dct:isReplacedBy  slm:s889 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m680>
        dct:isReplacedBy  slm:s398 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6226>
        dct:isReplacedBy  slm:s1089 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m222>
        dct:isReplacedBy  slm:s764 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p817>
        dct:isReplacedBy  slm:s198 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1030>
        dct:isReplacedBy  slm:s272 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2430>
        dct:isReplacedBy  slm:s312 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1240>
        dct:isReplacedBy  slm:s746 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1220>
        dct:isReplacedBy  slm:s992 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6341>
        dct:isReplacedBy  slm:s97 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1585>
        dct:isReplacedBy  slm:s527 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p757>
        dct:isReplacedBy  slm:s579 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1081>
        dct:isReplacedBy  slm:s1019 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m460>
        dct:isReplacedBy  slm:s386 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5737>
        dct:isReplacedBy  slm:s1070 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m522>
        dct:isReplacedBy  slm:s423 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2050>
        dct:isReplacedBy  slm:s711 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1843>
        dct:isReplacedBy  slm:s408 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m283>
        dct:isReplacedBy  slm:s537 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m762>
        dct:isReplacedBy  slm:s428 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1159>
        dct:isReplacedBy  slm:s1124 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m76>
        dct:isReplacedBy  slm:s91 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m689>
        dct:isReplacedBy  slm:s17 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p552>
        dct:isReplacedBy  slm:s905 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1522>
        dct:isReplacedBy  slm:s721 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6125>
        dct:isReplacedBy  slm:s1032 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m664>
        dct:isReplacedBy  slm:s213 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4275>
        dct:isReplacedBy  slm:s749 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6082>
        dct:isReplacedBy  slm:s261 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m756>
        dct:isReplacedBy  slm:s831 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4641>
        dct:isReplacedBy  slm:s895 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2435>
        dct:isReplacedBy  slm:s228 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4489>
        dct:isReplacedBy  slm:s57 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4514>
        dct:isReplacedBy  slm:s699 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1632>
        dct:isReplacedBy  slm:s1157 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3692>
        dct:isReplacedBy  slm:s308 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m526>
        dct:isReplacedBy  slm:s598 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m715>
        dct:isReplacedBy  slm:s60 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6139>
        dct:isReplacedBy  slm:s297 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1561>
        dct:isReplacedBy  slm:s543 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m340>
        dct:isReplacedBy  slm:s288 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m493>
        dct:isReplacedBy  slm:s803 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2743>
        dct:isReplacedBy  slm:s726 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m391>
        dct:isReplacedBy  slm:s1193 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2204>
        dct:isReplacedBy  slm:s329 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1000>
        dct:isReplacedBy  slm:s414 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m290>
        dct:isReplacedBy  slm:s161 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4021>
        dct:isReplacedBy  slm:s113 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m979>
        dct:isReplacedBy  slm:s369 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1589>
        dct:isReplacedBy  slm:s377 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1087>
        dct:isReplacedBy  slm:s789 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m147>
        dct:isReplacedBy  slm:s1057 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1244>
        dct:isReplacedBy  slm:s242 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m897>
        dct:isReplacedBy  slm:s882 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p851>
        dct:isReplacedBy  slm:s566 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m3>
        dct:isReplacedBy  slm:s1086 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4555>
        dct:isReplacedBy  slm:s813 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1481>
        dct:isReplacedBy  slm:s2 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3558>
        dct:isReplacedBy  slm:s981 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4332>
        dct:isReplacedBy  slm:s358 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1550>
        dct:isReplacedBy  slm:s967 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1717>
        dct:isReplacedBy  slm:s222 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m80>
        dct:isReplacedBy  slm:s824 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m137>
        dct:isReplacedBy  slm:s291 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m299>
        dct:isReplacedBy  slm:s818 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m235>
        dct:isReplacedBy  slm:s147 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p493>
        dct:isReplacedBy  slm:s1028 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3805>
        dct:isReplacedBy  slm:s698 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4205>
        dct:isReplacedBy  slm:s656 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4080>
        dct:isReplacedBy  slm:s587 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4119>
        dct:isReplacedBy  slm:s1184 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m636>
        dct:isReplacedBy  slm:s559 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m718>
        dct:isReplacedBy  slm:s577 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1458>
        dct:isReplacedBy  slm:s957 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1438>
        dct:isReplacedBy  slm:s855 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4160>
        dct:isReplacedBy  slm:s452 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5700>
        dct:isReplacedBy  slm:s627 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m320>
        dct:isReplacedBy  slm:s129 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3204>
        dct:isReplacedBy  slm:s624 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1379>
        dct:isReplacedBy  slm:s572 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m286>
        dct:isReplacedBy  slm:s7 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5932>
        dct:isReplacedBy  slm:s610 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2708>
        dct:isReplacedBy  slm:s389 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1493>
        dct:isReplacedBy  slm:s640 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1217>
        dct:isReplacedBy  slm:s740 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m272>
        dct:isReplacedBy  slm:s50 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1101>
        dct:isReplacedBy  slm:s146 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2962>
        dct:isReplacedBy  slm:s339 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5858>
        dct:isReplacedBy  slm:s1134 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3475>
        dct:isReplacedBy  slm:s1166 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m312>
        dct:isReplacedBy  slm:s140 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1492>
        dct:isReplacedBy  slm:s260 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m945>
        dct:isReplacedBy  slm:s372 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1770>
        dct:isReplacedBy  slm:s433 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m474>
        dct:isReplacedBy  slm:s934 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2484>
        dct:isReplacedBy  slm:s166 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5837>
        dct:isReplacedBy  slm:s278 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m864>
        dct:isReplacedBy  slm:s496 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2313>
        dct:isReplacedBy  slm:s282 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m687>
        dct:isReplacedBy  slm:s987 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m585>
        dct:isReplacedBy  slm:s1035 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1453>
        dct:isReplacedBy  slm:s737 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5424>
        dct:isReplacedBy  slm:s67 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6069>
        dct:isReplacedBy  slm:s488 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m559>
        dct:isReplacedBy  slm:s823 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4590>
        dct:isReplacedBy  slm:s760 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5625>
        dct:isReplacedBy  slm:s397 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1583>
        dct:isReplacedBy  slm:s1185 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1398>
        dct:isReplacedBy  slm:s555 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1620>
        dct:isReplacedBy  slm:s402 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3277>
        dct:isReplacedBy  slm:s982 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6013>
        dct:isReplacedBy  slm:s901 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1965>
        dct:isReplacedBy  slm:s1108 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m124>
        dct:isReplacedBy  slm:s1127 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2750>
        dct:isReplacedBy  slm:s85 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m255>
        dct:isReplacedBy  slm:s932 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1135>
        dct:isReplacedBy  slm:s107 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1726>
        dct:isReplacedBy  slm:s313 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m538>
        dct:isReplacedBy  slm:s838 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1761>
        dct:isReplacedBy  slm:s167 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m328>
        dct:isReplacedBy  slm:s184 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m63>
        dct:isReplacedBy  slm:s373 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m757>
        dct:isReplacedBy  slm:s506 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1048>
        dct:isReplacedBy  slm:s771 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1722>
        dct:isReplacedBy  slm:s564 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2171>
        dct:isReplacedBy  slm:s657 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3886>
        dct:isReplacedBy  slm:s959 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m693>
        dct:isReplacedBy  slm:s462 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1254>
        dct:isReplacedBy  slm:s1130 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m703>
        dct:isReplacedBy  slm:s973 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m640>
        dct:isReplacedBy  slm:s197 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6331>
        dct:isReplacedBy  slm:s1016 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4090>
        dct:isReplacedBy  slm:s787 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m598>
        dct:isReplacedBy  slm:s16 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4193>
        dct:isReplacedBy  slm:s984 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m750>
        dct:isReplacedBy  slm:s233 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3764>
        dct:isReplacedBy  slm:s153 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1194>
        dct:isReplacedBy  slm:s866 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m442>
        dct:isReplacedBy  slm:s683 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m978>
        dct:isReplacedBy  slm:s706 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m937>
        dct:isReplacedBy  slm:s884 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m451>
        dct:isReplacedBy  slm:s922 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m655>
        dct:isReplacedBy  slm:s1176 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m435>
        dct:isReplacedBy  slm:s791 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1433>
        dct:isReplacedBy  slm:s425 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1487>
        dct:isReplacedBy  slm:s200 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1627>
        dct:isReplacedBy  slm:s667 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m665>
        dct:isReplacedBy  slm:s1123 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p603>
        dct:isReplacedBy  slm:s481 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4022>
        dct:isReplacedBy  slm:s1091 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1106>
        dct:isReplacedBy  slm:s247 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2089>
        dct:isReplacedBy  slm:s622 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1299>
        dct:isReplacedBy  slm:s676 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1017>
        dct:isReplacedBy  slm:s648 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p895>
        dct:isReplacedBy  slm:s736 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1020>
        dct:isReplacedBy  slm:s860 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5905>
        dct:isReplacedBy  slm:s907 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4541>
        dct:isReplacedBy  slm:s906 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2694>
        dct:isReplacedBy  slm:s944 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4064>
        dct:isReplacedBy  slm:s594 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m805>
        dct:isReplacedBy  slm:s474 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1222>
        dct:isReplacedBy  slm:s375 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p601>
        dct:isReplacedBy  slm:s1095 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1036>
        dct:isReplacedBy  slm:s960 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m688>
        dct:isReplacedBy  slm:s55 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m674>
        dct:isReplacedBy  slm:s842 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1588>
        dct:isReplacedBy  slm:s1188 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6349>
        dct:isReplacedBy  slm:s680 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3345>
        dct:isReplacedBy  slm:s28 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4059>
        dct:isReplacedBy  slm:s902 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2118>
        dct:isReplacedBy  slm:s160 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m639>
        dct:isReplacedBy  slm:s79 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5215>
        dct:isReplacedBy  slm:s412 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3633>
        dct:isReplacedBy  slm:s243 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5225>
        dct:isReplacedBy  slm:s703 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p60>
        dct:isReplacedBy  slm:s807 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4116>
        dct:isReplacedBy  slm:s404 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1225>
        dct:isReplacedBy  slm:s542 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1516>
        dct:isReplacedBy  slm:s69 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1>
        dct:isReplacedBy  slm:s192 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p828>
        dct:isReplacedBy  slm:s451 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m189>
        dct:isReplacedBy  slm:s720 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4190>
        dct:isReplacedBy  slm:s1060 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m485>
        dct:isReplacedBy  slm:s134 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m363>
        dct:isReplacedBy  slm:s1006 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4079>
        dct:isReplacedBy  slm:s29 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m831>
        dct:isReplacedBy  slm:s531 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m119>
        dct:isReplacedBy  slm:s792 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m40>
        dct:isReplacedBy  slm:s636 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2071>
        dct:isReplacedBy  slm:s1140 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1698>
        dct:isReplacedBy  slm:s645 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2752>
        dct:isReplacedBy  slm:s1096 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4633>
        dct:isReplacedBy  slm:s87 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p24>
        dct:isReplacedBy  slm:s659 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m413>
        dct:isReplacedBy  slm:s172 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1496>
        dct:isReplacedBy  slm:s1191 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3971>
        dct:isReplacedBy  slm:s745 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6052>
        dct:isReplacedBy  slm:s1168 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3785>
        dct:isReplacedBy  slm:s716 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m917>
        dct:isReplacedBy  slm:s1160 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m796>
        dct:isReplacedBy  slm:s956 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1172>
        dct:isReplacedBy  slm:s382 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3765>
        dct:isReplacedBy  slm:s292 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1408>
        dct:isReplacedBy  slm:s534 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m465>
        dct:isReplacedBy  slm:s470 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m73>
        dct:isReplacedBy  slm:s597 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2947>
        dct:isReplacedBy  slm:s888 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p546>
        dct:isReplacedBy  slm:s1045 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m75>
        dct:isReplacedBy  slm:s1106 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m868>
        dct:isReplacedBy  slm:s303 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3065>
        dct:isReplacedBy  slm:s15 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2063>
        dct:isReplacedBy  slm:s939 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5423>
        dct:isReplacedBy  slm:s509 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m210>
        dct:isReplacedBy  slm:s440 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6343>
        dct:isReplacedBy  slm:s796 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m628>
        dct:isReplacedBy  slm:s516 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3110>
        dct:isReplacedBy  slm:s673 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m810>
        dct:isReplacedBy  slm:s1017 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m120>
        dct:isReplacedBy  slm:s510 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5332>
        dct:isReplacedBy  slm:s511 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5982>
        dct:isReplacedBy  slm:s1163 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1103>
        dct:isReplacedBy  slm:s455 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6313>
        dct:isReplacedBy  slm:s619 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1641>
        dct:isReplacedBy  slm:s500 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1152>
        dct:isReplacedBy  slm:s1077 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1980>
        dct:isReplacedBy  slm:s867 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6050>
        dct:isReplacedBy  slm:s806 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m481>
        dct:isReplacedBy  slm:s705 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1059>
        dct:isReplacedBy  slm:s117 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1481>
        dct:isReplacedBy  slm:s379 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4424>
        dct:isReplacedBy  slm:s692 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p956>
        dct:isReplacedBy  slm:s849 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4627>
        dct:isReplacedBy  slm:s941 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m738>
        dct:isReplacedBy  slm:s345 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3658>
        dct:isReplacedBy  slm:s149 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6104>
        dct:isReplacedBy  slm:s1084 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4654>
        dct:isReplacedBy  slm:s1087 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m484>
        dct:isReplacedBy  slm:s1003 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p20>
        dct:isReplacedBy  slm:s770 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1204>
        dct:isReplacedBy  slm:s940 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5922>
        dct:isReplacedBy  slm:s467 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m426>
        dct:isReplacedBy  slm:s536 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m641>
        dct:isReplacedBy  slm:s93 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m597>
        dct:isReplacedBy  slm:s1008 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m129>
        dct:isReplacedBy  slm:s805 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m107>
        dct:isReplacedBy  slm:s335 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1720>
        dct:isReplacedBy  slm:s81 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3207>
        dct:isReplacedBy  slm:s230 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m748>
        dct:isReplacedBy  slm:s246 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1156>
        dct:isReplacedBy  slm:s442 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2417>
        dct:isReplacedBy  slm:s1005 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m886>
        dct:isReplacedBy  slm:s596 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p125>
        dct:isReplacedBy  slm:s1023 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1469>
        dct:isReplacedBy  slm:s662 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3192>
        dct:isReplacedBy  slm:s275 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1224>
        dct:isReplacedBy  slm:s194 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:pakinat>
        dct:isReplacedBy  slm:s215 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m134>
        dct:isReplacedBy  slm:s116 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5166>
        dct:isReplacedBy  slm:s130 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3303>
        dct:isReplacedBy  slm:s1046 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6154>
        dct:isReplacedBy  slm:s267 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p1935>
        dct:isReplacedBy  slm:s521 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1433>
        dct:isReplacedBy  slm:s814 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6028>
        dct:isReplacedBy  slm:s822 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m739>
        dct:isReplacedBy  slm:s1064 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m441>
        dct:isReplacedBy  slm:s958 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2847>
        dct:isReplacedBy  slm:s601 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2110>
        dct:isReplacedBy  slm:s352 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p2762>
        dct:isReplacedBy  slm:s157 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5496>
        dct:isReplacedBy  slm:s589 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m728>
        dct:isReplacedBy  slm:s828 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1147>
        dct:isReplacedBy  slm:s203 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p5924>
        dct:isReplacedBy  slm:s145 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m1136>
        dct:isReplacedBy  slm:s463 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p6200>
        dct:isReplacedBy  slm:s1104 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p4418>
        dct:isReplacedBy  slm:s1149 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p3779>
        dct:isReplacedBy  slm:s1161 .

<http://urn.fi/URN:NBN:fi:au:mts:m799>
        dct:isReplacedBy  slm:s429 .

<http://www.yso.fi/onto/kauno/p274>
        dct:isReplacedBy  slm:s1063 .
