@prefix : <http://iow.csc.fi/skos/eos#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix eos: <http://iow.csc.fi/skos/eos#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://iow.csc.fi/skos/eos> a owl:Ontology ;
    owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> .

eos:Ilmoittautuminen a skos:Collection ;
    skos:member eos:tmpOKSAID496,
        eos:tmpOKSAID497 ;
    skos:prefLabel "toiminta opetukseen tai koulutukseen pääsemiseksi"@fi .

eos:Koulutusaste a skos:Collection ;
    skos:member eos:tmpOKSAID161 .

eos:tmpOKSAID162 a skos:Concept ;
    skos:altLabel "college"@en ;
    skos:broader eos:tmpOKSAID161 ;
    skos:definition "koulutusorganisaatio, jonka tehtävänä on edistää vapaata tutkimusta ja tieteellistä ja taiteellista sivistystä sekä antaa tutkimukseen perustuvaa korkeinta opetusta"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "university"@en,
        "yliopisto"@fi,
        "universitet"@sv .

eos:tmpOKSAID163 a skos:Concept ;
    rdfs:comment """Ammattikorkeakoulujen tehtävänä on harjoittaa työelämää ja aluekehitystä tukevaa ja alueen elinkeinorakenteen huomioon ottavaa soveltavaa tutkimus- ja kehitystyötä sekä taiteellista toimintaa.\r
Suomen koulutusjärjestelmän ammattikorkeakouluja ovat opetus- ja kulttuuriministeriön hallinnonalaan kuuluvat ammattikorkeakoulut, joilla on valtioneuvoston myöntämä toimilupa, ja sisäministeriön alaisuudessa toimiva Poliisiammattikorkeakoulu. Ahvenanmaalla toimii ammattikorkeakoulu Högskolan på Åland.\r
Ammattikorkeakoulujen toimiluvat myöntää valtioneuvosto."""@fi ;
    skos:altLabel "polytechnic"@en ;
    skos:broader eos:tmpOKSAID161 ;
    skos:definition "koulutusorganisaatio, jonka tehtävänä on tarjota työelämän vaatimuksiin sekä tutkimukseen, taiteellisiin ja sivistyksellisiin lähtökohtiin perustuvaa opetusta, joka tähtää ammatillisiin asiantuntijatehtäviin"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "university of applied sciences"@en,
        "ammattikorkeakoulu"@fi,
        "yrkeshögskola"@sv .

eos:tmpOKSAID123 a skos:Concept ;
    skos:definition "koulutustoimijan organisoima, tiettyyn aikaan ja paikkaan sijoittuva koulutus"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "learning opportunity instance"@en,
        "koulutuksen toteutus"@fi,
        "utbildning"@sv ;
    skos:related eos:tmpOKSAID121 ;
    skos:topConceptOf eos:sanasto .

eos:tmpOKSAID147 a skos:Concept ;
    rdfs:comment """Esimerkkejä koulutusorganisaatioista ovat päiväkodit (esiopetuksen osalta), peruskoulu, lukio, ammatillinen oppilaitos, ammattikorkeakoulu, yliopisto ja kansanopisto.\r
Termiä oppilaitos käytetään usein termin koulutusorganisaatio synonyymina, mutta sillä viitataan yleensä vain muihin koulutusorganisaatioihin kuin korkeakouluihin.\r
Yksi koulutuksen järjestäjä voi organisoida toimintansa usean koulutusorganisaation kautta (esim. kunta usean koulun kautta)."""^^xsd:string ;
    skos:altLabel "educational institution"@en,
        "oppilaitos"@fi,
        "läroanstalt"@sv ;
    skos:definition "organisaatio tai hallinnollinen yksikkö, jossa annetaan opetusta ja jolla on rehtori tai muu johtaja"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:narrower eos:tmpOKSAID161 ;
    skos:prefLabel "educational establishment"@en,
        "koulutusorganisaatio"@fi,
        "utbildningsorganisation"@sv ;
    skos:topConceptOf eos:sanasto .

eos:tmpOKSAID311 a skos:Concept ;
    rdfs:comment "Vrt. JHS 175 -sanastotyöprosessin ydinsanastoryhmän hallinnonalojenvälinen määritelmä käsitteelle \"hakija\": \"henkilö tai oikeushenkilö, joka on pannut asian vireille hakemuksella\"."@fi ;
    skos:altLabel "koulutukseen hakija"@fi ;
    skos:definition "henkilö, joka on jättänyt hakemuksen koulutuksen toteutukseen tai opetukseen"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "enapplicant"@en,
        "hakija"@fi,
        "sökande"@sv ;
    skos:related eos:tmpOKSAID496 ;
    skos:topConceptOf eos:sanasto .

eos:tmpOKSAID630 a skos:Concept ;
    skos:definition "koulutuksesta lukukautta kohti perittävä maksu"^^xsd:string ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "tuition fee"@en,
        "lukukausimaksu"@fi,
        "terminsavgift"@sv ;
    skos:related eos:tmpOKSAID121 ;
    skos:topConceptOf eos:sanasto .

eos:tmpOKSAID121 a skos:Concept ;
    rdfs:comment """Koulutus on laaja ja varsin abstrakti käsite. Esimerkki termin koulutus käytöstä: "Tutkintokoulutuksen ohella Suomen koulutusjärjestelmä tarjoaa runsaasti aikuisille suunniteltua koulutusta."\r
Englannin käsite education on laajempi kuin suomen koulutus; education kattaa koulutuksen lisäksi opetuksen ja kasvatuksen."""@fi ;
    skos:definition "organisoitu toiminta, jonka tavoitteena on tuottaa opetukseen perustuvaa osaamista"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "education"@en,
        "koulutus"@fi,
        "utbildning"@sv ;
    skos:related eos:tmpOKSAID123,
        eos:tmpOKSAID630 ;
    skos:topConceptOf eos:sanasto .

eos:tmpOKSAID227 a skos:Concept ;
    rdfs:comment """Opiskelijoita ovat esimerkiksi lukiossa, toisen asteen ammatillisessa koulutuksessa, korkeakoulussa ja vapaan sivistystyön piirissä opiskelevat henkilöt.\r
Myös perusopetuksen piirissä opiskelevia aikuisia kutsutaan opiskelijoiksi.\r
Ruotsin sana student viittaa korkeakouluopiskelijaan, mutta sitä käytetään myös muista opiskelijoista yhdyssanoissa."""@fi ;
    skos:definition "henkilö, joka opiskelee muun kuin esi- tai perusopetuksen piirissä"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "student"@en,
        "opiskelija"@fi,
        "studerande"@sv ;
    skos:related eos:tmpOKSAID496,
        eos:tmpOKSAID497 ;
    skos:topConceptOf eos:sanasto .

eos:tmpOKSAID497 a skos:Concept ;
    rdfs:comment "Lukukausi-ilmoittautuminen voi kohdistua korkeakouluun tai tiettyyn opiskeluoikeuteen."@fi ;
    skos:definition "toimenpide, jolla opiskelija ilmoittaa olevansa läsnä tai poissa tietyn lukukauden tai lukuvuoden ajan"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "registration for the academic term"@en,
        "lukukausi-ilmoittautuminen"@fi,
        "terminsanmälan"@sv ;
    skos:related eos:tmpOKSAID227 ;
    skos:topConceptOf eos:sanasto .

eos:tmpOKSAID161 a skos:Concept ;
    skos:broader eos:tmpOKSAID147 ;
    skos:definition "ammattikorkeakoulu tai yliopisto"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:narrower eos:tmpOKSAID162,
        eos:tmpOKSAID163 ;
    skos:prefLabel "higher education institution"@en,
        "korkeakoulu"@fi,
        "svhögskola"@sv ;
    skos:related eos:tmpOKSAID496 .

eos:tmpOKSAID496 a skos:Concept ;
    rdfs:comment """Opiskelijaksi ilmoittautuminen tehdään vain, kun henkilö saa uuden opiskeluoikeuden.\r
Opiskelijaksi ilmoittautuminen on hakijan toimenpide; vrt. sen tuloksena syntyvä kirjoilletulo, joka on korkeakoulun toimenpide.\r
Opiskelijaksi ilmoittautumisen lisäksi korkeakouluopiskelijan on tehtävä lukukausi-ilmoittautuminen."""@fi ;
    skos:altLabel "kirjoittautuminen"@fi,
        "inskrivning"@sv ;
    skos:definition "toimenpide, jolla opiskelupaikan vastaanottanut hakija ilmaisee korkeakoululle aloittavansa opiskelun, minkä jälkeen hänet merkitään korkeakoulun opiskelijarekisteriin opiskelijaksi"@fi ;
    skos:inScheme eos:sanasto ;
    skos:prefLabel "opiskelijaksi ilmoittautuminen"@fi,
        "svanmälning"@sv ;
    skos:related eos:tmpOKSAID161,
        eos:tmpOKSAID227,
        eos:tmpOKSAID311 ;
    skos:topConceptOf eos:sanasto .

eos:sanasto a skos:ConceptScheme ;
    dc:creator "CSC - Tieteen tietotekniikan keskus"@fi ;
    dc:description """EOS - Elinikäisen oppimisen sanasto on CSC:n tuottama esimerkkitoteutus OKSA - Opetus- ja koulutussanastosta SKOS muodossa.\r\r
  Sanaston avulla on tarkoitus testata koneluettavan sanaston kehittämis- ja julkaisuprosessia ja sanastojen hyödyntämistä tietoarkkitehtuuin kehittämisessä."""@fi ;
    dc:title "Vocabulary of Lifelong Learning"@en,
        "Elinikäisen oppimisen sanasto"@fi ;
    dct:language <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> ;
    dct:modified "2016-02-03T07:07:23.135000+00:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:hasTopConcept eos:tmpOKSAID121,
        eos:tmpOKSAID123,
        eos:tmpOKSAID147,
        eos:tmpOKSAID227,
        eos:tmpOKSAID311,
        eos:tmpOKSAID496,
        eos:tmpOKSAID497,
        eos:tmpOKSAID630 .

