@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix okm: <http://www.yso.fi/onto/okm-tieteenala/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

okm:ta111 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "111" ;
    skos:prefLabel "Matematiikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Matematiikka, soveltava matematiikka ja todennäköisyyslaskenta"@fi .

okm:ta112 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "112" ;
    skos:prefLabel "Tilastotiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Sisältää tilastollisten menetelmien tutkimuksen, mutta ei soveltavan tilastotieteen tutkimusta, joka luokitellaan kuuluvaksi kulloiseenkin sovellusalueeseen (taloustiede, sosiologia jne.)"@fi .

okm:ta113 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "113" ;
    skos:prefLabel "Tietojenkäsittely ja informaatiotieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Tietojenkäsittelyoppi, informaatiotieteet ja bioinformatiikka (laitteistokehitys luokkaan 213, yhteiskunnallinen näkökulma luokkaan 518)"@fi .

okm:ta114 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "114" ;
    skos:prefLabel "Fysiikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Atomi- ja molekyylifysiikka ja kemiallinen fysiikka (atomi- ja molekyylifysiikkaan sisältyvät törmäykset, vuorovaikutus säteilyn kanssa, magneettinen resonanssi, Mössbauer-ilmiö), tiiviin aineen fysiikka (ml. aiempi kiinteän olomuodon fysiikka, suprajohtavuus), hiukkasten ja kenttien fysiikka, ydinfysiikka, nestefysiikka ja plasmafysiikka (ml. pinta-fysiikka), optiikka (ml. laserja kvanttioptiikka), akustiikka"@fi .

okm:ta115 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "115" ;
    skos:prefLabel "Avaruustieteet ja tähtitiede"@fi .

okm:ta116 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "116" ;
    skos:prefLabel "Kemia"@fi ;
    skos:scopeNote "Orgaaninen kemia, epäorgaaninen kemia ja säteilykemia, fysikaalinen kemia, polymeeritiede, sähkökemia (kuiva-kennot, akut ja paristot, polttokennot, korroosiometallit, elektrolyysi), kolloidikemia, analyyttinen kemia"@fi .

okm:ta1171 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "117,1" ;
    skos:prefLabel "Geotieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Monitieteelliset geotieteet, mineralogia, paleontologia, geokemia ja geofysiikka, luonnonmaantiede, geologia, vulkanologia Meteorologia ja ilmakehätieteet, ilmastotutkimus Oseanografia, hydrologia, vesivarat"@fi .

okm:ta1172 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "117,2" ;
    skos:prefLabel "Ympäristötiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Ympäristötieteet (yhteiskunnalliset näkökulmat luokkaan 519)"@fi .

okm:ta1181 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "118,1" ;
    skos:prefLabel "Ekologia, evoluutiobiologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Mykologia Eläintiede, ornitologia hyönteistiede, käyttäytymistieteen alan biologia Meribiologia, makeanveden biologia, limnologia, ekologia, biodiversiteetin suojelu Biologia (teoreettinen, matemaattinen, termobiologia, kryobiologia, biologinen rytmi), evoluutiobiologia, muu biologia"@fi .

okm:ta1182 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "118,2" ;
    skos:prefLabel "Biokemia, solu- ja molekyylibiologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Solubiologia, biokemia ja molekyylibiologia, biokemian tutkimusmenetelmät, biofysiikka"@fi .

okm:ta1183 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "118,3" ;
    skos:prefLabel "Kasvibiologia, mikrobiologia, virologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Mikrobiologia, virologia Kasvitiede, botaniikka"@fi .

okm:ta1184 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "118,4" ;
    skos:prefLabel "Genetiikka, kehitysbiologia, fysiologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Genetiikka ja perinnöllisyystiede (lääketieteellinen genetiikka luokkaan 3), lisääntymisen biologia (lääketieteelliset näkökohdat luokkaan 3), kehitysbiologia"@fi .

okm:ta119 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta1 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "119" ;
    skos:prefLabel "Muut luonnontieteet"@fi .

okm:ta211 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "211" ;
    skos:prefLabel "Arkkitehtuuri"@fi ;
    skos:scopeNote "(Arkkitehtuurisuunnittelu luokkaan 613,2)"@fi .

okm:ta212 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "212" ;
    skos:prefLabel "Rakennus- ja yhdyskuntatekniikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Rakennustekniikka, rakennesuunnittelu, kunnallis- ja rakennetekniikka, kuljetustekniikka"@fi .

okm:ta213 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "213" ;
    skos:prefLabel "Sähkö-, automaatio- ja tietoliikennetekniikka, elektroniikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Sähkö- ja automaatiotekniikka, elektroniikka, robotiikka ja automaattinen hallinta, automaatioja hallintajärjestelmät, tietoliikenne-tekniikka ja -järjestelmät, tietoliikenne, tietokonelaitteistot ja järjestelmäarkkitehtuuri"@fi .

okm:ta214 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "214" ;
    skos:prefLabel "Kone- ja valmistustekniikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Konetekniikka, teknillinen mekaniikka, termodynamiikka Avaruus- ja ilmailutekniikka Ydinvoimatekniikka (ydinfysiikka luokkaan 114) Audiotekniikka, luotettavuusanalyysi"@fi .

okm:ta215 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "215" ;
    skos:prefLabel "Teknillinen kemia, kemian prosessitekniikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Kemian laitetekniikka (laitokset, tuotteet), kemian prosessitekniikka"@fi .

okm:ta216 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "216" ;
    skos:prefLabel "Materiaalitekniikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Materiaalitekniikka, keramiikka, pinnoitteet ja kalvot, komposiitit (ml. laminaatit, lujitemuovit, kerametallit, sekoitekankaat luonnon- ja tekokuiduista, täytetyt komposiitit), paperi ja puu, tekstiilit ml. synteettiset väriaineet, värit, kuidut (nanomateriaalit luokkaan 221, biomateriaalit luokkaan 220)"@fi .

okm:ta217 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "217" ;
    skos:prefLabel "Lääketieteen tekniikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Lääketieteen tekniikka, lääketieteellinen laboratoriotekniikka (ml. laboratorionäytteiden analyysi, diagnostiset tekniikat), (biomateriaalit luokkaan 220 [lääketieteellisiin istutteisiin, laitteisiin ja sensoreihin liittyvän elävän aineen fyysiset ominaisuudet])"@fi .

okm:ta218 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "218" ;
    skos:prefLabel "Ympäristötekniikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Ympäristötekniikka ja teknillinen geologia, geotekniikka, petrokemian tekniikka (polttoaineet, öljyt), energia ja polttoaineet, kaukokartoitus, kaivostoiminta ja mineraalien käsittely, laivanrakennus, merialukset, meritekniikka"@fi .

okm:ta219 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "219" ;
    skos:prefLabel "Ympäristön bioteknologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Ympäristöbiotekniikka, bioremediaatio, diagnostiset biotekniikat (DNA-sirut ja biomittauslaitteet) ympäristön-hallinnassa, ympäristöbiotekniikkaan liittyvä etiikka"@fi .

okm:ta220 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "220" ;
    skos:prefLabel "Teollinen bioteknologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Teollinen biotekniikka, bioprosessoinnin tekniikat (biologisten aineiden käyttö teollisten prosessien vaikuttavina aineina), biokatalyysi, fermentaatio, biotuotteet (tuotteet, jotka on valmistettu käyttäen biologista materiaalia syötteenä), biomateriaalit, biomuovit, biopolttoaineet, bioperäiset bulkki- ja hienokemikaalit, bioperäiset uusmateriaalit"@fi .

okm:ta221 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "221" ;
    skos:prefLabel "Nanoteknologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Nanomateriaalit (tuotanto ja ominaisuudet) Nanoprosessit (nanotason sovellukset), (biomateriaalit luokkaan 220)"@fi .

okm:ta222 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta2 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "222" ;
    skos:prefLabel "Muu tekniikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Elintarvike- ja juomateollisuus Muu tekniikka"@fi .

okm:ta3111 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "311,1" ;
    skos:prefLabel "Biolääketieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Anatomia ja morfologia (kasvitiede luokkaan 118), ihmisen genetiikka, immunologia, (ml. psykofysiologia), fysiologia (ml. sytologia) patologia."@fi .

okm:ta3112 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "311,2" ;
    skos:prefLabel "Neurotieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Neurotieteet"@fi .

okm:ta3121 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "312,1" ;
    skos:prefLabel "Sisätaudit"@fi ;
    skos:scopeNote "Andrologia, sydän ja verenkiertojärjestelmä, ääreisverenkierron sairaudet, hematologia, hengityselimet, iho- ja sukupuolitautioppi, allergiat, reumatologia, endokrinologia ja aineenvaihdunta (ml. diabetes, hormonit), gastroenterologia ja hepatologia, urologia ja nefrologia, geriatria ja gerontologia, yleislääketiede ja sisätautioppi, muut kliinisen lääketieteen alueet, integroiva ja täydentävä lääketiede (vaihtoehtoiset hoitomenetelmät)"@fi .

okm:ta3122 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "312,2" ;
    skos:prefLabel "Syöpätaudit"@fi ;
    skos:scopeNote "Onkologia"@fi .

okm:ta3123 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "312,3" ;
    skos:prefLabel "Naisten- ja lastentaudit"@fi ;
    skos:scopeNote "Synnytysoppi ja gynekologia, lastentautioppi"@fi .

okm:ta3124 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "312,4" ;
    skos:prefLabel "Neurologia ja psykiatria"@fi ;
    skos:scopeNote "Psykiatria, kliininen neurologia"@fi .

okm:ta3125 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "312,5" ;
    skos:prefLabel "Korva-, nenä- ja kurkkutaudit, silmätaudit"@fi ;
    skos:scopeNote "Silmätautioppi, korva-, nenä- ja kurkkutautioppi"@fi .

okm:ta3126 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "312,6" ;
    skos:prefLabel "Kirurgia, anestesiologia, tehohoito, radiologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Akuutti- ja ensihoito, anestesiologia, ortopedia, kirurgia, radiologia, isotooppi-lääketiede ja lääketieteellinen kuvantaminen, elinsiirrot"@fi .

okm:ta313 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "313" ;
    skos:prefLabel "Hammaslääketieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Suukirurgia ja -lääketiede"@fi .

okm:ta3141 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "314,1" ;
    skos:prefLabel "Terveystiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Sairaanhoito, ravitsemustiede, ruokavalio-oppi Trooppinen lääketiede, parasitologia, infektiotaudit, epidemiologia Yhteiskunnalliset biolääketieteet (ml. perhesuunnittelu, seksuaaliterveys, psyko-ontologia, biolääketieteellisen tutkimuksen poliittiset ja yhteiskunnalliset vaikutukset), lääketieteen etiikka, päihdyttävien aineiden väärinkäyttö"@fi .

okm:ta3142 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "314,2" ;
    skos:prefLabel "Kansanterveystiede, ympäristö ja työterveys"@fi ;
    skos:scopeNote "Kansanterveys ja ympäristöterveys Työterveyshuolto"@fi .

okm:ta315 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "315" ;
    skos:prefLabel "Liikuntatiede"@fi .

okm:ta316 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "316" ;
    skos:prefLabel "Hoitotiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Terveydenhuolto-oppi ja -palvelut (ml. sairaalahallinto, terveydenhuollon rahoitus), terveyspolitiikka ja -palvelut"@fi .

okm:ta317 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "317" ;
    skos:prefLabel "Farmasia"@fi ;
    skos:scopeNote "Toksikologia, lääkeainekemia, farmakologia"@fi .

okm:ta318 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "318" ;
    skos:prefLabel "Lääketieteen bioteknologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Terveyden biotieteet, solujen, kudosten, elinten tai koko elimistön manipulointiin liittyvät teknologiat (keinollinen lisääntyminen), DNA:n, proteiinien ja entsyymien toiminnan tunnistusteknologiat ja näiden vaikutukset tautien puhkeamiseen ja hyvinvoinnin ylläpitämiseen (geenidiagnostiikka ja hoidollinen väliintulo esim. farmakogenomiikka, geenihoito), biomateriaalit (lääketieteellisiin istutteisiin, laitteisiin ja sensoreihin liittyvät), lääketiet. biotekniikkaan liittyvä etiikka"@fi .

okm:ta319 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta3 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "319" ;
    skos:prefLabel "Oikeuslääketiede ja muut lääketieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Oikeuslääketiede Muut lääketieteet"@fi .

okm:ta4111 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "411,1" ;
    skos:prefLabel "Maataloustiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Maatalous, kalatalous, maaperätiede, puutarhatalous, viininviljely, maataloustiede, kasvinjalostus ja kasvinsuojelu (maatalouden bioteknologia luokkaan 414)"@fi .

okm:ta4112 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "411,2" ;
    skos:prefLabel "Metsätiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Metsätalous"@fi .

okm:ta412 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "412" ;
    skos:prefLabel "Kotieläintiede, maitotaloustiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Eläintiede ja maitotaloustiede (eläimiin liittyvä bioteknologia luokkaan 414) Karjatalous, lemmikkieläimet"@fi .

okm:ta413 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "413" ;
    skos:prefLabel "Eläinlääketiede"@fi .

okm:ta414 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "414" ;
    skos:prefLabel "Maatalouden bioteknologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Maatalouden biotekniikka ja elintarvikebiotekniikka, geeni- manipulaatioteknologia (viljakasvit, karja), karjan kloonaaminen, markkeriavusteinen valinta, diagnostiikka (DNA-sirut ja bioanturit tautien varhaiseen/tarkkaan havaitsemiseen), biomassasyötteen tuotantotekniikat, lääkeaineiden kehittäminen kasveissa, maatalouden biotekniikan etiikka"@fi .

okm:ta415 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta4 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "415" ;
    skos:prefLabel "Muut maataloustieteet"@fi .

okm:ta511 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "511" ;
    skos:prefLabel "Kansantaloustiede"@fi .

okm:ta512 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "512" ;
    skos:prefLabel "Liiketaloustiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Liiketoiminta ja liikkeenjohto"@fi .

okm:ta513 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "513" ;
    skos:prefLabel "Oikeustiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Oikeustiede, kriminologia, penologia"@fi .

okm:ta5141 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "514,1" ;
    skos:prefLabel "Sosiologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Sosiologia, väestötiede, antropologia, kansatiede Perhetutkimus, sosiaalipsykologia"@fi .

okm:ta5142 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "514,2" ;
    skos:prefLabel "Sosiaali- ja yhteiskuntapolitiikka"@fi ;
    skos:scopeNote "Yhteiskunnalliset kysymykset, sosiaalityö, naistutkimus ja sukupuolitutkimus"@fi .

okm:ta515 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "515" ;
    skos:prefLabel "Psykologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Psykologia (ml. ihmisen ja koneen vuorovaikutus) Erityispsykologia, (ml. eri terapiamuodot oppimishäiriöistä, puhe-, näkö- ja kuulohäiriöistä tai muista fyysisistä tai psyykkisistä haitoista kärsiville)"@fi .

okm:ta516 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "516" ;
    skos:prefLabel "Kasvatustieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Yleinen kasvatustiede, ml. koulutus, pedagogiikka, didaktiikka Erityiskasvatustiede (erityislahjakkaille ja oppimisvaikeuksista kärsiville)"@fi .

okm:ta517 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "517" ;
    skos:prefLabel "Valtio-oppi, hallintotiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Valtio-oppi, hallintotiede, organisaatioteoria"@fi .

okm:ta518 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "518" ;
    skos:prefLabel "Media- ja viestintätieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Journalistiikka, informatiikka (yhteiskunnalliset näkökulmat), kirjastotiede, mediaviestintä ja sosiokulturaalinen viestintä"@fi .

okm:ta519 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "519" ;
    skos:prefLabel "Yhteiskuntamaantiede, talousmaantiede"@fi ;
    skos:scopeNote "Ympäristötieteet (yhteiskunnalliset näkökulmat), kulttuuri- ja talousmaantiede, kaupunkitutkimus (suunnittelu ja kehitys), liikennesuunnittelu ja liikenteen yhteiskunnalliset näkökulmat (kuljetustekniikka luokkaan 212)"@fi .

okm:ta520 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta5 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "520" ;
    skos:prefLabel "Muut yhteiskuntatieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Monitieteelliset yhteiskuntatieteet Muut yhteiskuntatieteet"@fi .

okm:ta611 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "611" ;
    skos:prefLabel "Filosofia"@fi ;
    skos:scopeNote "Filosofia, tieteen ja tekniikan historia ja filosofia Etiikka (paitsi yksittäisiin aihealueisiin liittyvä etiikka)"@fi .

okm:ta6121 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "612,1" ;
    skos:prefLabel "Kielitieteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Yleiset kieliopinnot, yksittäiset kielet, kielitiede"@fi .

okm:ta6122 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "612,2" ;
    skos:prefLabel "Kirjallisuuden tutkimus"@fi ;
    skos:scopeNote "Yleiset kirjallisuus-opinnot, kirjallisuuden teoria, yksittäiset kirjallisuuden lajit"@fi .

okm:ta6131 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "613,1" ;
    skos:prefLabel "Teatteri, tanssi, musiikki, muut esittävät taiteet"@fi ;
    skos:scopeNote "Esittävät taiteet (musiikkitiede, teatteritiede, dramaturgia), folkloristiikka Elokuva-, radio- ja televisiotutkimus"@fi .

okm:ta6132 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "613,2" ;
    skos:prefLabel "Kuvataide ja muotoilu"@fi ;
    skos:scopeNote "Taiteet, taidehistoria, arkkitehtisuunnittelu"@fi .

okm:ta614 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "614" ;
    skos:prefLabel "Teologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Teologia, uskontotieteet"@fi .

okm:ta615 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "615" ;
    skos:prefLabel "Historia ja arkeologia"@fi ;
    skos:scopeNote "Historia (yksittäisten tieteenalojen historia kulloiseenkin tieteenalaan), arkeologia"@fi .

okm:ta616 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta6 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "616" ;
    skos:prefLabel "Muut humanistiset tieteet"@fi .

okm:ta999 a skos:Concept ;
    skos:broader okm:ta9 ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:notation "999" ;
    skos:prefLabel "Muut"@fi .

okm:ta9 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta999 ;
    skos:notation "9" ;
    skos:prefLabel "MUUT"@fi ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta4 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta4111,
        okm:ta4112,
        okm:ta412,
        okm:ta413,
        okm:ta414,
        okm:ta415 ;
    skos:notation "4" ;
    skos:prefLabel "MAATALOUS- JA METSÄTIETEET"@fi ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta6 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta611,
        okm:ta6121,
        okm:ta6122,
        okm:ta6131,
        okm:ta6132,
        okm:ta614,
        okm:ta615,
        okm:ta616 ;
    skos:notation "6" ;
    skos:prefLabel "HUMANISTISET TIETEET"@fi ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta5 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta511,
        okm:ta512,
        okm:ta513,
        okm:ta5141,
        okm:ta5142,
        okm:ta515,
        okm:ta516,
        okm:ta517,
        okm:ta518,
        okm:ta519,
        okm:ta520 ;
    skos:notation "5" ;
    skos:prefLabel "YHTEISKUNTATIETEET"@fi ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta2 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta211,
        okm:ta212,
        okm:ta213,
        okm:ta214,
        okm:ta215,
        okm:ta216,
        okm:ta217,
        okm:ta218,
        okm:ta219,
        okm:ta220,
        okm:ta221,
        okm:ta222 ;
    skos:notation "2" ;
    skos:prefLabel "TEKNIIKKA"@fi ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta1 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta111,
        okm:ta112,
        okm:ta113,
        okm:ta114,
        okm:ta115,
        okm:ta116,
        okm:ta1171,
        okm:ta1172,
        okm:ta1181,
        okm:ta1182,
        okm:ta1183,
        okm:ta1184,
        okm:ta119 ;
    skos:notation "1" ;
    skos:prefLabel "LUONNONTIETEET"@fi ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:ta3 a skos:Concept ;
    skos:inScheme okm:conceptscheme ;
    skos:narrower okm:ta3111,
        okm:ta3112,
        okm:ta3121,
        okm:ta3122,
        okm:ta3123,
        okm:ta3124,
        okm:ta3125,
        okm:ta3126,
        okm:ta313,
        okm:ta3141,
        okm:ta3142,
        okm:ta315,
        okm:ta316,
        okm:ta317,
        okm:ta318,
        okm:ta319 ;
    skos:notation "3" ;
    skos:prefLabel "LÄÄKE- JA TERVEYSTIETEET"@fi ;
    skos:topConceptOf okm:conceptscheme .

okm:conceptscheme a skos:ConceptScheme ;
    rdfs:label "Korkeakoulujen tutkimustiedonkeruussa käytettävä tieteenalaluokitus"@fi ;
    skos:hasTopConcept okm:ta1,
        okm:ta2,
        okm:ta3,
        okm:ta4,
        okm:ta5,
        okm:ta6,
        okm:ta9 .

