@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix ttp: <http://tieteentermipankki.fi/wiki/> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<file:/home/local/joelitak/TBC/TBCFreeWorkspace/CER/CER-skos.ttl> a owl:Ontology ;
    owl:imports <file:///home/local/joelitak/TBC/TBCFreeWorkspace/TopBraid/SKOS/skos-core.ttl.tbc>,
        <http://topbraid.org/skos-xl.shapes>,
        <http://topbraid.org/skos.shapes>,
        <http://topbraid.org/spin/skoscleaner>,
        <http://topbraid.org/spin/skosspin>,
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core>,
        <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl> .

ttp: a skos:ConceptScheme ;
    dc:creator "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:description "Tieteen termipankin CER-ontologian testiversio."@fi ;
    dc:publisher "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:title "Clean Energy Research ontology of The Bank of Finnish Terminology in Art and Sciences"@en,
        "Tieteen termipankin CER-ontologia"@fi ;
    dct:language <http://lexvo.org/id/iso639-3/eng>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin> .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:5g_in_communication_system> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Uusimpia langattomia viestintästandardeja edustavat viidennen sukupolven tietoliikenneverkot mahdollistavat paljon nopeamman, erittäin luotettavan ja erittäin pienen viiveen mobiiliviestinnän."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "5G in communication system"@en,
        "5G (tietoliikennejärjestelmät)"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:ad_hoc_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Langattoman mobiiliverkon solmukohtien (tai reitittimien) muodostama tilapäinen, dynaamisesti muodostettu verkko, jolla ei ole keskitettyä hallintaa verkkoinfrastruktuurissa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "ad hoc network"@en,
        "hajautettu tarvepohjainen verkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:agent_based_modeling> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietokonemallinnus, jossa järjestelmän yksittäiset toimijat eli agentit ja niiden välinen vuorovaikutus määritellään. Toimijapohjainen malli iteroidaan aikavaiheittain ja toimijoiden ominaisuudet päivittyvät eri vaiheissa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "agent based modeling"@en,
        "toimijapohjainen mallinnus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:aggregator> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Toimija, usein yritys, joka yhdistää ja koordinoi useiden toimijoiden (esimerkiksi asiakkaiden) kysynnän tai tarjonnan."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "aggregator"@en,
        "kokoaja"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:albedo> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Kappaleesta heijastuneen säteilyn suhde (%) saapuvaan säteilyyn."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "albedo"@en,
        "albedo"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:algorithm> a ttp:Concept ;
    skos:definition "(mat., tietotekn.) sarja täsmällisesti määriteltyjä käskyjä tai toimenpiteitä jonkin tehtävän suorittamiseksi"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "algorithm"@en,
        "algoritmi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:alternative_energy> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Energia joka ei kuluta luonnonvaroja loppuun eikä vaikuta ympäristöön haitallisesti. Tämä tapahtuu eritoten välttämällä fossiillisten polttoaineiden, myös ydinvoiman, käyttöä. Synonyymi: Uusiutuva energia."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "alternative energy"@en,
        "vaihtoehtoenergia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:ancillary_services> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Oheis- eli liitännäispalvelut tukevat yhteenliitettyjen sähkönsiirtoverkkojen ja niiden osien luotettavaa toimintaa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "Ancillary services"@en,
        "liitännäispalvelut"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:atmospheric_boundary_layer> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Troposfäärin alin, maanpintaan kosketuksessa oleva kerros."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "atmospheric boundary layer"@en,
        "ilmakehän rajakerros"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:atmospheric_pressure> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Ilmakehän aiheuttama paine kaikilla Maan pinnoilla. Normaali ilmakehän paine on 1013 hektopascalia."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "atmospheric pressure"@en,
        "ilmanpaine"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:atmospheric_temperature> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Mitattu lämpötila Maan ilmakehän eri korkeuksissa. Lämpötilaan vaikuttavat monet tekijät kuten auringonsäteilyn määrä, ilmankosteus ja korkeus Maan pinnasta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "atmospheric temperature"@en,
        "ilman lämpötila"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:azimuth_angle> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Aurinkopaneelin suuntaus suhteessa ilmansuuntiin."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "azimuth angle"@en,
        "rintamasuunta (kulma)"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:balancing_power> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "balancing reserves"@en,
        "reservivoima"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "balancing  power"@en,
        "säätösähkö"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:base-station> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Kiinteästi asennettu laite joka lähettää ja vastaanottaa radiosignaaleja mobiililaitteista."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "base-station"@en,
        "tukiasema"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:black-out> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähkövirran täydellinen katkeaminen, joka johtuu äkillisestä ja odottamattomasta viasta sähköjärjestelmässä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "black-out"@en,
        "sähkökatko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:boundary_layer> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "boundary layer"@en,
        "rajakerros"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:cache_cooperation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Useat tietoverkon tietokoneet ja palvelimet jakavat ja hallinnoivat välimuistitietoja vähentääkseen verkkoliikenteen kustannuksia ja hyödyntääkseen kokonaisvälimuistikapasiteettia."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "cache cooperation"@en,
        "välimuistiyhteistyö"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:cache_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietoverkko, joka yhdistää välimuistipalvelimia ja mahdollistaa välimuistitiedon jakamisen."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "cache network"@en,
        "välimuistiverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:capacity_investments> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tuotantokyvyn kasvattamiseen käytetyt varat."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "capacity investments"@en,
        "kapasiteetti-investoinnit"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:carbon_dioxide> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Väritön ja hajuton kaasu, jota vapautuu ilmakehään orgaanisen aineen palamisen tuloksena, ja jota kasvit käyttävät fotosynteesiin."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "carbon dioxide"@en,
        "hiilidioksidi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:carbon_emissions> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Ilmakehään vapautuvat, ihmisten tuottamat hiilipäästöt."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "carbon emissions"@en,
        "hiilipäästöt"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:chunking> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Pilkkomista pienempiin osiin."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "chunking"@en,
        "paloittelu"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:climate_prediction> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Ilmaston ennuste tietylle alueelle jonkin tulevan ajanjakson aikana. Käytetään myös termiä ilmaston muutosennuste."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "climate prediction"@en,
        "ilmastoennuste"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:climatology> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Ilmastoa ja sen vaihtelua tutkiva tiede."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "climatology"@en,
        "klimatologia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:cloud> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Pisaroiksi tai jääkiteiksi tiivistynyttä vesihöyryä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "cloud"@en,
        "pilvi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:coastal_zone> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Rantaviivan molemminpuolinen, muutaman kilometrin leveä alue, jossa esiintyy paikallisia ilmavirtauksia, esimerkiksi meri- ja maatuulia."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "coastal zone"@en,
        "rannikkoalue"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:cognitive_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Verkko, joka pystyy havainnoimaan verkon tilaa, ja päättelemään, suunnittelemaan ja toimimaan havainnoimansa verkon tilan perustella, sekä oppimaan toimintansa seurauksista parantaakseen anneettujen tavoitteiden saavuttamista."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "cognitive network"@en,
        "kognitiivinen verkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:competition> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Yleisesti: tilanne, jossa osanottajat pyrkivät saavuttamaan parhaan mahdollisen tuloksen tarkoin määrätyssä toiminnassa. Taloustiede: taistelu markkinaosuuksista ja voitosta kilpailijoita vastaan."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "competition"@en,
        "kilpailu"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:complex_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Monimutkaisen järjestelmän esittäminen verkostona, jossa solmukohdat kuvaavat yksittäisiä olioita, ja yhteydet vuorovaikutusta näiden olioiden välillä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "complex network"@en,
        "kompleksinen verkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:complex_system> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "monimutkainen järjestelmä"@fi ;
    skos:definition "Itsenäisistä, keskenään vuorovaikutuksessa olevista osista koostuva järjestelmä, joka palautesilmukoiden kautta tuottaa orastavaa (emergenttiä) käyttäytymistä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "complex system"@en,
        "kompleksinen järjestelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:complexity> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "monimutkaisuus"@fi ;
    skos:definition "Kompleksisuus kuvaa tilaa, joka ei ole täysin deterministinen, mutta ei myöskään täysin satunnainen. Kompleksisuus ilmenee järjestelmän dynaamisuuden ja eri osien välisen vuorovaikutuksen seurauksena, ja sitä luonnehtii kyky muuttua ja sopeutua järjestelmä sisäisiin ja ulkoisiin tekijöihin. Termiä käytetään useilla tieteenaloilla teoreettisesta fysiikasta yhteiskuntatieteisiin ja ekologiaan. Kompleksisuutta tutkitaan esimerkiksi toimijapohjaisten mallien avulla."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "complexity"@en,
        "kompleksisuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:computational_complexity> a ttp:Concept ;
    skos:definition "(tietotekniikka) Algoritmin suorittamiseen tarvittavat resurssit."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "computational complexity"@en,
        "laskennallinen vaativuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:concept_of_human_being> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Käsitys siitä mitä ihmisyys on."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "concept of human being"@en,
        "ihmiskäsitys"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:consumption_data> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietoja ja tilastoja resurssien, hyödykkeiden tai palveluiden käytöstä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "consumption data"@en,
        "kulutustieto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:content-centric_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietoliikenneverkko jossa sisältöä voidaan suoraan reitittää ja linkittää, ja tieto tunnistetaan sisällön nimen, ei IP-osoitteen perusteella. Tietokeskeisten verkkojen erityistapaus, brändi, joka alkaa yleistyä yleiskäsitteenä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "content-centric network"@en,
        "sisältökeskeinen verkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:content_distribution> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sisällön levittäminen suurelle asiakasjoukolle."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "content distribution"@en,
        "sisällönjako"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:content_distribution_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Verkkojärjestelmä, jolla voidaan tehokkaasti jakaa (webin) sisältöä suurelle joukolle käyttäjiä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "content distribution network"@en,
        "sisällönjakoverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:cost-benefit_analysis> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Menetelmä päätöksenalaisen asian kustannusten ja hyötyjen systemaattiseen arviointiin"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "Cost-benefit analysis"@en,
        "Kustannus-hyötyanalyysi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:cost_efficiency> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Maksimaalinen tuotos käytettyihin resursseihin nähden."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "cost efficiency"@en,
        "kustannustehokkuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:critical_thinking> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Aiempia ennakkokäsityksiä kyseenalaistava ajattelu."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "critical thinking"@en,
        "kriittinen ajattelu"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:cyber-physical_system> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietotekniikan ja fyysisten prosessien yhdistelmä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "cyber-physical system"@en,
        "kyberfysikaalinen järjestelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:cyber_security> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietoverkoissa tapahtuvalta kyberrikollisuudelta suojautuminen ja siihen tehdyt toimenpiteet."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "cyber security"@en,
        "kyberturvallisuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:data_assimilation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Monenlaisen (havainto)tiedon yhdistäminen yhdeksi ja yhdenmukaiseksi fyysisen järjestelmän, kuten ilmakehän, kuvaukseksi. Tieto voi olla kerätty eri paikoissa, eri aikoina ja eri erilaisilla ajanjaksoilla."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "data assimilation"@en,
        "data-assimilaatio"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:demand_response> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "kysyntäjousto"@fi,
        "sähkön kysynnän jousto"@fi ;
    skos:definition "Sähkön kuluttajien reagoiminen sähkönhinnan ja –saatavuuden vaihteluun muuttamalla kulutuskäyttäytymistään."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "demand response"@en,
        "kysyntävaste"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:distributed_computer_system> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Järjestelmä, joka koostuu itsenäisistä, keskenään kommunikoivista ja toimintojaan koordinoivista osista."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "distributed computer system"@en,
        "hajautettu tietokonejärjestelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:distributed_generation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähkön tuottamista hajautetusti keskitetyn sähköntuotannon sijaan."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "distributed generation"@en,
        "hajautettu tuotanto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:distribution> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähköä siirretään kantaverkosta ja voimalaitoksista jakeluverkkoa pitkin sähkön käyttäjille."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "distribution"@en,
        "jakelu"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:diurnal_cycle> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Vuorokausisykli tarkoittaa 24 tunnin ajanjaksona, yleensä joka päivä toistuvaa tapahtumakaavaa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "diurnal cycle"@en,
        "vuorokausisykli"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:doppler_radar> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Säätutka joka ilmaisee liikkuuko ilma (ja siten myös sää) tutkan suuntaan vai siitä pois päin."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "doppler radar"@en,
        "doppler säätutka"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:efficiency_savings> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tehokkuuden lisäämisen seurauksena saadut (taloudelliset) säästöt."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "efficiency savings"@en,
        "tehokkuussäästöt"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electric_network_analysis> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähköverkon osien toiminnan ja sähkön virtauksen selvittäminen sähköverkossa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electric network analysis"@en,
        "sähköverkon analysointi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electric_network_topology> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Teoreettinen malli sähköverkon osien järjestyksestä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electric network topology"@en,
        "sähköverkon topologia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electric_utility> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Yritys tai muu toimija joka osallistuu sähkömarkkinoihin tuottamalla ja /tai myymällä sähköä kuluttajille."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electric utility"@en,
        "sähköyhtiö"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity> a ttp:Concept ;
    skos:definition "1. perustavanlaatuinen energiamuoto mikä koostuu vastakkaisesti varautuneista elektroneista ja protoneista, ja tuottaa valoa, lämpöä, magneettivoimaa ja kemiallisia muutoksia. 2. energian virta. 3. yleinen varausten lepo- ja liikeilmiö."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electricity"@en,
        "sähkö"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_demand> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähkön kulutuksen/käytön määrä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electricity demand"@en,
        "sähkön kysyntä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_distribution> a ttp:Concept ;
    skos:definition "matalajännitteisen sähkön siirto kuluttajille"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electricity distribution"@en,
        "sähkön jakelu"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_distribution_industry> a ttp:Concept ;
    skos:definition "valtion omistamat ja/tai yksityiset toimijat, jotka vastaavat sähkön toimituksesta sähkön tuottajalta kuluttajalle"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electricity distribution industry"@en,
        "sähkön jakeluteollisuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_generation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Prosessi jossa muusta energiamuodosta tuotetaan sähköenergiaa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electricity generation"@en,
        "sähkön tuotanto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_industry> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Kaikki sähköalan toimijat, mukaan lukien sähkön tuottajat, siirtämisestä vastaavat, sekä sähköön liittyvien palvelujen tarjoajat."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electricity industry"@en,
        "sähköteollisuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_supply> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Käyttöä varten tuotettu sähkö. Tarjontaa voidaan tarkastella sähköntuottajan tai sähkön käyttäjän näkökulmasta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electricity supply"@en,
        "sähkön tarjonta"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:emerging_behavior> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Kokonaisuus tuottaa toimintoja tai ominaisuuksia mitä ei voi johtaa sen osista."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "emerging behavior"@en,
        "orastava käyttäytyminen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:emission_permit_trade> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Päästöyksiköillä käytävää kansainvälistä kauppaa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "emission permit trade"@en,
        "päästökauppa"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:emission_permits> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Ympäristölupa haitallisten päästöjen laskemiseen ilmaan, vesiin tai maaperään. Yksi päästölupa vastaa yhtä tonnia hiilidioksidia."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "emission permits"@en,
        "päästöoikeudet"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_behaviour> a ttp:Concept ;
    skos:definition "kuluttajien energiankulutustavat ja teknologian käyttö"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "energy behaviour"@en,
        "energiakäyttäytyminen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_efficiency> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Energian kulutuksen ja saadun hyödyn suhde."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "energy efficiency"@en,
        "energiatehokkuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_policy> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Energiapolitiikka on valtion energian käyttöä ja tuotantoa koskevaa päätöksentekoa ja päätösten toimeenpanoa. Lainsäädännöllä, verotuksella ja tuilla pyritään turvaamaan energian saantia ja ohjataan energian hallintaa, tuotantoa, jakelua ja kulututusta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "energy policy"@en,
        "energiapolitiikka"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_storage> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Ylimääräisen energian kerääminen ja säilyttäminen tulevaa käyttöä varten."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "energy storage"@en,
        "energiavarasto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:entropy> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Epäjärjestyksen määrä systeemissä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "entropy"@en,
        "entropia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:feed-in_tariff> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähkön yksikköhinta, jonka hyväksynnän saanut uusiutuvan energian tuottaja saa tietylle uusiutuvan energian resurssille laskettujen kustannusten mukaan."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "feed-in tariff"@en,
        "syöttötariffi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:fixed_price> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Muuttumaton, pysyvä hinta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "fixed price"@en,
        "kiinteä hinta"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:forecast_verification> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Mikä tahansa menetelmä todentaa ennustettu sää vertaamalla sitä ennustetun ajanjakson havainnoituun säähän."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "forecast verification"@en,
        "ennusteen todentaminen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:global_radiation> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "globaali säteily"@fi ;
    skos:definition "Säteily (yleensä vaakatasossa olevalle pinnalle osuva), joka on sirottunut ilmakehässä, ja saapuu kaikista pallonpuoliskon suunnista (poislukien suora säteily)."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "global radiation"@en,
        "kokonaissäteily"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:greedy_routing> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietoverkossa tiedon välitystapa, jossa verkon yksi osa lähettää datapaketin läheiselle, lähimpänä määränpäätä olevalle verkon tietokoneelle."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "greedy routing"@en,
        "ahne reititys"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:grid_points> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Joukko erillisiä pisteitä, joilla kuvataan ilmakehän rakenne. Hilapisteissä eri ilmakehän muuttujia voidaan analysoida tai ennustaa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "grid points"@en,
        "hilapisteet"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:gust_factor> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tuulen huippunopeuden (tietyn kestoinen) suhde keskimääräiseen tuulen nopeuteen (tietyn ajanjakson keskiarvo)."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "gust factor"@en,
        "puuskakerroin"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:health_behaviour> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Yksilön käyttäytyminen ja valinnat, jotka vaikuttavat hänen terveyteensä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "health behaviour"@en,
        "terveyskäyttäytyminen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:health_information> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Terveystieto kattaa informaation terveenä pysymiseksi, sairauksien ehkäisemiseksi ja hallitsemiseksi sekä muiden terveyttä ja terveydenhoitoa koskevien päätösten tekemiseksi."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "health information"@en,
        "terveystieto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:heating_system> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "heating system"@en,
        "lämmitysjärjestelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:hermeneutic_circle> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Katso Filosofia: hermeneuttinen kehä"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "hermeneutic circle"@en,
        "hermeneuttinen kehä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:heterogeneity> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Epäyhtenäisyys, vaihtelevuus."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "heterogeneity"@en,
        "heterogeenisyys"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:horizontal_resolution> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Vaakatasoinen etäisyys kahden vierekkäisen hilapisteen välillä tietyllä alalla."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "horizontal resolution"@en,
        "vaakasuuntainen erotuskyky"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:in-network_caching> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietoverkon välimuistien hyödyntämistä tiedonsiirron nopeuttamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "in-network caching"@en,
        "verkkovälimuisti"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:interaction> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Kahden tai useamman olion välistä molemminpuolista keskustelua tai sanatonta viestintää."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "interaction"@en,
        "vuorovaikutus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:interdisciplinary_research> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Usean tieteenalan yhteinen tutkimus."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "interdisciplinary research"@en,
        "tieteidenvälinen tutkimus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:interpersonal_relationship> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Kahden tai useamman ihmisen välinen suhde."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "interpersonal relationship"@en,
        "ihmisten väliset suhteet"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:knowledge_creation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Jatkuva vuorovaikutusprosessi, jossa vastaanotetaan uutta informaatiota, jota omaksutaan tiedoksi ja jonka tuloksena luodaan uutta tietoa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "knowledge creation"@en,
        "tiedon luominen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:load> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "kuormitus,kuorma"@en ;
    skos:definition "Sähköä käyttävä yksikkö, vastakohta tehon lähteelle"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "load"@en .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:market_access> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Mahdollisuus / kyky aloittaa tuotteiden ja palvelujen myynti uudella markkina-alueella."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "market access"@en,
        "markkinoille pääsy"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:market_conditions> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Uuden markkinan piirteet ja olosuhteet, esimerkiksi kilpailutilanne ja markkinan kasvuaste."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "market conditions"@en,
        "markkinaehdot"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale> a ttp:Concept ;
    ttp:isCharacteristicsOf <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale_meteorology>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale_models> ;
    skos:definition "Dimensions of an atmospheric layer which ranges from a few kilometres to some hundreds of kilometres horizontally.."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "mesoscale"@en,
        "mesoskaala"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale_model> a ttp:Concept ;
    ttp:hasPartOf <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale_meteorology> ;
    skos:definition "Mesoskaalan ilmakehän ilmiöitä simuloiva malli."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "mesoscale model"@en,
        "mesoskaalan ilmakehämalli"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:micro-generation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähkön tuotantoa pienessä mittakaavassa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "micro-generation"@en,
        "pientuotanto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mobile_content> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Mobiililaitteilla käytettävä sisältö."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "mobile content"@en,
        "mobiilisisältö"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mobility_model> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Matemaattinen malli joka kuvaa käyttäjien liikkumista oikeassa maailmassa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "mobility model"@en,
        "liikkuvuusmalli"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mobility_support> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Mobiiliyhteyden ylläpitäminen mobiiliverkon ja mobiililaitteiden välillä laitteiden sijainnin muuttuessa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "mobility support"@en,
        "liikkuvuustuki"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:network_anomaly> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Poikkeama tietoverkon oletetusta toiminnasta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "network anomaly"@en,
        "verkkoanomalia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:network_size> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Verkon solmukohtien määrä ja/tai kapasiteetti."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "network size"@en,
        "verkon koko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:network_topology> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Malli tietoverkon osista ja niiden välisistä yhteyksistä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "network topology"@en,
        "verkon topologia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:nuclear_power> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Ydinfissio- tai fuusioreaktiossa vapautuvasta lämpöenergiasta tuotettu sähkö."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "nuclear power"@en,
        "ydinvoima"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:numerical_modeling> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Numeerinen mallintaminen eli tietokonesimulointi on monimutkaisten ilmiöiden tutkimusta tietokoneavusteisen laskentamallin avulla."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "numerical modeling"@en,
        "numeerinen mallintaminen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:numerical_weather_prediction> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Globaali säämallinnus, jossa ratkaistaan koko ilmakehän kiertoliike. Rajoitetun alueen säämallinnus, jossa ratkaistaan ilmakehän käyttäytyminen rajallisella alueella ja paremmalla erotuskyvyllä kuin globaaleissa säämalleissa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "numerical weather prediction"@en,
        "numeerinen säänennustus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:operating_costs> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Yrityksen perustoiminnan, kuten hallinnon ja ylläpidon kustannukset."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "operating costs"@en,
        "toimintakustannukset"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:optimal_replication_strategy> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Valitun metriikan mukaan optimaalinen strategia luoda kopioita sisällöstä verkon solmuille."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "optimal replication strategy"@en,
        "optimaalinen toisintamisstrategia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:overlay_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Jonkin toisen verkon päälle rakennettu verkko."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "overlay network"@en,
        "päällysverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:parameterization_method> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Fyysisten ominaisuuksien esittäminen dynaamisessa mallissa suhteessa yksinkertaistettuihin (ei todellisiin) parametreihin."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "Parameterization method"@en,
        "parametrisointimenetelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:peak_demand> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Maksimaalinen kysyntä tietyn ajanjakson sisällä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "peak demand"@en,
        "huippukysyntä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:peer-to-peer_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietoverkko, jossa ei ole hierarkkista jakoa palvelimien ja työasemien välillä. Kaikki verkon solmut ovat tasavertaisia ja voivat jakaa omia resurssejaan muiden käyttöön."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "peer-to-peer network"@en,
        "vertaisverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:performance_analysis> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Suorituskykyanalyysi mittaa tietojärjestelmän tai verkon toimintakapasiteettia ja toimivuutta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "performance analysis"@en,
        "suorituskykyanalyysi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:performance_model> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Abstrakti malli järjestelmästä joka kuvaa käyttöasteen sekä suorituskyvyn välistä suhdetta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "performance model"@en,
        "suorituskykymalli"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:platform_cooperativism> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Alustayhteistoiminnallisuus on yhteisomistuksessa oleva, demokraattisesti hallittu yritys, joka käyttää jotain tiettyä protokollaa, verkkosivustoa tai mobiilisovellusta mahdollistaakseen tavaroiden ja palveluiden myynnin."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "platform cooperativism"@en,
        "alustayhteistoiminnallisuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:power_flow> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "sähkövuo"@fi ;
    skos:definition "Energian kulku siirtoverkon kautta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "power flow"@en,
        "tehovuo"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:power_system> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "sähköjärjestelmä"@fi ;
    skos:definition "(Sähkö)energian syöttämiseen, siirtoon ja käyttöön tarkoitettu (sähköisten) osien muodostama järjestelmä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "power system"@en,
        "tehojärjestelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:price_dynamics> a ttp:Concept ;
    skos:definition "hinnan muutokset ja siihen vaikuttaneet tekijät"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "price dynamics"@en,
        "hintadynamiikka"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:prosumer> a ttp:Concept ;
    skos:definition "henkilö, joka toimii sekä kuluttaa että tuottaa energiaa"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "prosumer"@en,
        "prosumer"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:public_engagement_with_science> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tutkijoiden ja yleisön keskinäistä ja molemminpuolista vuorovaikutusta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "public engagement with science"@en,
        "osallistava tiedeviestintä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:quality_of_service> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "quality of service"@en ;
    skos:definition "(Sähkö)verkon yleinen suorituskyky, erityisesti verkon käyttäjien näkökulmasta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "QoS"@en,
        "palvelunlaatu"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:radar_observations> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Säätutkan metereologisista havainnoista koodaama ja lähettämä raportti."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "radar observations"@en,
        "säätutkahavainnot"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:radar_radial_wind> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tutkan mittaussäteen sädevektorin suuntaisessa pisteessa oleva tuulen komponentti.."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "Radar radial wind"@en,
        "tutkasäteensuuntainen tuulikomponentti"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:radiative_transfer> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Säteilyn läpäisy sirottavan, absorboivan ja/tai heijastavan materiaalin läpi fysiikan ja matematiikan termeillä kuvattuna."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "radiative transfer"@en,
        "säteilyn kulku"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:real_time_price> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "real time pricing"@en ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "real time price"@en,
        "reaaliaikainen hinnoittelu"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:regulation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sääntely tarkoittaa vapaiden markkinoiden rajoittamista, yleensä kyse on yleisen edun kannalta merkittävistä asioista, kuten ympäristö ja sähkömarkkinat."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "regulation"@en,
        "sääntely"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_integration> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähköjärjestelmän uudelleenmuodostaminen niin, että siihen otetaan mukaan hajautetut ja epäsäännöllisesti energiaa tuottavat lähteet, esimerkiksi aurinko- ja tuulienergia."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "renewable energy integration"@en,
        "uusiutuvan energian yhdistäminen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_policy_instruments> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "renewable energy policy instruments"@en,
        "uusiutuvan energian ohjauskeinot"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:residual_load> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähkön kysyntä miinus sähköntuotantoyksikköjen, joita ei voida operaattorin toimesta poistaa verkosta, sekä uusiutuvan energiatuotannon osuus."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "residual load"@en,
        "jäännöskuormitus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:resilience> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Järjestelmän kyky toipua ja jatkaa toimintaa ympäristössä tapahtuneen muutoksen jälkeen."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "resilience"@en,
        "vikasietoisuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:resolution> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "resolution"@en,
        "erotuskyky"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:robustness_(control_systems)> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietokonejärjestelmän kyky toimia huolimatta viheellisestä suorituksesta tai virheistä datassa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "robustness (control systems)"@en,
        "toimintavarmuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:satellite> a ttp:Concept ;
    skos:definition "aurinkokunnan taivaankappaletta kiertävä toinen kappale."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "satellite"@en,
        "satelliitti"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:scalable_algorithm> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Algoritmi, joka toimii samalla tavalla käsiteltävän datan määrän tai monimutkaisuuden kasvaessa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "scalable algorithm"@en,
        "skaalautuva algoritmi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:sea_breeze> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Mereltä mantereelle puhaltava rannikkotuuli, joka syntyy kylmän merenpinnan ja läheisen maan lämpötilaerosta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "sea breeze"@en,
        "merituuli"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:search_engine> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Hakukone on Internetissä olevan tiedon etsimisen työväline."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "search engine"@en,
        "hakukone"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:security_of_supply> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Kuinka luotettavasti tuotteita tai palveluja on saatavissa. Tuotteen tai palvelun yleinen toimitusvarmuus, joka on relevantti etenkin yhteiskunnan toimivuuden kannalta tärkeiden toimintojen osalta poikkeustilanteissakin."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "Security of supply"@en,
        "Huoltovarmuus/Toimitusvarmuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:sensor_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "yhteen liitettyjen ja yhteistyössä ympäristöään havainnoivien ja ohjaavien antureiden (sensoreiden) verkko, joka mahdollistaa ihmisten, teknologian ja ympäröivän tilan välisen vuorovaikutuksen"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "sensor network"@en,
        "anturiverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:server> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tietokone, joka tarjoaa määriteltyjä palveluita verkon muille tietokoneille."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "server"@en,
        "palvelin"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:simulation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Malli tai menetelmä, jolla jäljennetään todellisen tilanteen tai ilmiön toiminta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "simulation"@en,
        "simulaatio"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:smart_home> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "älytalo"@fi ;
    skos:definition "Koti, jossa on antureita, kodinkoneita ja laitteita yhdistävä, asukkaille heidän tarpeitansa vastaavia palvelua tarjoava tietoverkko. Tietoverkkoa laitteineen voidaan valvoa, käyttää tai ohjata etäältä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "smart home"@en,
        "älykoti"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:smart_meter> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "etäluettava sähkömittari"@fi,
        "älykäs sähkömittari"@fi ;
    skos:definition "Sähköinen laite joka tallentaa ja välittää energian kulutustietoja ja vastaanottaa hallintaviestejä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "smart meter"@en,
        "älymittari"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:social-technical_system> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "social-technical system"@en,
        "sosio-tekninen järjestelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_generation> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "solar generation"@en,
        "aurinkotuotanto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:spectrum_sharing> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "spectrum sharing"@en,
        "spektrin jakaminen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:stochastic_frontier_analysis> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Taloudellisen mallintamisen menetelmä, jonka lähtökohtana stokastisia tuotannon raja malleja."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "stochastic frontier analysis"@en,
        "stokastinen raja-analyysi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:stochastic_model> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "stochastic model"@en,
        "satunnaismalli"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:strategic_partnership> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Yhteistä toimintaa ja toimintoja yhteisesti jaettujen päämäärien saavuttamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "strategic partnership"@en,
        "strateginen kumppanuus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:surface_radiative_flux> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähkömagneettisen säteilyenergian vuo pinta-ala ja aika-yksikköä kohti."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "surface radiative flux"@en,
        "säteilyvuo pinnassa"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:sustainability_science> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Kestävän kehityksen mukaista muutosta ja sen tavoitteita tukevaa tutkimusta. Kestävän kehityksen tavoitteena on tyydyttää ihmisten perustarpeet säilyttäen samalla maan elämää tukevat järjestelmät."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "sustainability science"@en,
        "kestävyyden tiede"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:synchronization> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "synkronointi"@fi ;
    skos:definition "Kahden tai useamman järjestelmän elementin saattaminen sellaiseen tilaan että ne yhdenmukaistetaan jonkin asetetun mitan mukaan."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "synchronization"@en,
        "ajastus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:temporal_resolution> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "temporal resolution"@en,
        "ajallinen erotuskyky"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:tilt_angle> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Määrittää aurinkopaneelin kallistusasteen suhteessa vaakatasoon."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "tilt angle"@en,
        "kallistuskulma"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:topology> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Jonkin asian spatiaalinen muoto."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "topology"@en,
        "topologia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:transmission> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sähköenergian siirto korkeajännitteisten kantaverkkojen kautta voimalaitoksista kulutuskeskuksiin jakelua varten."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "transmission"@en,
        "sähkön siirto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:transmission_price> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Siirtopalvelun hinta muodostuu sähkön siirrosta, sähkön kulutuksen mittauksesta ja taseselvityksestä."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "transmission price"@en,
        "siirtohinta"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:transmission_system> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "transmission system"@en,
        "siirtojärjestelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:virtual_utility> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "virtual power plant"@en,
        "virtuaalinen (näennäinen) tuottaja"@fi ;
    skos:definition "Energianhallintajärjestelmä, joka kokoaa yhteen hajautetun sähköntuotannon ja kulutuksen."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "virtual utility"@en,
        "virtuaalivoimala"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:weather_forecasting> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "weather forecasting"@en,
        "sään ennustaminen"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:weather_radar> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tutka jota käytetään sään tutkimuksessa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "weather radar"@en,
        "säätutka"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:web-based_service> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Webin kautta käytettävä palvelu."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "web-based service"@en,
        "www-pohjainen palvelu"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:weibull_distribution> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tilastollinen jakauma, jota käytetään usein tuulienergiasovelluksissa kuvaamaan tuulen nopeuden jakaumaa (nopeusluokkien frekvenssijakaumaa). Webull-jakauma on jatkuva todennäköisyysjakauma, joka tarvittaessa 'säätyy' symmetrialtaan vinoksi, on helppo käsittellä laskennallisesti, ja jonka parametrit (Weibullin tapauksessa a,b,c) on laskettavissa empiirisestä aineistosta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "weibull distribution"@en,
        "weibull-jakauma"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:welfare> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Vauraus, varakkuus, rikkaus; hyvä terveydentila; hyvä, harmoninen olo."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "welfare"@en,
        "hyvinvointi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_atlas> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind atlas"@en,
        "tuuliatlas"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_climate> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind climate"@en,
        "tuuli-ilmasto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_data> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Mittausaineisto tuulen ominaisuuksista (nopeus, suunta, variaatio) tietyn ajanjakson aikana."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind data"@en,
        "tuuliaineisto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_direction> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind direction"@en,
        "tuulen suunta"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_field> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "tuulikenttä"@fi ;
    skos:definition "Kolmiulotteinen tilakuvio joka näyttää tuulet tietyssä paikassa ja tiettynä ajankohtana."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind field"@en,
        "tuulikartta"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_forecast> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Säähavaintoihin ja säämalleihin perustuva arvio tuulen suunnasta ja voimakkuudesta lähiajalle tai useita vuorokausia eteenpäin."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind forecasts"@en,
        "tuuliennuste"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_generation> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind generation"@en,
        "tuulituotanto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_resource_mapping> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Tuuliolosuhteiden kartoitus tuulivoimatuotannon kannalta."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind resource mapping"@en,
        "tuulienergian resurssikartoitus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_speed> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Keskimääräinen nopeus, jolla tuuli puhaltaa tietyssä paikassa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind speed"@en,
        "tuulen nopeus"@fi .

ttp:hasPartOf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ttp:Concept ;
    rdfs:range ttp:Concept ;
    rdfs:subPropertyOf skos:broaderMatch ;
    skos:prefLabel ""@fi .

ttp:isCharacteristicsOf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ttp:Concept ;
    rdfs:range ttp:Concept ;
    rdfs:subPropertyOf skos:relatedMatch ;
    skos:prefLabel ""@fi .

ttp:isPartOf a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ttp:Concept ;
    rdfs:range ttp:Concept ;
    rdfs:subPropertyOf skos:narrowerMatch ;
    skos:prefLabel ""@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:communication_channel> a ttp:Concept ;
    ttp:hasPartOf <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:communication_network>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:communications_system> ;
    skos:definition "Väylä sähköisten tai sähkömagneettisten signaalien välittämiseen."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "communication channel"@en,
        "tietoliikennekanava"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:communications_system> a ttp:Concept ;
    ttp:isPartOf <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:communication_channel>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:communication_network> ;
    skos:definition "Yhteenliitettyjen ja yhdessä toimivien laitteiden tai muiden komponenttien, kuten tietoliikenneverkkojen, siirtoverkkojen, välitysasemien ja päätelaitteiden kokonaisuus."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "communications system"@en,
        "tietoliikennejärjestelmä"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:content-centric_networks> skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:information_centric_network> .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:diffuse_radiation> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_radiation> ;
    skos:definition "Yleensä vaakatasoiselle pinnalle osuva, ilmakehästä siroutuva säteily, joka tule yllä olevan ilmakehän kerroksen kaikista suunnista (poislukien suora säteily)."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "diffuse radiation"@en,
        "hajasäteily"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_markets> a ttp:Concept ;
    ttp:isPartOf <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_prices> ;
    skos:definition "energian ostamiseen ja myyntiin keskittynyt hyödykemarkkina, jonka keskeinen osa on sähköllä käytävä kauppa"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:nordic_power_markets> ;
    skos:prefLabel "energy markets"@en,
        "energiamarkkinat"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:hydroelectric_power> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_(re)sources> ;
    skos:definition "Veden virtausliikkeen voimasta turbiineilla tuotettu uusiutuva energialähde."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "hydroelectric power"@en,
        "vesivoima"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:information_centric_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Sisällön jakamiseen rakennettu tietoverkko."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:content-centric_networks> ;
    skos:prefLabel "information centric network"@en,
        "tietokeskeinen verkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:intellectual_capital> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:knowledge> ;
    skos:definition "organisaation voimavara"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "intellectual capital"@en,
        "aineeton pääoma"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:knowledge_process> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:knowledge> ;
    skos:definition "Sarja tietämiseen tähtääviä toimintoja."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "knowledge process"@en,
        "tietoprosessi"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:meteorological_instrument> a ttp:Concept ;
    skos:definition "laitteet, joita käytetään ilmakehän tilan havainnointiin ja analysointiin, tai prosessien suorittamiseen ilmakehässä tiettynä ajankohtana"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:radiosonde> ;
    skos:prefLabel "meteorological instrument"@en,
        "meteorologinen mittalaite"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:meteorology> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Ilmakehän ja siinä esiintyvien ilmiöiden tutkimus."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:low_level_jet> ;
    skos:prefLabel "meteorology"@en,
        "meteorologia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:micro-grid> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:power_grid> ;
    skos:definition "Hajautettuja energiantuotantolähteitä käyttävä ja niiden tuottamaa sähköä siirtävä sähkönjakelujärjestelmä, jota käytetään valvotulla, koordinoidulla tavalla joko kytkettynä päävirtaverkkoon tai siitä erillään."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "micro-grid"@en,
        "mikroverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:non-renewable_energy_(re)sources> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_resources> ;
    skos:definition "Energiavarat, jotka mitä ilmeisimmin kuluvat tulevaisuudessa loppuun eli fossiiliset energiamuodot: kivihiili, maakaasu ja öljy. Ydinvoimakin voidaan lukea uusiutumattomiin, jos sen raaka-aineena ajatellaan nykyisin käytettävää uraania."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "Non-renewable energy (re)sources"@en,
        "Uusiutumattomat energialähteet"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:nordic_power_markets> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_markets> ;
    skos:definition "Pohjoismainen sähkömarkkina on ensimmäinen kansainvälinen sähkömarkkina-alue. Se muodostuu neljästä pohjoismaasta: Ruotsi, Suomi, Norja ja Tanska, sekä Viro, joka liittyi vuonna 2010."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "nordic power markets"@en,
        "pohjoismainen sähkömarkkina"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:photovoltaics> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Aurinkokennotekniikka, jolla auringonvalo muunnetaan sähköksi valosähköisen ilmiön avulla."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_panel> ;
    skos:prefLabel "photovoltaics"@en,
        "valosähköinen aurinkokennotekniikka"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:radiosonde> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:meteorological_instrument> ;
    skos:definition "Sääpalloon liitetty laite, joka noustessaan noin 30 000 metriin lähettää ilmanpainetta, -kosteutta, lämpötilaa ja tuulia koskevia mittaustietoja."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "radiosonde"@en,
        "radioluotain"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:shortwave_radiation> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_radiation> ;
    skos:definition "Meteorologiassa lyhytaaltosäteilyllä tarkoitetaan elektromagneettista säteilyä, jonka aallonpituus on <4.0 μm. Termillä erotetaan auringonsäteily (lyhytaaltosäteily) pitkäaaltoisesta lämpösäteilystä (aallonpituus > 4.0 μm)."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "shortwave radiation"@en,
        "lyhytaaltosäteily"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:smart_grid> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:power_grid> ;
    skos:definition "Älysähköverkolla tarkoitetaan sähköverkkoa, joka tieto- ja viestintäteknologiaa hyödyntämällä voi havaita muutoksia sähkön tuotannossa ja käytössä, ja tarjota joustavaa sähkönsiirtoa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "smart grid"@en,
        "älysähköverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_panel> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:photovoltaics> ;
    skos:definition "Laite, jolla auringon säteily muunnetaan sähköenergiaksi valosähköisen ilmiön avulla."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "solar panel"@en,
        "aurinkopaneeli"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:tariff_structure> a ttp:Concept ;
    ttp:isCharacteristicsOf <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_prices> ;
    skos:definition "Tariffirakenne näyttää miten kuluttajan maksama sähkönhinta muodostuu."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "tariff structure"@en,
        "tariffirakenne"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Horisontaalista ilmakehän liikettä, mikä aiheutuu ilmanpaineen paineen vaihteluista."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:low_level_jet> ;
    skos:prefLabel "wind"@en,
        "tuuli"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_gust> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:low_level_jet> ;
    skos:definition "Äkillinen lyhytaikainen tuulen nopeuden voimistuminen."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind gust"@en,
        "tuulenpuuska"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_power_production> a ttp:Concept ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_turbine> ;
    skos:prefLabel "wind power production"@en,
        "tuulivoiman tuotanto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:communication_network> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Joukko sähköisiä (pääte)laitteita yhdistettynä verkostoksi, joka mahdollistaa niiden välisen tiedonsiirron."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "communication network"@en,
        "tietoliikenneverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:direct_normal_irradiance> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:direct_radiation>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_radiation> ;
    skos:definition "aurinkoon nähden kohtisuoralle pinnalle saapuva suora säteily"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "direct normal irradiance"@en,
        "suora normaalisäteily"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:direct_radiation> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_radiation> ;
    skos:definition "Auringon suora säteily"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:direct_normal_irradiance> ;
    skos:prefLabel "direct radiation"@en,
        "suora säteily"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:electricity_prices> a ttp:Concept ;
    ttp:isCharacteristicsOf <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:tariff_structure> ;
    skos:definition "sähkön kustannus ostajalle<br>"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "electricity prices"@en,
        "sähkön hinnat"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_resources> a ttp:Concept ;
    skos:definition "lähde, jota ihmiset voivat hyödyntää energiansaantiin"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:non-renewable_energy_(re)sources>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_(re)sources> ;
    skos:prefLabel "energy resources"@en,
        "energiaresurssit"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_weather> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_weather_forecast> ;
    skos:definition "Energiatuotantoon, kuten aurinko- ja tuulivoimaan, vaikuttuvat sääolot."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_weather_forecast> ;
    skos:prefLabel "energy weather"@en,
        "energiasää"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_weather_forecast> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_weather> ;
    skos:definition "sääennusteeseen perustuva aurinko- ja tuulivoimaennuste, joka kertoo auringonpaisteen ja tuulen kilowattitunneiksi muunnettuina esimerkiksi seuraavan 24 tunnin aikana"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_weather> ;
    skos:prefLabel "energy weather forecast"@en,
        "energiasääennuste"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:knowledge> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Perusteltu, tosi uskomus. Ymmärretty ja sisäistetty informaatio."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:intellectual_capital>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:knowledge_process> ;
    skos:prefLabel "knowledge"@en,
        "tieto"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale_models> skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale_meteorology> .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:photo_voltaic_power> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_(re)sources>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:variable_renewable_energy> ;
    skos:definition "Sähköksi muutettua auringonvaloa.<br>"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "photo voltaic power"@en,
        "aurinkovoima"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:power_grid> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "sähköverkko"@fi ;
    skos:definition "Verkko, jota pitkin sähkö kulkee tuottajilta asiakkaille."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:micro-grid>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:smart_grid> ;
    skos:prefLabel "power grid"@en,
        "tehoverkko"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_energy> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_(re)sources>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:variable_renewable_energy> ;
    skos:definition "Electromagnetic energy transmitted from the sun (solar radiation), either directly using photovoltaics (PV), or indirectly using concentrated solar power."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "solar energy"@en,
        "aurinkoenergia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_turbine> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_power>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_power_production> ;
    skos:definition "mekaaninen laite joka muuttaa tuulen energian sähköksi tai mekaaniseksi energiaksi"@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:prefLabel "wind turbine"@en,
        "tuuliturbiini"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:low_level_jet> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:meteorology>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind> ;
    skos:definition "Ilmakehän alimmissa kerroksissa nopeasti liikkuva ilmakaistale."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_gust> ;
    skos:prefLabel "low level jet"@en,
        "pinnanläheinen suihkuvirtaus"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale_meteorology> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Mesoskaalan sääilmiöiden tutkimus."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:mesoscale_models> ;
    skos:prefLabel "mesoscale meteorology"@en,
        "mesoskaalan meteorologia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_power> a ttp:Concept ;
    skos:altLabel "wind energy"@en ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_(re)sources>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:variable_renewable_energy> ;
    skos:definition "Liikkuvan ilman tuottamaa energiaa, josta tuotetaan sähköä turbiinien avulla."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_turbine> ;
    skos:prefLabel "wind power"@en,
        "tuulivoima"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_radiation> a ttp:Concept ;
    skos:definition "Auringon säteilemä sähkömagneettinen säteily."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:diffuse_radiation>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:direct_normal_irradiance>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:direct_radiation>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:shortwave_radiation> ;
    skos:prefLabel "solar radiation"@en,
        "auringonsäteily"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:variable_renewable_energy> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_(re)sources> ;
    skos:definition "uusiutuvan energian lähde, josta saatavan energian määrä ei ole sen vaihtelevan luonteen vuoksi kontrolloitavissa."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:photo_voltaic_power>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_energy>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_power> ;
    skos:prefLabel "variable renewable energy"@en,
        "vaihteleva uusiutuva energia"@fi .

<http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:renewable_energy_(re)sources> a ttp:Concept ;
    skos:broader <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:energy_resources> ;
    skos:definition "Energiavarat, jotka käytöstä riippumatta tai ainakin kestävästi käytettynä uusiutuvat eivätkä vähene: esim. auringon säteilyenergia, tuulen liike-energia, mannerten vesien ja vuoroveden potentiaali- ja liike-energia sekä biomassan kemiallinen energia."@fi ;
    skos:inScheme <http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> ;
    skos:narrower <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:hydroelectric_power>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:photo_voltaic_power>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:solar_energy>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:variable_renewable_energy>,
        <http://tieteentermipankki.fi/wiki/Clean_Energy_Research:wind_power> ;
    skos:prefLabel "renewable energy (re)sources"@en,
        "uusiutuvat energialähteet"@fi .

<http://www.yso.fi/onto/kasvimofologia/conceptscheme> a skos:ConceptScheme .

ttp:Concept a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf owl:Class,
        skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Tieteen termipankin käsite"@fi .

