@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix musa: <http://www.yso.fi/onto/musa/> .
@prefix musa-meta: <http://www.yso.fi/onto/musa-meta/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdau: <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ysa: <http://www.yso.fi/onto/ysa/> .
@prefix yso: <http://www.yso.fi/onto/yso/> .

musa:p1002 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:08:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Noin vuosina 1966-1968 Jamaikalla esiintynyt verrattain hidastempoinen reggaeta edeltänyt tyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska rock steady on levinnyt maailmanlaajuiseksi ilmiöksi, on sen yhteydessä syytä käyttää aina ajallisia ja maantieteellisiä täsmenteitä, esimerkiksi rock steady : Jamaika :  1960-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "rock steady"@fi,
        "rock steady"@sv .

musa:p1004 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T14:14:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Puolisävelaskelta pienempiä tai sitä suurempia mutta kokosävelaskelta pienempiä intervalleja sisältävä musiikin laji, joka esiintyy sekä modernistisena taidemusiikin tyylisuuntana että monien musiikkiperinteiden (esimerkiksi arabialainen musiikki, Intian klassinen musiikki ja monet etniset perinteet) osana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mikrotonaalinen musiikki"@fi,
        "mikrointervallmusik"@sv .

musa:p1011 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:52:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ääneslaulu"@fi ;
    skos:definition "Erityisesti Aasiassa (mm. Mongolia ja Tuva) harjoitettava moniääninen ääneslaulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kurkkulaulu"@fi,
        "strupsång"@sv .

musa:p1013 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T14:09:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "synkooppi"@fi ;
    skos:definition "Iskualan säännönmukaisesta eli tahtilajin määrittelemästä iskutuksesta poikkeava (metrillisen) iskun siirtäminen pois \"oikealta\" paikaltaan. Vaikka termiä käytetään  kaikenlaisen musiikin yhteydessä, se tunnetaan parhaiten jazz-musiikin eräänä  perusominaisuutena."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "synkopointi"@fi,
        "synkopering"@sv .

musa:p1017 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:55:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiesityksen tarkka nuotinnos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "transkriptiot (musiikki)"@fi .

musa:p1109 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkikustantamot"@fi,
        "musikförlag"@sv ;
    skos:definition "Organisaatio, joka huolehtii musiikin julkaisemisesta ja kustantamisesta nuottien muodossa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikustantajat"@fi,
        "musikförläggare"@sv .

musa:p1112 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:50:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Lauluja, jotka on sävelletty ja/tai sanoitettu kuvaamaan myönteisesti tiettyä rajallista aluetta tai paikkakuntaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kotiseutulaulut"@fi,
        "hembygdssånger"@sv .

musa:p1117 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:49:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "live electronics"@fi,
        "live-elektroniikka"@fi,
        "live electronics"@sv ;
    skos:definition "Elektronisia äänentuottamis- ja muokkaamisvälineitä hyödyntävä esitystekniikka, jonka  avulla esittäjä kykenee muuntamaan elektronisesti tuotettua ääniainesta esitystilanteessa.  Vastaava englanninkielinen termi on \"live electronics\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "eloelektroniikka"@fi,
        "levande elektronisk musik"@sv .

musa:p1122 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termillä on useita eri merkityksiä keskiaikaisesta paimenlaulusta 1800-luvun  \"paimentunnelmaisiin\" orkesteriteoksiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina yhdessä täsmentävien asiasanojen ja muiden määreiden kanssa,  esimerkiksi pastoraalit : oopperat : Ranska : 1600-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "pastoraalit"@fi,
        "pastoraler"@sv .

musa:p1127 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:02:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tersetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:definition "Kolmelle lauluäänelle sävelletty tai sovitettu teos."@fi ;
    skos:hiddenLabel "tersetter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kolmelle soittimelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä triot (sävellykset). Kolmen laulajan muodostamasta esityskokoonpanosta käytetään termiä tertsetit."@fi ;
    skos:prefLabel "tertsetot"@fi,
        "tersetter (kompositioner)"@sv .

musa:p1128 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T10:05:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Katolisessa liturgiassa psalmi- ja hymnisäkeistöjen kanssa vuorotteleva lyhyt urkusävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "versetit"@fi,
        "versetter"@sv .

musa:p1132 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:15:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "etydit -- rummut"@fi ;
    skos:definition "Rumpujensoiton opiskeluun tarkoitettu harjoituskappale, joita taidemusiikin yhteydessä  yleensä kuvataan termillä etydit. Rumpujensoiton harjoittelussa hyödynnettäviä rytmiharjoituksia."@fi ;
    skos:hiddenLabel "etydit rummut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rudimentit"@fi,
        "rudiment"@sv .

musa:p1142 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-03-13T11:24:37+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmusiikkisoittimet"@fi,
        "perinnemusiikkisoittimet"@fi,
        "soittimet -- kansanmusiikki"@fi,
        "soittimet -- perinnemusiikki"@fi,
        "folkmusikinstrument"@sv,
        "musikinstrument -- folkmusik"@sv,
        "musikinstrument -- traditionell musik"@sv ;
    skos:hiddenLabel "soittimet kansanmusiikki"@fi,
        "soittimet perinnemusiikki"@fi,
        "musikinstrument folkmusik"@sv,
        "musikinstrument traditionell musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kansansoittimet"@fi,
        "folkliga instrument"@sv .

musa:p1145 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2016-11-23T10:24:04+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "käsikirjoitukset -- sävellykset"@fi,
        "musiikkikäsikirjoitukset"@fi,
        "nuottikäsikirjoitukset"@fi,
        "handskrifter -- kompositioner"@sv,
        "kompositionshandskrifter"@sv,
        "kompositionsmanuskript"@sv,
        "nothandskrifter"@sv ;
    skos:hiddenLabel "käsikirjoitukset sävellykset"@fi,
        "handskrifter kompositioner"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sävellyskäsikirjoitukset"@fi,
        "notmanuskript"@sv .

musa:p139 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:52:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "shanties"@fi,
        "shanties"@sv ;
    skos:definition "Populaarimusiikkiin kuuluvia lauluja, jotka tekstinsä takia liittyvät merimiesammatin perinteisiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "merimieslaulut"@fi,
        "sjömansvisor"@sv .

musa:p1489 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Pienehkö, yleensä pianolle sävelletty karaktäärikappale."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bagatellit"@fi,
        "bagateller"@sv .

musa:p166 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:49:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "patriotisk musik"@sv ;
    skos:definition "Musiikki, joka on sävelletty, sovitettu ja esitetty  isänmaallisten tuntemusten edistämiseksi. Termillä ei tarkoiteta mitään täsmällisesti  tunnistettavissa olevaa musiikin lajia, vaikka suomalaisessa kulttuurissa termi liittyy  tavallisesti sotilassoittokuntien ja kuorojen ohjelmistoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "isänmaallinen musiikki"@fi,
        "fosterländsk musik"@sv .

musa:p1789 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:46:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "medleyt"@fi,
        "potpourrit"@fi,
        "potpurit"@fi,
        "medley"@sv ;
    skos:definition "Kahdesta tai sitä useammasta itsenäisestä sävelmästä koostettu sävelmien ketju, jossa ei ole taukoja. Sikermä voi sisältää yhtä hyvin populaari-, etno- kuin taidemusiikkiakin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sikermät"@fi,
        "potpurrier"@sv .

musa:p1911 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:05:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yksinkertainen paimentorvi (luonnonsäveltorvi), jota käytetään Alppien alueella."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alppitorvi"@fi,
        "alphorn"@sv .

musa:p208 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:44:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cimbalom"@fi,
        "czimbalom"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dulcimer"@fi,
        "hackbräde"@sv .

musa:p22 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Taidemusiikkisävellyksen nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termi ei tarkoita mitään täsmällistä musiikillista muotoa tms., sitä käytetään vain  niiden teosten yhteydessä, jotka säveltäjä on nimennyt elegioiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "elegiat"@fi,
        "elegier"@sv .

musa:p247 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:45:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Korkeaääninen trumpettisoitin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kornetti"@fi,
        "kornett"@sv .

musa:p33 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T13:40:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Brasiliassa 1960-luvun alussa kehittynyt populaarimusiikkityyli, jossa on vaikutteita jazzista ja sambasta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bossa nova"@fi,
        "bossa nova"@sv .

musa:p337 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:34:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Säveltapailun menetelmä, jossa sävelet lauletaan niille annettuja solmisaationimiä  käyttäen (do, re, mi, fa, sol, la, ti)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "solmisaatio"@fi,
        "solmisation"@sv .

musa:p34 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Vanhahtava suomalainen ilmaisu erityisesti Keski-Euroopassa elävien romanien  tulkitsemalle perinteiselle viihdemusiikille, jossa viululla ja cimbalomilla on keskeinen  rooli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä romanien varsinaisesta perinnemusiikista, joka indeksoidaan kuten  muukin perinteinen musiikki, esim. perinnemusiikki : romanit : Suomi. Koska  mustalaismusiikin lajeja ja tyylejä on useita (erityisesti Unkari, Espanja ja Venäjä), lisäksi  on aina käytettävä maantieteellistä täsmennettävä, esimerkiksi mustalaismusiikki : kitara :  Venäjä."@fi ;
    skos:prefLabel "mustalaismusiikki"@fi,
        "zigenarmusik"@sv .

musa:p37 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:03:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Lähinnä 1950-luvun suomalaisissa farssielokuvissa runsaana esiintynyt viihdelaulutyyli, jonka aihepiirit liittyivät yleensä tukkijätkäkulttuuriin."@fi,
        "Hänför sig till finska filmfarser från femtiotalet"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on syytä käyttää aina yhdessä selittävien täsmenteiden kanssa, esimerkiksi rillumareimusiikki : elokuvat : Suomi : 1950-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "rillumareimusiikki"@fi,
        "rillumareimusik"@sv .

musa:p393 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Keskiaikainen, kertova tanssilaulu, (2) 1200-luvun trubaduurien ja truveerien laulettu  runo, (3) moniääninen renessanssiajan laulutyyli, (4) romantiikan ajalta lähtien laulu- tai  soitinsävellys, joka pohjautuu runolliseen ilmaisuun, (5) populaarimusiikissa kertova,  suhteellisen yksinkertainen laulelma ja (6) 1960-luvulta lähtien rock- ja popmusiikin piirissä  käytetty nimitys hidastempoisille ja tyyliltään rauhallisille lauluille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kun termiä käytetään taidemusiikin yhteydessä, siihen on liitettävä tyylikautta tai muuta selventävää yhteyttä ilmaiseva asiasana. Jos termiä käytetään populaarimusiikin indeksoinnissa, on lisäksi käytettävä tarkempaa tyylillistä ilmaisua, esimerkiksi balladit : laulelmat : Ruotsi, balladit : rock : Iso-Britannia."@fi ;
    skos:prefLabel "balladit"@fi,
        "ballader"@sv .

musa:p417 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys tai sävellyksen yksittäinen osa, joka on nimetty Adagioksi tai jonka tempomääre on Adagio."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "adagiot"@fi,
        "adagion"@sv .

musa:p439 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T10:33:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1940-luvun lopulla bebopiin ja kuubalaiseen populaarimusiikkiin pohjautuva, yleensä  suurella yhtyeellä tai orkesterilla (big band) esitetty jazzin laji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "afrokuubalainen jazz"@fi,
        "afrokubansk jazz"@sv .

musa:p450 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T10:49:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alankomaalaiset koulukunnat"@fi,
        "flaamilaiset koulukunnat"@fi,
        "flamländska skolorna"@sv ;
    skos:definition "1400–1500-luvuilla kukoistanut vokaalipolyfoninen sävellystyyli, jonka tunnetuimmat edustajat olivat Guillaume Du Fay, Henricus Isaac, Josquin des Prez ja Jean de Ockeghem."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alankomaiset koulukunnat"@fi,
        "nederländska skolorna"@sv .

musa:p451 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T10:54:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "indeterminismi"@fi,
        "sattumamusiikki"@fi,
        "indetermination"@sv ;
    skos:definition "1950-luvulla alkunsa saanut sävellys- ja esitystekniikka, jossa teoksen osa tai koko teos  muodostuu säveltäjän tai esittäjän (esittäjien) sattumanvaraisten valintojen mukaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "aleatorinen musiikki"@fi,
        "aleatorisk musik"@sv .

musa:p466 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:47:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ambrosiaaninen kirkkolaulu"@fi,
        "milanolainen kirkkolaulu"@fi ;
    skos:definition "Gregoriaanisen kirkkolaulun historiallinen edeltäjä, joka liittyi lähinnä Milanossa 300- luvulla esiintyneeseen ambrosiaaniseen liturgiaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ambrosiaaninen laulu"@fi,
        "ambrosiansk sång"@sv .

musa:p467 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:51:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ansatsi"@fi ;
    skos:definition "Huulten valmiustila puhallinsoittajilla (ansatsi, Ansatz)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "asete"@fi,
        "ansats"@sv .

musa:p472 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Helmeilevän koristeellinen, yleensä pianolle sävelletty lyhyehkö ja hienostunut sävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arabeskit (sävellykset)"@fi,
        "arabesker"@sv .

musa:p475 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Lyhyt aaria, joka ei ole rakenteellisesti ole yhtä yhtenäinen varsinainen aaria."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ariosot"@fi,
        "arioson"@sv .

musa:p489 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:29:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Automaattipiano, jossa koskettimia ohjataan reijitetyillä paperirullilla. Termiä on käytetty lähinnä Isossa-Britanniassa myös automaattipianojen yleisnimityksenä, vaikka Pianola on alun perin ollut vain tuotemerkki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pianola"@fi,
        "pianola"@sv .

musa:p490 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:42:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Automaattiurut, joita yleensä käytetään käsin kahvasta pyörittämällä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "posetiivi"@fi,
        "vevpositiv"@sv .

musa:p491 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:32:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "soittorasiat"@fi ;
    skos:definition "Mekaaninen soitin, jossa soivat sävellykset ovat ohjelmoitu jousivoimalla pyöriviin, metallipiikein varustettuihin lieriöihin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soittorasia"@fi,
        "speldosor"@sv .

musa:p498 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:57:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bandoneon"@fi,
        "bandoneon"@sv .

musa:p500 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:59:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "barbershop-musik"@sv ;
    skos:definition "Lähinnä Yhdysvalloissa suosittu viihteellisen yhtye- tai kuorolaulun muoto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barbershop-musiikki"@fi,
        "barbershop"@sv .

musa:p509 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T12:25:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Perinteinen italialainen laulutyyli, jolle on ominaista vapautunut, tasapainoinen ja kaunis  äänenmuodostus sekä tekninen virtuoosisuus vastakohtana romanttisemmalle,  tunnepitoiselle ja tekstin tulkintaan paneutuvalle laulutavalle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bel canto"@fi,
        "bel canto"@sv .

musa:p511 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Länsimaisen taidemusiikkiperinteen mukaan yleensä pianolle sävelletty kehtolaulua muistuttava karaktäärikappale."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "berceuset"@fi,
        "berceuser"@sv .

musa:p512 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T12:33:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termi tarkoittaa alkuperäisessä muodossaan intialaista (Punjab) perinnemusiikki- ja  tanssityyliä, jonka pohjalta kehittyi 1970-1980-lukujen vaihteessa lähinnä Lontoon alueella  erityinen pop-bhangran nimellä kulkeva maailmanmusiikkityyli. Tämä pop-bhangra on  kehittynyt yhä selkeämmin pop- ja diskotyyliksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bhangra"@fi,
        "bhangra"@sv .

musa:p524 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T14:00:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bouzouki"@fi ;
    skos:definition "Kreikkalainen pitkäkaulainen luuttusoitin. Irlantilaisessa populaarikansanmusiikissa käytetään \"bouzouki\"-nimistä soitinta. Tästä rakenteeltaan hieman erilaisesta soittimesta suositellaan käytettäväksi nimitystä irlantilainen buzuki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "buzuki"@fi,
        "bouzouki"@sv .

musa:p525 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys \"leikkisälle\" tai \"oikukkaalle\" soitinsävellykselle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "burleskit (sävellykset)"@fi,
        "burlesker"@sv .

musa:p547 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "capricciettot"@fi,
        "kapriisit"@fi,
        "kapriser"@sv ;
    skos:definition "Nimitys soitinsävellykselle, joka on luonteeltaan vilkas tai oikukas."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "capricciot"@fi,
        "capriccion"@sv .

musa:p550 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T13:59:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kosketinsoitin, jossa on kielten asemasta teräslevyt."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "celesta"@fi,
        "celesta"@sv .

musa:p555 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Barokin aikana kehittynyt soitinmusiikkityyppi, jonka musiikillisia rinnakkaisilmiöitä  ovat passacaglia ja englantilainen ground."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "chaconnet"@fi,
        "chaconner"@sv .

musa:p563 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T14:53:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Afro- ja latinalaisamerikkalaisessa musiikissa yleensä pareittain käytettävä noin 90 cm korkea rumpu, jonka kolme eri kokoa ovat nimeltään quinto, conga ja tumba."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "congarumpu"@fi,
        "congatrumma"@sv .

musa:p569 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:14:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kolumbiassa kehittynyt populaarimusiikin tyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cumbia"@fi,
        "cumbia"@sv .

musa:p573 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävelten (äänten) aika-arvojen rytmillinen tihentyminen, jonka vastakohta on additio."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "diminuutio"@fi,
        "diminution"@sv .

musa:p582 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:32:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1950-luvun lopulla kehittynyt viihteellinen, useimmiten lauluyhtyeiden esittämä rhythm  & bluesista eriytynyt populaarimusiikin laji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "doo wop"@fi,
        "doo wop"@sv .

musa:p6 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:00:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "foksit (sävellykset)"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "foxtrotit (sävellykset)"@fi .

musa:p602 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T11:19:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lehdykkäsoittimet"@fi,
        "rörbladsinstrument"@sv .

musa:p618 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kattotermi kaikille sellaisille taiteen lajeille, joihin sisältyy tai jotka ovat pääasiassa  yleisölle esiintymistä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "esittävät taiteet"@fi,
        "föreställande konst"@sv .

musa:p633 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleensä lyhyt, vaskipuhaltimilla esitettävä sävelmä, joka on tarkoitettu juhlallisen  tapahtuman tai seremonian aloitussignaaliksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fanfaarit"@fi,
        "fanfarer"@sv .

musa:p64 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:28:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kehäkaanonit"@fi,
        "ketjulaulut"@fi ;
    skos:definition "Kontrapunktinen musiikin muoto, jossa toistetaan samaa sävelmää sellaisenaan tai esimerkiksi eri tahdissa tai eri sävellajeissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaanonit (sävellykset)"@fi,
        "kanon"@sv .

musa:p641 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T13:50:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kornetin sukuinen vaskipuhallinsoitin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "flyygelitorvi"@fi,
        "flygelhorn"@sv .

musa:p644 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:16:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Folkmusiikin tyyli, jolle on ominaista yhteislaulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hootenanny"@fi,
        "hootenanny"@sv .

musa:p650 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sointuasteiden analysointi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "funktioanalyysi"@fi,
        "funktionsanalys"@sv .

musa:p655 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lajityypit"@fi ;
    skos:definition "Populaarimusiikin tyylilajien nimitys. Esimerkiksi bebop ja free jazz ovat jazzin genrejä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "genret"@fi,
        "genrer"@sv .

musa:p656 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T16:23:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Islamilaiseen perinteeseen liittyvä laulumuoto, joka on ollut suosittu varsinkin  Pakistanissa ja Intiassa, missä se on yleinen varsinkin elokuvamusiikissa. Tyylillisesti  ghazal on maailmanmusiikkia, jossa on vaikutteita länsimaisesta populaarimusiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ghazal"@fi,
        "ghazal"@sv .

musa:p657 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T16:32:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Metallista valmistettu pyöreä lyömäsoitin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gongi"@fi,
        "gong"@sv .

musa:p66015 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:44:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "loppusoitot"@fi ;
    skos:definition "Loppusoitto, yleisimmin liturgisen musiikin yhteydessä uruilla esitettävä pikkukappale."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "postludit"@fi,
        "postludier"@sv .

musa:p66019 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:10:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "\"Ensi näkemältä\" suoraan nuoteista soittaminen tai laulaminen ilman edeltävää  valmistautumista (englanniksi sight-reading)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "prima vista"@fi,
        "prima vista"@sv .

musa:p66021 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:12:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1970- ja 1980-lukujen vaihteessa syntynyt rock-tyyli, jossa yhdistyvät rockabilly ja punk rock. Tyypillisiä edustajia ovat mm. Reverend Horton Heat ja The Cramps."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "psychobilly"@fi,
        "psychobilly"@sv .

musa:p66031 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Esimerkiksi kirjaston omistamien aineistojen kokonaisuus ja (2) jonkin teeman  puitteissa koottu joukko äänitteitä tai nuotinnettuja sävellyksiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään ykkösmerkityksessä aina täsmenteiden kanssa, esimerkiksi kokoelmat :  äänitteet : tieteelliset kirjastot."@fi ;
    skos:prefLabel "kokoelmat"@fi,
        "samlingar"@sv .

musa:p66049 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:38:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "skrätsäys"@fi,
        "turntablismi"@fi,
        "skratching"@sv ;
    skos:definition "Lähinnä hip hop -kulttuurissa käytetty äänentuottotapa ja levysoittimen neulan hinkkausääni, joka syntyy DJ:n pyörittäessä vinyylilevyjä kädellä edestakaisin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "scratching"@fi,
        "scratching"@sv .

musa:p66052 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:07:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sinfonietat"@fi ;
    skos:definition "Orkesteriteoksen nimitys, sananmukaisesti \"pieni sinfonia\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain teoksista, joille säveltäjä on antanut tällaisen nimen."@fi ;
    skos:prefLabel "sinfoniettat"@fi,
        "sinfoniettor"@sv .

musa:p66054 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T13:03:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkileikkikoulun jälkeen varsinaisia soitinopintoja edeltävä opetus, jossa pohjustetaan esimerkiksi instrumentin valintaa, \"musiikkiesikoulu\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinvalmennus"@fi,
        "förberedande instrumentstudier"@sv .

musa:p66063 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T13:46:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Pääasiassa Euroopassa 1970-luvulta lähtien sävellettyä taidemusiikkia, jossa hyödynnetään äänen akustisia ominaisuuksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "spektrimusiikki"@fi,
        "spektralmusik"@sv .

musa:p66065 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T14:21:08+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplerit"@fi ;
    skos:definition "Laite tai tietokoneohjelma, jonka avulla sämplet otetaan, muokataan ja yhdistetään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplerit"@fi .

musa:p66068 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:49:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplet"@fi,
        "sämple"@sv ;
    skos:definition "Termi tarkoittaa sämpläyksen tuloksena syntyvää äänikatkelmaa, joka sisällytetään sellaisenaan tai muokattuna uuden teoksen osaksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplet"@fi,
        "sample"@sv .

musa:p66073 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T14:51:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplaajat"@fi,
        "sämplers"@sv ;
    skos:definition "Henkilö, joka luo sämpläyksen avulla musiikillisia teoksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplääjät"@fi,
        "samplers"@sv .

musa:p66083 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T15:11:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- televisio-ohjelmat"@fi,
        "televisionsmusik"@sv ;
    skos:definition "Televisio-ohjelmia ja mainoksia varten luotu tai niihin liitetty valmis musiikki, joka voi kuulua taustalla tai liittyä näytettävään musiikkiesitykseen."@fi ;
    skos:hiddenLabel "musiikki televisio-ohjelmat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "televisiomusiikki"@fi,
        "musik i TV-program"@sv .

musa:p66086 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T11:29:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kuubalainen salsatyyli, johon on yhdistelty afro-kuubalaista perinnemusiikkia sekä jazzin, hip hopin ja funkin elementtejä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "timba"@fi,
        "timba"@sv .

musa:p66088 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:07:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Vanhan testamentin tekstiin perustuva valituslaulu. Liittyy roomalaiskatolisessa kirkossa  pääsiäisviikon liturgiaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lamentaatiot"@fi,
        "lamentationer"@sv .

musa:p66094 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:55:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nuotintaminen"@fi ;
    skos:definition "Sävellyksen tarkka, musiikkiesityksen mukainen nuotintaminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Transkriboinnin tuloksesta käytetään termiä transkriptiot (musiikki)."@fi ;
    skos:prefLabel "transkribointi"@fi,
        "transkribering"@sv .

musa:p66101 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:14:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Varsinkin kitaramusiikin yhteydessä käytettävä soittotekninen termi, jolla tarkoitetaan soittajalle tunnusomaista, improvisaation osana käytettyä lyhyttä motiivia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "licksit"@fi,
        "lick"@sv .

musa:p66104 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:33:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "viihdemusiikki -- soitinmusiikki"@fi,
        "underhållningsmusik -- instrumentalmusik"@sv ;
    skos:hiddenLabel "viihdemusiikki soitinmusiikki"@fi,
        "underhållningsmusik instrumentalmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "instrumentaalinen viihdemusiikki"@fi,
        "instrumental underhållningsmusik"@sv .

musa:p66107 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-10T09:33:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pentatoninen säveljärjestelmä"@fi ;
    skos:definition "Viidestä sävelestä koostuvaan asteikkoon perustuva säveljärjestelmä, joka on yleinen eurooppalaisessa kansanmusiikissa, mutta myös monissa ei-eurooppalaisissa kulttuureissa ja mm. antiikin Kreikassa. Viisisäveljärjestelmät muodostuvat joko pelkistä kokosävelaskelista (antihemitoninen) tai myös puolisävelaskelista (hemitoninen)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viisisäveljärjestelmä"@fi,
        "pentatonik"@sv .

musa:p66111 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys urheilijan, viihdetaiteilijan, muusikon tms. käytännöllisiä ja taiteellisia asioita  hoitavalle henkilölle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikin indeksoinnissa on aina käytettävä täsmentäviä termejä, esimerkiksi managerit :  heavy rock : Yhdysvallat."@fi ;
    skos:prefLabel "managerit"@fi,
        "managers"@sv .

musa:p66115 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:39:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Master of ceremonyt"@fi ;
    skos:definition "Rap-musiikissa solistin (master of ceremony) nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "MC:t"@fi,
        "MC"@sv .

musa:p66118 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Jumalanpalveluksessa käytettävät tekstit ja/tai sävelmät nuotinnoksina sisältävä julkaisu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "messukirjat"@fi,
        "mässböcker"@sv .

musa:p66120 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T15:00:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levytuottajat"@fi ;
    skos:definition "Henkilö, joka viime kädessä vastaa äänitteen valmistumisesta ja julkaisemisesta tietyn sisältöisenä ja tietyssä muodossa. Äänitetuottajan rooli teknisten ja taiteellisten ratkaisujen tekemisessä vaihtelee tapaus- ja genrekohtaisesti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa. Äänitteiden yhteydessä termiä käytetään vain silloin, kun kyseessä on tuottajan ympärille koottu julkaisu (esimerkiksi Spector, Phil : äänitetuottajat)."@fi ;
    skos:prefLabel "äänitetuottajat"@fi,
        "ljudinspelningsproducenter"@sv .

musa:p66124 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:01:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Erityisesti rock-musiikin yhteydessä käytetty termi musiikillisen idean sisältävälle lyhyelle katkelmalle. Termiä käytetään lähinnä sähkökitaran yhteydessä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "riffit"@fi,
        "riff"@sv .

musa:p66126 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:14:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa käyttöön otettu nimitys jazzmusiikille, jossa kokoonpanossa oli sellaisia  omatekoisia soittimia, kuten pesulauta ja paperilla päällystetty kampa. Nimityksen ottivat käyttöön myös eräät Isossa-Britanniassa 1950-luvulla syntyneet yhtyeet, jotka yhdistivät musiikissaan jazzia, bluesia ja folkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "skiffle"@fi,
        "skiffle"@sv .

musa:p66142 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Digitaalisessa muodossa olevan äänen pakkausmenetelmä, jonka avulla äänitiedoston  kokoa voidaan pienentää noin kymmenesosaan alkuperäisestä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "MP3"@fi,
        "MP3"@sv .

musa:p66145 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kahden tai useamman taidelajin yhdistelmästä rakennettu julkaisu, esimerkiksi CD ROM -muotoinen tietosanakirja, jossa on kuvaa ja ääntä tekstin lisäksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "multimedia"@fi,
        "multimedia"@sv .

musa:p66150 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kirjastonhoitajan ammattikoulutuksen suorittanut henkilö, joka työskentelee  musiikkikirjastossa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikirjastonhoitajat"@fi,
        "musikbibliotekarier"@sv .

musa:p66156 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkikulttuuri"@sv ;
    skos:definition "Musiikkiin liittyvien yhteisöllisten toimintojen kokonaisuus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on yleisluontoisuutensa takia aina käytettävä täsmenteen kanssa, esimerkiksi  musiikkikulttuuri : saamelaiset : Norja."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkikulttuuri"@fi,
        "musikkultur"@sv .

musa:p66158 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levykaupat"@fi,
        "musiikkikaupat"@fi,
        "nuottikaupat"@fi,
        "äänilevykaupat"@fi ;
    skos:definition "Musiikkiaineistojen (äänitteet, nuotit, soittimet) välittämiseen erikoistunut kaupallinen  yritys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiliikkeet"@fi,
        "musikaffärer"@sv .

musa:p66169 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T09:17:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Rockin tyylilaji, jossa musiikillinen aines pohjautuu rockiin ja bluesiin, mutta toteutus- ja  esitystapa muistuttavat heavy rockia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hard rock"@fi,
        "hard rock"@sv .

musa:p66180 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisessä merkityksessään lyyrinen runo, musiikissa 1500-luvulta lähtien runoteksteihin  perustuva sävellystyyppi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikkikäytössä termiin liitetään aina täsmentäviä asiasanoja, esimerkiksi oodit :  lauluyhtye : Englanti : 1690-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "oodit"@fi,
        "oden"@sv .

musa:p66182 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:04:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konsertot -- orkesterit"@fi ;
    skos:definition "Orkesterille sävelletty konsertto, jossa kullakin orkesterin sektiolla on solistisia osuuksia."@fi ;
    skos:hiddenLabel "konsertot orkesterit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesterikonsertot"@fi,
        "konserter för orkester"@sv .

musa:p66184 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:19:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "partituurit -- soittaminen"@fi ;
    skos:definition "Moniäänisen kuoro- tai orkesteripartituurin soittaminen, yleensä pianolla."@fi ;
    skos:hiddenLabel "partituurit soittaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "partituurinsoitto"@fi,
        "partiturspel"@sv .

musa:p66187 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pasticciot"@fi ;
    skos:definition "(1) Monen säveltäjän tuotoksista koottu kokonaisuus, esimerkiksi Beggar's opera tai (2)  vanhempaa tyyliä mukaillen tehty uusi sävellys, esimerkiksi Stravinskyn Pulcinella-sarja."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään jälkimmäisessä merkityksessään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "pastissit"@fi,
        "pastischer"@sv .

musa:p66197 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T14:07:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konsertot -- yhtyeet"@fi ;
    skos:definition "Soitinyhtyeelle sävelletty konsertto."@fi ;
    skos:hiddenLabel "konsertot yhtyeet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Orkesterisäestyksellisiä yhtyekonserttoja nimitetään ryhmäkonsertoiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "kamarikonsertot"@fi,
        "kammarkonserter"@sv .

musa:p67020 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mainoslaulut"@fi ;
    skos:definition "Termiä käytetään pelkästään mainoksiin sävelletystä musiikista"@fi,
        "Termen används endast om musik som skrivits för reklamer"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mainosmusiikki"@fi,
        "reklammusik"@sv .

musa:p67021 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:00:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Syntymäpäivän tai vastaavan tilaisuuden yhteydessä esitettävä laulu, joka on tähän tarkoitukseen sävelletty tai sanoitettu"@fi,
        "För födelsedagar eller motsvarande ändamål skriven sång"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "onnittelulaulut"@fi,
        "gratulationssånger"@sv .

musa:p68 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-14T13:34:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laulu tai soitinmusiikkisävellys, jonka säveltäjä on nimennyt romanssiksi. Termillä ei ole mitään yksiselitteistä tyylillistä tai historiallista määritelmää."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "romanssit"@fi,
        "romanser"@sv .

musa:p680 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T09:55:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Havaijilla 1880-luvulla syntynyt kitaran soittotyyli (sylissä, metallitangolla tai putkella kielillä liu'uttaen), jonka seurauksena alettiin valmistaa erityisesti tähän tarkoitukseen soveltuvia kitaroita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "havaijinkitara"@fi,
        "hawaiigitarr"@sv .

musa:p68021 a skos:Concept ;
    dct:created "2007-07-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:15:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "didgeridoo"@fi,
        "didgeridu"@fi,
        "didjeridoo"@fi,
        "didjeridu"@fi,
        "dijjariduu"@fi,
        "didgeridoo"@sv,
        "didgeridu"@sv,
        "didjeridoo"@sv,
        "didjeridu"@sv,
        "dijjariduu"@sv ;
    skos:definition "Australian alkuperäisväestön perinteinen, puusta valmistettu pitkä trumpettisoitin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "didgerido"@fi,
        "didgerido"@sv .

musa:p681 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2016-03-29T15:48:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "historia"@fi,
        "historia"@sv .

musa:p683 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Äänitteiden myyntilistoilla menestyneiden populaarisävelmien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kokoelmista, ei yksittäisistä sävelmistä."@fi ;
    skos:prefLabel "hitit"@fi,
        "hits"@sv .

musa:p68409 a skos:Concept ;
    dct:created "2008-01-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmuusikot"@fi,
        "laulajat -- kansanmusiikki"@fi ;
    skos:definition "Kouluttamaton, yhteisössään arvostettu laulujen esittäjä"@fi ;
    skos:hiddenLabel "laulajat kansanmusiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kansanlaulajat"@fi,
        "folksångare"@sv .

musa:p688 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1800-syntynyt erityisesti pianomusiikin sävellystyyppi, joka muistuttaa scherzoa, mutta on tätä melodisempi ja vähemmän groteski."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "humoreskit"@fi,
        "humoresker"@sv .

musa:p69048 a skos:Concept ;
    dct:created "2008-12-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T12:23:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "biitboksaus"@fi ;
    skos:definition "Erityisesti hip hop -musiikissa käytetty esittämistapa, jossa suulla matkitaan eri soittimien ääntä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "beatboxing"@fi,
        "beatboxing"@sv .

musa:p691 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:31:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Partituurin erityismuoto, jossa säestävän orkesterin tai yhtyeen osuus on korvattu  pianosäestyksellä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pianopartituurit"@fi,
        "pianopartitur"@sv .

musa:p697 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellyksen nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sävellyksistä, joille säveltäjä on antanut tällaisen nimen."@fi ;
    skos:prefLabel "idyllit"@fi,
        "idyller"@sv .

musa:p71259 a skos:Concept ;
    dct:created "2011-04-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-10T09:37:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Länsimaisessa taidemusiikissa käytössä oleva moniäänisen kudoksen sävellystapa, jonka normisto vaihtelee aika- ja tyylikausien estetiikan mukaisesti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänenkuljetus"@fi,
        "stämföring"@sv .

musa:p72263 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "barcarolat"@fi,
        "barcarolet"@fi,
        "barcarollet"@fi,
        "venelaulut"@fi ;
    skos:definition "Venetsian gondoleerien perinteisistä lauluista käytetty nimitys, jolla taidemusiikissa tarkoitetaan \"venelauluksi\" kutsuttua soitin- tai laulusävellystyyppiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barkarolit"@fi,
        "barkaroller"@sv .

musa:p72264 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:37:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "chorinho"@fi ;
    skos:definition "Brasilialaisen populaarimusiikin tyylilaji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "choro"@fi,
        "choro"@sv .

musa:p72265 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T16:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Gallikaanisessa liturgiassa käytetty latinankielinen monofoninen kirkkolaulu, jonka 800-luvulla syrjäytti gregoriaaninen laulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gallikaaninen laulu"@fi,
        "gallikansk sång"@sv .

musa:p725 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "populaarikulttuuri"@fi,
        "populärkultur"@sv .

musa:p728 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:11:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Jamaikalla noin vuosina 1961-1966 kukoistanut, reggaeta edeltänyt, suhteellisen nopeatempoinen populaarimusiikkityyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ska"@fi,
        "ska"@sv .

musa:p729 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T14:08:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa kehittynyt, pääosin instrumentaalinen popmusiikkityyli, jonka esityskokoonpanossa on merkittävä osa sähkökitaralla. Surfmusiikki oli pitkälti paikallista  \"elämäntapamusiikkia\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "surfmusiikki"@fi,
        "surfmusik"@sv .

musa:p73022 a skos:Concept ;
    dct:created "2013-04-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:05:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ritornellit"@fi,
        "välisoitot"@fi ;
    skos:definition "Barokin vokaaliteoksissa esiintyvä toistuva alku-, väli- tai loppusoitto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ritornellot"@fi,
        "ritorneller"@sv .

musa:p734 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T08:31:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1960-luvulla Yhdysvalloissa kehittynyt rock-musiikin tyyli, johon on otettu vaikutteita latinalaisamerikkalaisesta tanssimusiikista. Tunnettu tyylin edustaja on Santana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Latin rock"@fi,
        "latin rock"@sv .

musa:p736 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:14:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "psykedeelinen musiikki"@fi,
        "psykedelisk musik"@sv ;
    skos:definition "Rockin laji, joka kukoisti 1960-luvun lopulta 1970-luvun puoleenväliin. Psykedeeliseen  rockiin liittyivät tavallisesti pyrkimykset tietoisuuden tai mielen avartamiseen mm. sointivärikokeiluilla, huumausaineilla (erityisesti LSD) ja itämaisilla uskonnoilla. Psykedeelisellä rockilla oli myös selvät yhteydet sekä folk- että hippiliikkeeseen. Termiä  voidaan käyttää myös tyylinmukaisesti myöhemmin tehdyn musiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "psykedeelinen rock"@fi,
        "psykedelisk rock"@sv .

musa:p747 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:25:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1800-luvun alusta lähtien lähinnä porvariston huvitukseksi kodeissa ja ravintoloissa esitetty musiikki, jota esitettiin pääasiassa taidemusiikin soittimin pienellä orkesterilla, yhtyeellä (jouset, puupuhaltimia) tai pelkällä pianolla. Salonkimusiikki on usein sovitettu  suosituista ooppera- ja operettilauluista, mutta sitä on myös sävelletty tähän tarkoitukseen. Salonkimusiikki on yhteiskunnallisena ilmiönä osa viihdekulttuuria, mutta musiikillisesti lähempänä taide- kuin populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "salonkimusiikki"@fi,
        "salongsmusik"@sv .

musa:p764 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:58:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sormiaukoton puhallinsoitin, jolla voidaan soittaa vain ns. luonnonsäveliä (yläsävelsarjaa)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "luonnontorvet"@fi,
        "naturhorn"@sv .

musa:p765 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:44:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Koskettimistolla soitettava, päästäpuhallettava huuliharppusoitin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "melodika"@fi,
        "melodika"@sv .

musa:p775 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T12:29:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1600- ja 1700-luvuilla yleinen alttoviulun kaltainen soitin, joka kuitenkin muistuttaa ulkoisesti enemmän viola da gambaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viola d'amore"@fi,
        "viola d'amore"@sv .

musa:p776 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T12:33:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termiä käytetään usein matalaäänisimmästä viola da gambasta, mutta historiallisesti sitä on käytetty myös erilaisista modernin kontrabasson edeltäjistä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "violone"@fi,
        "violone"@sv .

musa:p779 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmuusikot"@fi,
        "pelimannit"@fi,
        "perinnemuusikot"@fi,
        "musikanter"@sv ;
    skos:definition "Muusikko, jonka ohjelmisto koostuu kokonaan tai pääosin kansanmusiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää kaikista kansanmusiikkia soittavista muusikoista. Termiin on syytä  liittää soitinta ja maantieteellistä yhteyttä selventäviä täsmenteitä, esimerkiksi  kansansoittajat : tuohihuilu : Suomi. Termiä \"pelimannit\" ei Musiikin asiasanastossa ole,  mutta tietyntyyppisestä kansansoittajien esittämästä musiikista käytetään termiä  pelimannimusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "kansansoittajat"@fi,
        "spelmän"@sv .

musa:p782 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Muusikoita, joiden laulu- tai soittotekniikka on poikkeuksellisen taiturillinen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska ilmaisu on aina suhteellinen, sitä käytetään vain sellaisten muusikoiden  yhteydessä, jotka on hakuteoksissa virtuooseiksi nimetty, esimerkiksi Paganini ja Liszt."@fi ;
    skos:prefLabel "virtuoosit"@fi,
        "virtuoser"@sv .

musa:p801 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:11:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Eurooppalainen jousisoitin, jossa ääni syntyy pyörittämällä puista kiekkoa kieliä vasten. Kielten äänenkorkeutta vaihdellaan koskettimistolla. Termiä \"lira\" käytetään usein sekä kampiliirasta että Balkanin alueella tunnetusta jousisoittimesta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kampiliira"@fi,
        "vevlira"@sv .

musa:p803 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T16:00:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Tuohesta valmistetut soittimet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tuohisoittimet"@fi,
        "näverinstrument"@sv .

musa:p80331 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-10-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:43:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "isonuottiset"@fi,
        "isonuottiset nuotit"@fi,
        "musikalier med förstorad notskrift"@sv ;
    skos:definition "Tavallista isokokoisempaa nuottikirjoitusta sisältävät nuottijulkaisut, joissa musiikki on yleensä helpotettuina sovituksina erityisesti soitonopetuksen tarpeisiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "isonuottiset nuottijulkaisut"@fi,
        "musikalier med stor notskrift"@sv .

musa:p809 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:37:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sormipiano"@fi,
        "fingerpiano"@sv ;
    skos:definition "Afrikkalainen sormipiano."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbira"@fi,
        "mbira"@sv .

musa:p810 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:10:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Intialainen pitkäkaulainen luuttusoitin, klassisen musiikin keskeinen soolosoitin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sitar"@fi,
        "sitar"@sv .

musa:p81553 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:58:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "saksanpolkat (sävellykset)"@fi,
        "sottiisit (sävellykset)"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jenkat (sävellykset)"@fi .

musa:p81555 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:02:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "csárdásit (sävellykset)"@fi .

musa:p81556 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:11:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "humpat (sävellykset)"@fi .

musa:p81557 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:15:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "masurkat (sävellykset)"@fi,
        "masurkor"@sv .

musa:p81558 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:17:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "menuetit (sävellykset)"@fi,
        "menuetter"@sv .

musa:p81559 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:18:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polkat (sävellykset)"@fi,
        "polkor"@sv .

musa:p81560 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:23:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "poloneesit (sävellykset)"@fi,
        "polonäser"@sv .

musa:p817 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Näyttämöteoksen esityskokoonpanoon kuuluvat soolo-osuudet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa ja yhdessä täsmentävän asiasanan  kanssa, esimerkiksi roolit : oopperat : Wagner, Richard."@fi ;
    skos:prefLabel "roolit"@fi,
        "roller"@sv .

musa:p818 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-28T15:59:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Ranskalainen harmonikka, jossa äänikerrat on viritetty keskenään epävireeseen huojuvan äänen aikaansaamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musetteharmonikka"@fi,
        "musettdragspel"@sv .

musa:p819 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:17:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kitaransoittotyyli, jossa kitaristi pitää oikeassa kädessään putkea tai muuta esinettä, joka määrää äänenkorkeuden sen sijaan, että nuotti painettaisiin otelaudalta sormella."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "slide-kitara"@fi,
        "slide guitar"@sv .

musa:p825 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T14:01:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "joikaus"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Joikaamalla esitettävästä musiikista käytetään termiä joiut."@fi ;
    skos:prefLabel "joikaaminen"@fi,
        "jojkning"@sv .

musa:p826 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:29:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jazzlaulu"@fi,
        "jazzsång"@sv ;
    skos:definition "Jazzissa käytetty laulutekniikka, jossa imitoidaan ihmisäänellä soittimien ääntä ja äänenmuodostusta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "scatlaulu"@fi,
        "scatsång"@sv .

musa:p827 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Ihmisäänen tuottaminen ääntöelimistön avulla ja (2) puhe- ja lauluäänen kehittäminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänenmuodostus"@fi,
        "tonbildning"@sv .

musa:p84 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:24:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kristilliseen perinteeseen liittyvien hääjuhlallisuuksien yhteydessä, yleensä uruilla  kirkossa soitettava juhlallinen marssityyppinen sävelmä. Esityskokoonpanona voi olla myös  orkesteri tai soitinyhtye."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "häämarssit"@fi,
        "brudmarscher"@sv .

musa:p841 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T09:52:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kolumbian pohjoisrannikolla perinnemusiikista kehittynyt populaarimusiikin muoto,  josta puhutaan usein sen perusrytmien mukaisilla käsitteillä son, paseo, merengue ja puya."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vallenata"@fi,
        "vallenata"@sv .

musa:p846 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T15:12:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Metallinen lyömäsoitin (taivutettu metallitanko), joka on eri nimillä käytössä monissa musiikkikulttuureissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "triangeli"@fi,
        "triangel"@sv .

musa:p848 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termiä käytetään historiallisesta laulutyylistä, joka kehittyi 1920-luvulla suomalaisen  työväenliikkeen nuorison harrastustoiminnan osana. Tekstiltään kisällilaulut olivat yleensä  poliittisia tai pilkkalauluja, sävelmät olivat pääosin lainattu tunnetuista kansan- ja  populaarikappaleista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kisällilaulut"@fi,
        "gesällvisor"@sv .

musa:p856 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T13:51:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tersetter -- ensembler"@sv ;
    skos:definition "Kolmen lauluäänen muodostama kokoonpano."@fi ;
    skos:hiddenLabel "tersetter ensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kolmelle lauluäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä tertsetot. Kolmelle soittimelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä triot (sävellykset)."@fi ;
    skos:prefLabel "tertsetit"@fi,
        "tersetter (ensembler)"@sv .

musa:p873 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:17:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Miespuolinen laulaja, jonka äänenmurros on estetty lapsena tehdyllä kastrointileikkauksella."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kastraattilaulajat"@fi,
        "kastratsångare"@sv .

musa:p877 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin filosofia"@fi ;
    skos:definition "Musiikkia filosofian menetelmin ja näkökulmasta tutkiva tieteenala."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkifilosofia"@fi,
        "musikfilosofi"@sv .

musa:p879 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin psykologia"@fi ;
    skos:definition "Musiikin, ihmisen musiikillisen käyttäytymisen, toiminnan ja tietoisuuden tutkiminen  psykologian menetelmin tai näkökulmasta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipsykologia"@fi,
        "musikpsykologi"@sv .

musa:p880 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkitieteen suuntaus, joka yleisen semiotiikan keinoin tutkii musiikkia  merkitysjärjestelminä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkisemiotiikka"@fi,
        "musiksemiotik"@sv .

musa:p881 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin ja siihen liittyvien tekijöiden tarkastelemista sosiaalisina ja yhteiskunnallisina  ilmiöinä ja yleisemmin sosiologian näkökulmasta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkisosiologia"@fi,
        "musiksociologi"@sv .

musa:p895 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tabulatuurinotaatiot"@fi ;
    skos:definition "Sävellyksen merkitsemistapa, jossa on ilmaistu esimerkiksi numeroin sormien asemointi  soittimen otelaudalla tai vastaavalla osalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on käytettävä aina yhdistettynä sen soittimen nimeen, jonka  nuottikirjoitusmenetelmästä on kyse, esimerkiksi tabulatuurinuottikirjoitus : luuttu,  tabulatuurinuottikirjoitus : sähkökitara."@fi ;
    skos:prefLabel "tabulatuurinuottikirjoitus"@fi,
        "tabulaturer"@sv .

musa:p896 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:54:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Useimmiten savesta valmistettu astiahuilu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "okariina"@fi,
        "okarina"@sv .

musa:p899 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellajin vaihdos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "modulaatio"@fi,
        "modulation"@sv .

musa:p9 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termiä käytetään musiikkijulkaisuissa aina yhdistettynä tarkempaan musiikin lajia  ilmaisevaan termiin, esimerkiksi iskelmät : huumori : Suomi : 1960-luku."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "huumori"@fi,
        "humor"@sv .

musa:p912 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:40:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Boris V. Asafjevin kehittelemä marksilaisen filosofian piiriin lukeutuva teoria ihmisen tajunnan ja yhteiskunnallisen muutoksen, erityisesti poliittisen historian, sekä musiikin välisestä vuorovaikutuksesta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "intonaatioteoria"@fi,
        "intonationsteori"@sv .

musa:p913 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleensä lyhyt vokaali- tai soitinsävellys, jolle on ominaista musiikillisen materiaalin tai muodon uudenaikaisuus sävellysajankohtaan nähden."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "inventiot"@fi,
        "inventioner"@sv .

musa:p914 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "itkuvirret"@fi ;
    skos:definition "(1) Improvisoitu valituslaulu (itkuvirsi) ja (2) laulutapa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jälkimmäisessä merkityksessä termiin liitetään täsmentävä ilmaisu, esimerkiksi itkut :  laulajat : naiset : Karjala."@fi ;
    skos:prefLabel "itkut"@fi,
        "gråtkväden"@sv .

musa:p915 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kaikki sellainen musiikki, joka tekstinsä tai käyttöyhteytensä perusteella liittyy länsimaiseen (kristilliseen) joulunviettoperinteeseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä sekasisältöisten, jouluun liittyvien, soitinsävellyskokoelmien yhteydessä. Yksittäisistä soitinteosten yhteydessä termiä käytetään  vain, jos asiayhteys on varmistettu."@fi ;
    skos:prefLabel "joulumusiikki"@fi,
        "julmusik"@sv .

musa:p923 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:51:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Diatoniseen, kokosävelaskelista ja kahdesta puolisävelaskeleesta muodostettuun asteikkoon kuulumattomien, mutta siitä johdettujen, kromaattisten sävelten käyttäminen musiikillisen ilmaisun jännitteistämiseksi ja värittämiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kromatiikka"@fi,
        "kromatik"@sv .

musa:p936 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:23:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Basso-ostinatolle rakentuva muunnelmateos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sävellyksistä, jotka säveltäjä on nimennyt passacaglioiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "passacagliat"@fi,
        "passacaglior"@sv .

musa:p939 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pisteellinen musiikki"@fi ;
    skos:definition "1950-luvulla syntynyt taidemusiikin sävellystyylin suuntaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pistemusiikki"@fi,
        "punktmusik"@sv .

musa:p94 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "\"Mielikuvituksellinen\", yleensä soittimille sävelletty vapaamuotoinen teostyyppi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fantasiat (sävellykset)"@fi,
        "fantasier"@sv .

musa:p941 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:57:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "avkopplingsmusik"@sv ;
    skos:definition "Musiikki, joka on sävelletty tai jonka julkaisuyhteydestä käy ilmi, että se on tarkoitettu rentoutusmusiikiksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rentoutusmusiikki"@fi,
        "avslappningsmusik"@sv .

musa:p942 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:59:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Soolosoittimille tehty sävellys, joskus myös pienten soitinyhtyeiden esittämä teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termillä ei ole yksiselitteistä määritelmää, sitä käytetään kirjallisuuden indeksoinnin ohella vain yhdessä täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi ricercaret :  cembalo : Italia."@fi ;
    skos:prefLabel "ricercaret"@fi,
        "ricercarer"@sv .

musa:p947 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Värähtelyn, liikkeen tai ajan jaksottainen tapahtuma, joka voidaan havaita erillisinä  impulsseina. Kuuloaistimuksessa alle noin 15 sykäystä sekunnissa pystytään havaitsemaan  rytminä, tätä nopeammat impulssit aistitaan taajuutena, sävelenä tai sointina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin monikäyttöisyyden takia sitä on syytä käyttää aina yhdessä muiden termien  kanssa, esimerkiksi rytmi : perinnemusiikki : Kuuba."@fi ;
    skos:prefLabel "rytmi"@fi,
        "rytm"@sv .

musa:p952 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:31:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) 1600-luvun alkupuolen vokaalisävellystyyppi, (2) 1600-luvun loppupuolelta lähtien  luonteeltaan leikillinen soitinsävellys, (3) 1700-luvulta lähtien erityisesti kvartetoissa ja  laajemmissa orkesterisävellyksissä vilkas, yllätyksellinen osa tai (4) itsenäinen  soitinsävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina yhdessä selittävien termien kanssa, esimerkiksi scherzot :  orkesterimusiikki : Ranska : 1880-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "scherzot"@fi,
        "scherzon"@sv .

musa:p957 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:22:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumenttävlingar"@sv,
        "tävlingar i instrumentalspel"@sv ;
    skos:definition "Kilpailutapahtuma, jossa kilpaillaan jonkin soittimen hallinnassa. Kilpailun lähtökohtana voi olla myös yhtyesoiton hallinta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin on aina syytä liittää kyseessä olevan soittimen, musiikin lajin tai yhtyeen nimitys, esimerkiksi soittokilpailut : piano : Venäjä, soittokilpailut : kamarimusiikki :  Savonlinna."@fi ;
    skos:prefLabel "soittokilpailut"@fi,
        "musiktävlingar i instrumentalspel"@sv .

musa:p967 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T14:48:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mensuraalimusiikki"@fi ;
    skos:definition "Noin vuosina 1250–1600 käytössä ollut notaatio, johon nykyaikainen nuottikirjoitus perustuu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mensuraalinuottikirjoitus"@fi,
        "mensuralmusik"@sv .

musa:p971 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2016-11-25T14:05:56+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kuoronjohto"@fi,
        "kuorot -- johtaminen"@fi,
        "musiikin johtaminen"@fi ;
    skos:hiddenLabel "kuorot johtaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuoronjohtaminen"@fi,
        "kördirigering"@sv .

musa:p972 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2016-11-17T22:23:19+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin johtaminen"@fi,
        "orkesterinjohto"@fi,
        "orkesterit -- johtaminen"@fi ;
    skos:hiddenLabel "orkesterit johtaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesterinjohtaminen"@fi,
        "orkesterdirigering"@sv .

musa:p976 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laitos tai sen osa, joka hoitaa kirjastolaitoksen piirissä musiikkiin liittyviä tehtäviä ja  palveluita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin yleisluontoisuuden takia sitä käytetään yhdessä täsmentävien termien kanssa,  esimerkiksi musiikkikirjastot : käsikirjoitukset : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkikirjastot"@fi,
        "musikbibliotek"@sv .

musa:p978 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiin erikoistunut sanoma- tai aikakauslehti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään sekä ryhmästä että yksittäisistä lehdistä."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkilehdet"@fi,
        "musiktidskrifter"@sv .

musa:p987 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Hoitomuoto, jossa hoidon apuvälineinä käytetään musiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiterapia"@fi,
        "musikterapi"@sv .

musa:p988 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "epämusikaalisuus"@fi ;
    skos:definition "Termillä kuvataan yksilöllisiä musiikin hahmottamisen kykyjä ja musiikillista itsensä  ilmaisemista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musikaalisuus"@fi,
        "musikalitet"@sv .

musa:p990 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2016-11-24T11:16:35+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "teemaluettelot"@fi,
        "teemat -- luettelot"@fi,
        "teman -- förteckningar"@sv ;
    skos:hiddenLabel "teemat luettelot"@fi,
        "teman förteckningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "temaattiset luettelot (musiikki)"@fi,
        "tematiska förteckningar (musik)"@sv .

musa:p995 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T13:29:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "septetit -- vaskipuhaltimet"@fi,
        "torviseptetit"@fi,
        "vaskipuhallinseptetit"@fi,
        "vaskiseitsikot"@fi,
        "vaskiseptetit"@fi,
        "septetter -- bleckblåsinstrument"@sv ;
    skos:definition "Seitsemän vaskipuhaltajan, ja usein myös lyömäsoittajien, muodostama soitinyhtye. Torviseitsikkoja esiintyy yleensä vain Suomessa, missä ensimmäiset kokoonpanot perustettiin 1800-luvun lopulla."@fi ;
    skos:hiddenLabel "septetit vaskipuhaltimet"@fi,
        "septetter bleckblåsinstrument"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "torviseitsikot"@fi,
        "hornseptetter"@sv .

musa:p998 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T11:20:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulut -- viittomakieli"@fi,
        "sånger -- teckenspråk"@sv ;
    skos:definition "Nimitys lauluille, joiden yhteydessä esitetään tukiviittomia tukemaan ymmärtämistä kielellisten tai kuulon häiriöiden vuoksi."@fi ;
    skos:hiddenLabel "laulut viittomakieli"@fi,
        "sånger teckenspråk"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viittomalaulut"@fi,
        "sånger på teckenspråk"@sv .

musa:ryhma_89 skos:member musa:p1123,
        musa:p2,
        musa:p398,
        musa:p5,
        musa:p523,
        musa:p545,
        musa:p546,
        musa:p564,
        musa:p580,
        musa:p66036,
        musa:p66128,
        musa:p66139,
        musa:p66154,
        musa:p66185,
        musa:p66189,
        musa:p66199,
        musa:p675,
        musa:p7,
        musa:p72126,
        musa:p769,
        musa:p785,
        musa:p81108,
        musa:p81454,
        musa:p81455,
        musa:p81456,
        musa:p81457,
        musa:p81458,
        musa:p81528,
        musa:p81531,
        musa:p81532,
        musa:p81533,
        musa:p81534,
        musa:p81535,
        musa:p81536,
        musa:p81537,
        musa:p81538,
        musa:p81539,
        musa:p81540,
        musa:p81541,
        musa:p81542,
        musa:p81543,
        musa:p81544,
        musa:p81545,
        musa:p81546,
        musa:p81571,
        musa:p823,
        musa:p837,
        musa:p838,
        musa:p847,
        musa:p86,
        musa:p870,
        musa:p916,
        musa:p999 .

musa:ryhma_98 skos:member musa:p812,
        musa:p81529 .

musa:p10 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:18:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1800-luvun alussa Böömissä syntynyt paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polkka (tanssit)"@fi .

musa:p1001 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tehosteäänet"@fi ;
    skos:definition "Nimitys konkreettisille, yleensä ei-musiikillisille äänille, joita on kerätty käytettäväksi  esimerkiksi teatteriesityksissä, elokuvien taustalle ja muissa esityksissä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitehosteet"@fi,
        "ljudeffekter"@sv ;
    skos:related musa:p66105 .

musa:p1006 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:37:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sananmukaisesti \"pieni sonaatti\", joka täysimittaiseen sonaattiin verrattuna on kestoltaan  lyhyempi ja yleensä soittoteknisesti helpompi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sonatiinit"@fi,
        "sonatiner"@sv ;
    skos:related musa:p861 .

musa:p1009 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys teknisille tallenteille, joissa informaatio on sähkömagneettisesti tai digitaalisesti  koodattu yleensä muovisen nauhan pintaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p919 ;
    skos:prefLabel "ääninauhat"@fi,
        "ljudband"@sv .

musa:p1010 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys säveltasorakenteen kirkkosävellajeista eli moodeista peräisin oleville ominaisuuksille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "modaalisuus"@fi,
        "modalitet"@sv ;
    skos:related musa:p1003 .

musa:p1012 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:31:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p179 ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen käsite, jolla kuvataan teemasta ja muunnelmista koostuvaa kokonaisuutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "muunnelmamuoto"@fi,
        "variationsform"@sv .

musa:p1016 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T16:04:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "viritykset (musiikki)"@fi ;
    skos:definition "Yleisnimitys eri tavoille, joilla yksittäiset soittimet ja soitinryhmät viritetään halutulla tavalla. Länsimaisessa taide- ja populaarimusiikissa käytetään yleensä tasavireistä viritysjärjestelmää."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viritysjärjestelmät"@fi,
        "stämningssystem"@sv ;
    skos:related musa:p800 .

musa:p1018 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T13:56:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hengellinen musiikki -- viihdemusiikki"@fi,
        "andlig musik -- underhållningsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:hiddenLabel "hengellinen musiikki viihdemusiikki"@fi,
        "andlig musik underhållningsmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hengellinen viihdemusiikki"@fi,
        "andlig underhållningsmusik"@sv .

musa:p11 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:definition "(1) Vakioitu seura- ja kilpatanssi sekä (2) yleisnimi useille afrikkalaisperäisille  brasilialaisille musiikki- ja tanssityyleille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi ensimmäisessä merkityksessään aina yhdistettynä  termiin tanssimusiikki tai kilpatanssi. Toisessa merkityksessä termiin on syytä lisätä  maantieteellisen asiasanan lisäksi muita tyylillisiä täsmenteitä, esimerkiksi sambat : laulut :  Brasilia."@fi ;
    skos:prefLabel "sambat"@fi,
        "samba"@sv .

musa:p1110 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T14:00:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mellanspel"@sv ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Renessanssiajan näytelmien väliin sijoitettu musiikillinen välinäytös. Intermediot olivat  erityisen tärkeitä Firenzessä 1500-luvulla. 1600-luvulla intermedio muuntui oopperan  väliosaksi. Rinnakkaisia ilmiöitä olivat masque Englannissa ja ballet de cour Ranskassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei pidä sekoittaa käsitteeseen intermezzot."@fi ;
    skos:prefLabel "intermediot"@fi,
        "intermedier"@sv .

musa:p1113 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1600- ja 1700-luvuilla tavallinen, laulunomaiseen melodiaan perustuva soitinsävellys, yleensä oopperoissa, baleteissa ja soitinsarjoissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "airit"@fi,
        "airer"@sv ;
    skos:related musa:p290 .

musa:p1116 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:57:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa jitterbugin nimellä 1920-luvulla syntyneen paritanssin eurooppalaisen version nimitys. Tanssi on ollut elinvoimainen sekä jazz- että rock-tanssina, mutta se on  myös vakiintunut kilpatanssiohjelmistoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jive (tanssit)"@fi,
        "jive"@sv .

musa:p1119 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:37:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Reggae-musiikin piirissä kehittynyt tyyli, jonka puitteissa tehdään suosituista reggaelauluista  lähinnä studiotekniikan avulla instrumentaaliversioita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dub"@fi,
        "dub"@sv ;
    skos:related musa:p1115 .

musa:p1120 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T14:46:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "historialliset äänitteet"@fi ;
    skos:definition "Ennen 1950-luvun puoltaväliä fonografirullalle tai 78 kierroksen levylle tehty musiikki- tai puheäänite."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "historialliset äänitykset"@fi,
        "historiska inspelningar"@sv ;
    skos:related musa:p1139 .

musa:p1121 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yksilön tai yhteisön ympäristön äänten kokonaisuus ja sen kokeminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänimaisema"@fi,
        "ljudlandskap"@sv ;
    skos:related musa:p1115 .

musa:p1123 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:54:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ragat"@fi ;
    skos:definition "Intialaisen musiikin säveljärjestelmä, joka antaa sävellyksessä tai improvisaatiossa käytettävän melodisen materiaalin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rāgat"@fi,
        "ragor"@sv .

musa:p1133 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T12:46:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "liedit"@fi,
        "lieder"@sv ;
    skos:definition "Eurooppalaiseen taidemusiikkiperinteeseen kuuluva säestyksellinen soololaulu sävellystyyppinä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p407 ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikkijulkaisuissa ilmaisemaan sävellystyyppiä, esimerkiksi yksinlaulut : Suomi : 1910-luku. Jos halutaan indeksoida ilmiötä sinänsä, käytetään termiä  yksinlaulu. Jos yksinlaulun ääniala on selvillä, voidaan sitä käyttää täsmentävänä terminä, kuitenkin ilman säestyssoitinta, jos se on piano, esimerkiksi yksinlaulut : sopraano :  Itävalta. Jos säestyssoitin on jokin muu soitin, se on suositeltavaa merkitä asiasanaketjuun, esimerkiksi yksinlaulut : basso : kitara."@fi ;
    skos:prefLabel "yksinlaulut"@fi,
        "solosånger"@sv .

musa:p117 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:06:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hengelliset laulut -- lastenlaulut"@fi,
        "lastenlaulut -- hengelliset laulut"@fi,
        "andliga barnsånger"@sv ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:hiddenLabel "hengelliset laulut lastenlaulut"@fi,
        "lastenlaulut hengelliset laulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hengelliset lastenlaulut"@fi,
        "andliga barnvisor"@sv .

musa:p1170 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:13:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Puolalaista alkuperää oleva kansantanssi, josta tuli yleiseurooppalainen seuratanssi 1830-luvulla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "masurkka (tanssit)"@fi .

musa:p1181 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:36:08+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Lähinnä Etelä-Afrikassa yleinen maailmanmusiikkityyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbaqanga"@fi,
        "mbaqanga"@sv .

musa:p1182 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "föreställningar -- framföranden"@sv ;
    skos:definition "Nimitys yksittäisille esittävän taiteen esitystapahtumille."@fi ;
    skos:hiddenLabel "föreställningar framföranden"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p921 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi taiteenlajin nimeen yhdistettynä silloin, kun  indeksoinnin kohteena on konkreettinen esitys tai sellaisten kokoelma, esimerkiksi esitykset  : tanssi."@fi ;
    skos:prefLabel "esitykset"@fi,
        "föreställningar (framföranden)"@sv .

musa:p156 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T16:10:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellyksen sävellajin tai äänenkorkeuden muuttaminen ilman muita muutoksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "transponointi"@fi,
        "transponering"@sv ;
    skos:related musa:p66025 .

musa:p173 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Leikkejä, joissa musiikilla on keskeinen asema. Täsmällisin termi on laululeikit."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p27 ;
    skos:prefLabel "musiikkileikit"@fi,
        "musiklekar"@sv .

musa:p175 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kristillisten kirkkokuntien tilaisuuksissa laulettavat virret sisältävä julkaisu. Jos julkaisu  sisältää myös virsien säestykset, käytetään termiä koraalivirsikirjat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p277 ;
    skos:prefLabel "virsikirjat"@fi,
        "psalmböcker"@sv .

musa:p176 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Saamelaisten perinteeseen kuuluva laulu. Joikujen esittämisestä käytetään termiä  joikaaminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "joiut"@fi,
        "jojkar"@sv ;
    skos:related musa:p162 .

musa:p180 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T14:07:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "harrastemusiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikin harrastaminen"@fi,
        "amatörmusik"@sv ;
    skos:related musa:p66176 .

musa:p188 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T09:57:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1126 ;
    skos:definition "Improvisatorinen säestys, joka soitetaan viihteellisten nuottimerkintöjen, esimerkiksi ns.  sointumerkkien mukaan tai kuulonvaraisesti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi on tarkoitettu kirjallisuuden ja nuottijulkaisujen indeksointiin."@fi ;
    skos:prefLabel "vapaa säestys"@fi,
        "fritt ackompanjemang"@sv .

musa:p192 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmusiikintutkimus"@fi,
        "musiikkiantropologia"@fi,
        "musiikkietnologia"@fi,
        "vertaileva musiikintutkimus"@fi,
        "vertaileva musiikkitiede"@fi,
        "folkmusikforskning"@sv,
        "jämförande musikvetenskap"@sv,
        "musikantropologi"@sv,
        "musiketnologi"@sv ;
    skos:definition "Musiikkitieteen suuntaus, jonka tutkimuskohteena on musiikkikulttuuri.  Etnomusikologiassa on perinteisesti tutkittu erityisesti etnistä ja populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "etnomusikologia"@fi,
        "etnomusikologi"@sv ;
    skos:related musa:p624 .

musa:p194 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T15:20:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p861 ;
    skos:definition "Barokin ajan soitinsävellys kahdelle soolosoittimelle ja continuolle, joka saattaa koostua useammasta soittimesta ja soittajasta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina soittimien nimiin yhdistettynä, esimerkiksi triosonaatit : huilu :  viulu. Jos soolosoittimina on kaksi samaa soitinta, voidaan käyttää Yleisen asiasanaston  käytännöstä poiketen kaarisulkeissa olevaa numeroa, esimerkiksi triosonaatit : viulu (2)."@fi ;
    skos:prefLabel "triosonaatit"@fi,
        "triosonater"@sv .

musa:p2 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T09:58:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia beguinea tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "beguinet (sävellykset)"@fi .

musa:p217 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:14:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhden tai useamman sävelmän muokkaaminen vapaasti muunnellen uudeksi teokseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska rajanveto parafraasin, kollaasin ja muuten lainaavan sävellyksen välillä on vaikeaa, termiä käytetään vain teoksista, jotka säveltäjä ja hakuteokset määrittelevät  parafraaseiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "parafraasit"@fi,
        "parafraser"@sv ;
    skos:related musa:p369 .

musa:p240 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "minimalistisuus"@fi,
        "repetitiivinen musiikki"@fi,
        "repetitiomusiikki"@fi,
        "toistomusiikki"@fi,
        "repetitiv musik"@sv ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Yleinen nimitys 1900-luvun loppupuolen taidesuuntaukselle, jolle ovat ominaisia niukat  ainekset ja toisto. Musiikissa minimalismin huippukausi alkoi Yhdysvalloissa 1970- ja  1980-luvuilla, Euroopassa jonkin verran myöhemmin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kun indeksoidaan musiikillista minimalismia, on aina käytettävä selventäviä lisätermejä,  esimerkiksi minimalismi : taidemusiikki : Yhdysvallat : 1970-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "minimalismi"@fi,
        "minimalism"@sv .

musa:p27 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p173 ;
    skos:definition "Leikit, joiden olennaisena osana on musiikki (yleensä laulu)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laululeikit"@fi,
        "sånglekar"@sv .

musa:p280 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin opetus ja siihen liittyvä toiminta kaikissa koulutusmuodoissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikasvatus"@fi,
        "musikfostran"@sv ;
    skos:related musa:p66162 .

musa:p3 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:11:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Tasajakoinen 1900-luvun alkupuolella kehittynyt suomalainen paritanssi, joka pohjautuu foxtrotiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "humppa (tanssit)"@fi,
        "humpa"@sv .

musa:p361 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Tanssitaiteeseen kuuluva taideteos kokonaisuutena (musiikki, tanssi, koreografia)."@fi,
        "Används om litteratur som behandlar balett"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuuden ja videotallenteiden indeksoinnissa, äänitteissä käytetään termiä balettimusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "baletit"@fi,
        "baletter"@sv ;
    skos:related musa:p497 .

musa:p369 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "variaatiot"@fi ;
    skos:definition "Sävellystyyppi, joka perustuu teemaan ja sen muuntelevaan käsittelyyn."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä täsmennetään aina muilla termeillä, esimerkiksi muunnelmat : koraalit : urut."@fi ;
    skos:prefLabel "muunnelmat"@fi,
        "variationer"@sv ;
    skos:related musa:p217 .

musa:p395 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sotilaskäyttöön (lähinnä marssimusiikiksi, signaaleiksi yms.) tehty musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei suositella käytettäväksi automaattisesti sotilassoittokuntien yhteydessä, koska  ne voivat esittää myös tavallista puhallinviihdettä tai taidemusiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "sotilasmusiikki"@fi,
        "militärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p832 .

musa:p398 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T09:42:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Säestyksetön kuoro- tai yhtyelaulumusiikki erityisesti populaarimusiikissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Används om sångensembler inom populärmusiken."@sv ;
    skos:prefLabel "a cappella -musiikki"@fi,
        "a cappella"@sv .

musa:p4 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:59:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "saksanpolkka (tanssit)"@fi,
        "sottiisi (tanssit)"@fi,
        "schottisar"@sv ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Saksalaista alkuperää oleva tasajakoinen paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jenka (tanssit)"@fi,
        "jenka"@sv .

musa:p407 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T12:43:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "soololaulu"@fi ;
    skos:broader musa:p1133 ;
    skos:definition "Eurooppalaiseen taidemusiikkiperinteeseen kuuluva säestyksellinen tai säestyksetön soololaulu ilmiönä. Sanasto ei sisällä vastaavanlaisia termejä yhtye- ja kuorolaululle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa. Jos indeksoidaan  yksinlaulusävellyksiä, käytetään termiä yksinlaulut."@fi ;
    skos:prefLabel "yksinlaulu"@fi,
        "solosång"@sv .

musa:p411 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:08:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:definition "Kestoltaan ja esittäjistöltään suppea ooppera."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kamarioopperat"@fi,
        "kammaroperor"@sv .

musa:p412 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T09:55:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:definition "Ooppera, jotka on sävelletty tai muokattu televisio-ohjelmana esitettäväksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "televisio-oopperat"@fi,
        "TV-operor"@sv .

musa:p424 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T12:27:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Afrikkalainen, Keniassa 1970-luvun puolivälissä kehittynyt perinnemusiikkiin pohjautuva  populaarimusiikin tyyli, jossa käytetään sähköisiä soittimia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "benga"@fi,
        "benga"@sv .

musa:p425 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:53:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Afrikkalainen (nigerialainen) populaarimusiikin tyylilaji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "juju"@fi,
        "juju"@sv .

musa:p426 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:27:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Afrikkalainen maailmanmusiikkityyli, joka on kehittynyt kamerunilaisesta makossarytmistä erityisesti Manu Dibangon musiikissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "makossa"@fi,
        "makossa"@sv .

musa:p427 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:34:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Lähinnä Senegalissa 1970-luvulla kehittynyt maailmanmusiikkityyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbalax"@fi,
        "mbalax"@sv .

musa:p428 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T13:38:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:definition "Erityisesti Kongon (Zairen) alueella esiintyvä maailmanmusiikkityyli, joka 1970-luvulta alkaen on noussut Keski-Afrikan alueen keskeiseksi tanssimusiikkityyliksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soukous"@fi,
        "soukous"@sv .

musa:p441 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T10:41:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Sävelten, taukojen ja rytmien kestoaikojen sekä temponkäsittelyn ilmaisullinen muuntelu,  vivahde- ja hienosäätö."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "agogiikka"@fi,
        "agogik"@sv .

musa:p449 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "elektroakustiikka"@fi ;
    skos:broader musa:p447 ;
    skos:definition "Sähköisten ja akustisten ilmiöiden yhteyksiä tutkiva ja soveltava tekniikan alue."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sähköakustiikka"@fi,
        "elektroakustik"@sv .

musa:p459 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T15:53:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alttoääni"@fi,
        "kontra-altto"@fi,
        "kontraalt"@sv ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:definition "Matalin naisääni laulumusiikin äänialana (g-e'' tai laajempi). Termiä ei käytetä ilmaisemaan erilaisia alttoäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "altto"@fi,
        "alt"@sv .

musa:p469 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:46:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Liturgiseen musiikkiin kuuluva lyhyt laulu, joka kehystää laulettua psalmia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "antifonit"@fi,
        "antifoner"@sv .

musa:p470 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Musiikissa nimitys keskiaikaa varhaisemmille länsimaisen taidemusiikin tyylikausille."@fi,
        "Avser den grekiska och den romerska forntiden"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdessä jonkin musiikkiin liittyvän termin ja  maantieteellisen täsmenteen kanssa, esimerkiksi  soittimet : antiikki : Rooma."@fi ;
    skos:prefLabel "antiikki"@fi,
        "antiken"@sv .

musa:p474 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vatsatanssi"@fi,
        "magdans"@sv ;
    skos:definition "(1) Pohjois-Afrikassa ja Lähi-Idän maissa esiintyvien tanssien yleisnimitys ja (2)  musiikkitermi, jolla tarkoitetaan itämaisen tanssin säestyksenä käytettävää musiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikkijulkaisuissa funktionaalisesti musiikista, jota  voidaan käyttää itämaisen tanssin harjoittelussa tai esittämisessä. Termin käyttöä ei ole  tarkoituksenmukaista rajoittaa vain joihinkin täsmällisiin tyyleihin, sillä markkinoilla on  hyvin monenlaista musiikkia, joka voi rytminsä puolesta soveltua tähän tehtävään.  Termin yhteydessä suositellaan käytettäväksi tarpeen mukaan tyyliä tai aluetta  täsmentäviä asiasanoja, esimerkiksi itämainen tanssi : viihdemusiikki : Libanon, itämainen  tanssi : perinnemusiikki : Algeria."@fi ;
    skos:prefLabel "itämainen tanssi"@fi,
        "orientalisk dans"@sv ;
    skos:related musa:p473 .

musa:p481 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "(1) Kirjainten, äänteiden, sanojen ja sävelten selkeä ääntäminen laulettaessa tai  lausuttaessa. (2) Sävelten, taukojen ja rytmien erittely, ryhmittely ja painottaminen  musiikillisessa ilmaisussa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "artikulaatio"@fi,
        "artikulation"@sv .

musa:p493 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kokeellinen musiikki"@fi ;
    skos:definition "Yleisesti kunkin aikakauden uusimpien taidesuuntauksien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi vain 1900-luvun ja 2000-luvun musiikillisten ilmiöiden  yhteydessä ajanmääreen kera, esimerkiksi  piano : avantgarde : Italia : 1920-luku.  Lisäksi  suositellaan tarkemman tyylilajitermin käyttämistä, ellei julkaisu käsittele avantgardismia  yleensä, esim.  avantgarde : minimalismi : Yhdysvallat : 1960-luku,  taidemusiikki :  avantgarde : Suomi : 1980-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "avantgarde"@fi,
        "avantgarde"@sv ;
    skos:related musa:p1115 .

musa:p5 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T15:18:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia tangoa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tangot (sävellykset)"@fi .

musa:p502 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T15:43:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bassobaritoni"@fi,
        "basbaryton"@sv ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:definition "Toisiksi matalin miesääni laulumusiikin äänialana (A-f' tai laajempi). Termiä ei pidä sekoittaa barytoni-nimiseen jousisoittimeen eikä eufonium-nimiseen puhallinsoittimeen, josta käytetään myös nimitystä barytonitorvi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "baritoni"@fi,
        "baryton"@sv .

musa:p503 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Musiikillinen tyylikausi, joka kattaa suunnilleen vuosikymmenet 1600-1750. Tämä, kuten  muutkin tyylikausitermit, määritellään eri lähteissä vaihtelevalla tavalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Tyylikausinimityksiä suositellaan käytettäväksi aina täsmenteiden kera ja lähinnä sellaisten julkaisuiden yhteydessä, joiden tarkoituksena on esitellä tai kuvailla tyylikauden musiikkia. Tyylikausitermejä ei tule käyttää systemaattisesti jokaisen julkaisun yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "barokki"@fi,
        "barock"@sv .

musa:p505 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T15:54:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:definition "Matalin miesääni laulumusiikin äänialana (F-e' tai laajempi). Termiä ei käytetä ilmaisemaan erilaisia bassoäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "basso"@fi,
        "bas"@sv .

musa:p513 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kirjoitusten tai kirjojen luettelo. Bibliografian muodolle tai laajuudelle ei ole olemassa  täsmällisiä rajoja tai sääntöjä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bibliografiat"@fi,
        "bibliografier"@sv ;
    skos:related musa:p514 .

musa:p514 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levyluettelot"@fi,
        "ääniteluettelot"@fi,
        "fonogramkataloger"@sv,
        "skivkataloger"@sv ;
    skos:definition "Äänitteiden bibliografinen luettelo. Diskografiat jaetaan kolmeen pääryhmään: (1)  kansallisdiskografiat, (2) henkilödiskografiat ja (3) tyylilajidiskografiat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä laajoista ja ainakin bibliografisin perustiedoin  varustetuista luetteloista, koska diskografioiden bibliografinen tarkkuus ja laajuus  vaihtelevat erittäin voimakkaasti."@fi ;
    skos:prefLabel "diskografiat"@fi,
        "diskografier"@sv ;
    skos:related musa:p513 .

musa:p518 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T09:46:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Pääasiassa puhaltimia ja lyömäsoittimia käsittävä sotilas-, ammattikunta- (esim. poliisi, palokunta, rautatie), työväenyhdistyksen jne. orkesteri."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p832 ;
    skos:note "Jos puhallinsoittimista koostuva kokoonpano sisältää modernin puhallinorkesterin soittimet, siitä käytetään ilmaisua puhallinorkesterit. Jos tällainen kokoonpano on nimetysti osa sotilaallista organisaatiota, käytetään termiä sotilassoittokunnat."@fi ;
    skos:prefLabel "soittokunnat"@fi,
        "musikkårer"@sv .

musa:p523 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:45:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia boleroa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bolerot (sävellykset)"@fi .

musa:p535 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T13:48:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Trinidadin saarella 1930-luvulla kehittynyt esityskokoonpano, jonka soittimisto koostuu  steel-rummuista (alun perin valmistettu tyhjistä öljytynnyreistä) ja joskus myös muista rytmisoittimista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "steel bandit"@fi,
        "steel band"@sv ;
    skos:related musa:p844 .

musa:p537 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T16:43:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bändärit"@fi ;
    skos:broader musa:p66195 ;
    skos:definition "Lähinnä pop- ja rock-musiikkipiireissä toimiva, äärimmäisen omistautunut ja innokas yksittäisen artistin tai yhtyeen ihailija. Termin suomenkielisenä vastineena on käytetty  ilmaisua \"bändäri\". Groupiet voivat olla nais- tai miespuolisia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "groupiet"@fi,
        "groupies"@sv .

musa:p539 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T13:58:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Louisianan ranskankielisen mustan väestön keskuudessa toisen maailmansodan jälkeen kehittynyt tanssimusiikkityyli, jolla on yhtymäkohtia toisaalta valkoisen väestön cajun-musiikkiin, toisaalta jazziin ja bluesiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zydeco"@fi,
        "zydeco"@sv ;
    skos:related musa:p538 .

musa:p545 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:46:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia cancania tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cancanit (sävellykset)"@fi .

musa:p546 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:46:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Alankomaisten koulukuntien piirissä sävelletyistä chansoneista kehittynyt soitinsävellysmuoto, joka oli käytössä 1600- ja 1700-luvuilla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "canzonat"@fi,
        "canzoner"@sv .

musa:p553 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:definition "1950-luvulla Kuubassa kehitetty seuratanssi ja siihen liittyvän viihdemusiikin nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cha-cha-chat"@fi,
        "cha-cha-cha"@sv .

musa:p558 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T14:39:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "1920-luvulla kehittynyt traditionaalisen jazzin tyylisuunta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Chicago-jazz"@fi,
        "Chicago-jazz"@sv .

musa:p562 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:03:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "concertantet"@fi,
        "concertonet"@fi,
        "konsertoivat sinfoniat"@fi,
        "ritornellit"@fi,
        "välisoitot"@fi,
        "konsertanta symfonier"@sv ;
    skos:definition "Kahdelle tai useammalle soolosoittimelle ja orkesterille sävelletty konsertto, jossa on myös sinfonian elementtejä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sinfonia concertantet"@fi,
        "sinfonia concertanten"@sv ;
    skos:related musa:p560 .

musa:p568 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:03:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1800-luvun unkarilaisesta seuratanssista kehittynyt sävellystyyppi, joka on yleistynyt  erityisesti ns. mustalaismusiikin yhteydessä hyvinkin viihteellisinä sovituksina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "csárdás (tanssit)"@fi,
        "csárdás"@sv .

musa:p572 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Rytmi-, sävel- tai sointusanelu, säveltapailussa käytetty opetusmenetelmä ja -aineisto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81566 ;
    skos:prefLabel "diktaatti"@fi,
        "diktat"@sv .

musa:p585 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Äänen voimakkuuden vaihtelu ja sen aikaansaamiseksi käytettävissä olevat voimavarat,  jotka voivat olla yhtäkkisiä (forte - piano, sforzando) tai vähittäisiä (crescendo - diminuendo)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dynamiikka"@fi,
        "dynamik"@sv .

musa:p589 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Yleinen taidehistoriallinen tyylikausitermi, jolla musiikissa tarkoitetaan yleensä 1900-luvun ensimmäisten vuosikymmenten ei-tonaalista musiikkia (mm. Schönberg, Berg ja  Webern)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdessä täsmentävän musiikkitermin kanssa,  esimerkiksi ekspressionismi : taidemusiikki : Saksa : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "ekspressionismi"@fi,
        "expressionism"@sv .

musa:p59520 a skos:Concept ;
    dct:created "2002-02-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Jonkin kulttuurin juhlaviin menoihin sävelletty tai niiden yhteydessä käytettävä musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on käytettävä aina yhdessä täsmentävien termien kanssa, jotta musiikin luonne  käy ilmi, esimerkiksi rituaalimusiikki : buddhalaisuus : Tiibet."@fi ;
    skos:prefLabel "rituaalimusiikki"@fi,
        "ritualmusik"@sv ;
    skos:related musa:p143 .

musa:p599 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p597 ;
    skos:definition "Henkilöhistorian laji, jossa kohdehenkilö itse toimii tapahtumien kuvaajana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikissa aina yhdistettynä täsmentäviin termeihin, esimerkiksi  muistelmat : laulajat : ooppera : Suomi, muistelmat : kapellimestarit."@fi ;
    skos:prefLabel "muistelmat"@fi,
        "memoarer"@sv .

musa:p62188 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p605 ;
    skos:definition "Esiintyjä, jolla on esityksessä keskeinen rooli ja merkitys ja joka esiintyy ainakin osan  ajasta yksin (mahdollisen säestyksen kera)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikissa termiä on syytä käyttää yhdessä musiikin lajia tai esityskokoonpanoa  täsmentävän termin kanssa, esimerkiksi solistit : viulu. Termiä ei pidä sen yleisyyden takia  käyttää systemaattisesti kaikissa julkaisuissa, joissa on yksi tai useampia solisteja, vaan  lähinnä kirjallisuudessa, joka käsittelee laulamista, soittamista tai muuta esiintymistä solistin  näkökulmasta."@fi ;
    skos:prefLabel "solistit"@fi,
        "solister"@sv .

musa:p624 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:19:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kansanmusiikin taiteellista ja ideologista soveltamista (Kurkela: Musiikkifolklorismi & järjestökulttuuri)"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkifolklorismi"@fi,
        "musikfolklorism"@sv ;
    skos:related musa:p192 .

musa:p629 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p626 ;
    skos:definition "Soitin, jonka avulla toistetaan kasettiformaattiin pakattua ääni- tai kuvanauhaa. Yleensä  termillä tarkoitetaan ns. c-kasetteja toistavaa laitetta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kasettinauhurit"@fi,
        "kassettbandspelare"@sv .

musa:p63 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Funktionaalisesti kristillisen kirkon toimintaan osallistuva kuoro."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi vain musiikkikirjallisuuden yhteydessä, ei kuvaamaan  yksittäisen kuoron luonnetta. Äänitteellä esiintyvän kuoron \"kirkollisuuden\" astetta ei ole  tarkoituksenmukaista ryhtyä selvittämään."@fi ;
    skos:prefLabel "kirkkokuorot"@fi,
        "kyrkokörer"@sv ;
    skos:related musa:p781 .

musa:p632 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:57:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Miesäänen ylin rekisteri, jonka äänialue on lähellä naisääniä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "falsettilaulu"@fi,
        "falsettsång"@sv ;
    skos:related musa:p770 .

musa:p639 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:19:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190 ;
    skos:definition "Euroopassa esiintyvien kelttiperäisten kulttuurien perinteinen musiikki, joka on säilynyt  Britteinsaarten lisäksi Ranskan Bretagnessa ja pienillä alueilla Espanjassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kelttiläinen kansanmusiikki"@fi,
        "keltisk folkmusik"@sv .

musa:p64176 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-03-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Uskonnollisen lyriikan tuote tai (2) Raamatun Vanhan testamentin psalmitekstiin (150 erilaista) tehty sävellys, joka voi olla osa liturgista kokonaisuutta, mutta myös itsenäinen  taidemusiikkisävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään jälkimmäisessä merkityksessä yhdessä esityskokoonpanoa ilmaisevan  termin tai muun täsmenteen kanssa, esimerkiksi psalmit : lauluyhtyeet : Englanti : 1600-  luku."@fi ;
    skos:prefLabel "psalmit"@fi,
        "psaltarpsalmer"@sv ;
    skos:related musa:p143 .

musa:p645 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Musiikissa sävellyksen muodollisten tai rakenteellisten ominaisuuksien korostuminen,  yleensä arvottavassa mielessä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "formalismi"@fi,
        "formalism"@sv .

musa:p647 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T16:16:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Säerakenteen selvennys tai yleisemmin tapa muotoilla säerakennetta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fraseeraus"@fi,
        "frasering"@sv .

musa:p651 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Kyseessä on lähinnä Italiassa 1920-luvulla esiintynyt taidesuunta. Musiikillisen  futurismin piiriin kuuluvia (harrastaja)säveltäjiä tunnetaan nimellä lähinnä vain Italiasta (F.  T. Marinetti, Pratella, Luigi Russolo, Franco Casavola, Nuccio Fiorda ja Antonio Russolo).  Tyylisuunta sai jonkinlaista vastakaikua myös 1920-luvun Neuvostoliitossa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä populaarimusiikissa. 1970-luvulla syntyi popmusiikin tyylisuunta, jolle  vakiintui nimitys futurock. Tätä termiä ei ole otettu sanastoon sen ajallisen rajoittuneisuuden  takia."@fi ;
    skos:prefLabel "futurismi"@fi,
        "futurism"@sv .

musa:p653 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T16:22:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Indonesian saaristossa ja Malesiassa perinteisellä lyömäsoitinyhtyeellä tai -orkesterilla (gamelan) esitettävä musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gamelanmusiikki"@fi,
        "gamelanmusik"@sv .

musa:p659 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p325 ;
    skos:definition "Nimitys pop- tai rock-musiikille, jonka tekstit liittävät sen hengelliseen musiikkiin. Kyseessä ei siten ole erityinen musiikillinen tyyli eikä sitä pidä sekoittaa gospelmusiikkiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain silloin, kun laulujen tekstit ovat kokonaan tai pääasiassa  uskonnollisia tai hengellisiä."@fi ;
    skos:prefLabel "gospelrock"@fi,
        "gospelrock"@sv .

musa:p660 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Keskiajan loppuun ja renessanssin ajan alkuun sijoittuva taidehistorian aikakausi.  Musiikissa gotiikalla on yleisimmin tarkoitettu moniäänistä kirkkomusiikkityyliä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin moniselitteisyyden takia sitä on syytä käyttää musiikissa lähinnä kirjallisuuden  indeksoinnissa. Nuottien ja äänitteiden kohdalla on suositeltavampaa käyttää vakiintuneita  termejä kuten keskiaika ja renessanssi tarvittavine täsmenteineen."@fi ;
    skos:prefLabel "gotiikka"@fi,
        "gotik"@sv .

musa:p66025 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Eri nuottiavaimille kirjoitettujen teosten tai melodioiden käytännön soitto- tai  lauluharjoituksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "klaaviharjoitukset"@fi,
        "klavövningar"@sv ;
    skos:related musa:p156 .

musa:p66027 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:28:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koelaulu"@fi,
        "koesoitto"@fi ;
    skos:broader musa:p610 ;
    skos:definition "Tilaisuus, joka järjestetään esittävän taidemuodon tai viihteen lajin esitykseen tai  kokoonpanoon pyrkiville hakijoille valintaa varten."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koe-esiintyminen"@fi,
        "provuppträdande"@sv .

musa:p66028 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:46:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Popmusiikin tyylilaji, jossa on hip hop -tyyliset ohjelmoidut taustat, yksinkertaiset ja  typistetyt laulumelodiat sekä usein rap-osuuksia. Tyypillisiä edustajia ovat esim. TLC,  Destiny's Child, R. Kelly ja Antti Tuisku."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei pidä sekoittaa termiin rhythm and blues, josta usein käytetään lyhennettä r & b. Tämä popmusiikkitermi kirjoitetaan yhteen ilman välilyöntejä."@fi ;
    skos:prefLabel "r&b"@fi,
        "r&b"@sv ;
    skos:related musa:p66166 .

musa:p66038 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Virsien säestykset sisältävä julkaisu, jossa ei yleensä ole tekstejä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalikirjat"@fi,
        "koralböcker"@sv ;
    skos:related musa:p277 .

musa:p66059 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T13:49:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p409 ;
    skos:definition "Ortodoksisen kirkon bysanttilaisen liturgian mukainen jumalanpalvelusmusiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bysanttilainen kirkkomusiikki"@fi,
        "bysantinsk kyrkomusik"@sv .

musa:p66061 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T15:08:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66173 ;
    skos:definition "Erilaisten soittimien soittajille tarkoitettuja teknis-motorisia harjoituksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sormiharjoitukset"@fi,
        "fingerövningar"@sv .

musa:p66079 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:45:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain mustan väestön piirissä 1800-luvulla syntynyt tanssi, joka 1890-luvulta alkaen levisi minstrel show -esitysten välityksellä osaksi vallitsevaa näyttämöllistä viihdekulttuuria. Cakewalkin musiikkina oli tavallisesti ragtime."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cakewalk (tanssit)"@fi,
        "cakewalk"@sv .

musa:p66084 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:27:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkiohjelmat -- televisio"@fi,
        "televisionsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p704 ;
    skos:definition "Televisiota varten tehdyt musiikkiaiheiset ohjelmat."@fi ;
    skos:hiddenLabel "musiikkiohjelmat televisio"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiohjelmat (televisio-ohjelmat)"@fi,
        "musikprogram på tv"@sv .

musa:p66098 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T16:08:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Äänite- tai nuottikokoelma, joka on valmistettu yksittäisen säveltäjän, laulajan, muun artistin tai yhtyeen kunniaksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tribuutit"@fi,
        "tributer"@sv ;
    skos:related musa:p73540 .

musa:p66105 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys luonnossa esiintyville äänille, jotka eivät ole ihmisen välillisesti tai välittömästi  tuottamia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä ei ole puhdas luonnonäänistä koostuva julkaisu, vaan esimerkiksi musiikkia  ja luonnonääniä yhdistelevä äänite, muut elementit on ilmaistava täsmällisesti, esimerkiksi  luonnonäänet : soitinmusiikki : barokki, new age -musiikki : luonnonäänet : syntetisaattori."@fi ;
    skos:prefLabel "luonnonäänet"@fi,
        "naturljud"@sv ;
    skos:related musa:p1001 .

musa:p66122 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ragga"@fi,
        "raggamuffin"@fi,
        "ragga"@sv,
        "raggamuffin"@sv ;
    skos:definition "1980-luvun alussa Jamaikalla syntynyt reggaen laji, jonka tunnusomaisena piirteenä on  DJ:n puhelaulu (toasting) yksinkertaisen konetaustan päälle. Tyyliä alettiin kutsua 1990-  luvulla termillä raggamuffin (tai ragga), mutta alkuperäinen termi on sittemmin otettu  uudelleen käyttöön. Tunnettuja edustajia ovat Yellowman, Elephant Man, Buju Banton,  Sizzla ja Cutty Ranks."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dancehall"@fi,
        "dancehall"@sv ;
    skos:related musa:p72267 .

musa:p66133 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:32:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Henkilö, joka studiossa tai konsertissa rakentaa soivan lopputuloksen ääniraitoja säätelemällä. Joissakin populaarimusiikin tyylilajeissa miksaajaa pidetään luovana artistina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "miksaajat"@fi,
        "mixare"@sv .

musa:p66139 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:52:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia moriskaa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "moriskat (sävellykset)"@fi .

musa:p66154 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:49:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia fandangoa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fandangot (sävellykset)"@fi .

musa:p66162 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin opetuskäytännöt ja -menetelmät."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipedagogiikka"@fi,
        "musikpedagogik"@sv ;
    skos:related musa:p280 .

musa:p66164 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:29:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiin perustuviin näyttämöteoksiin erikoistunut laitos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi sekä erikoistuneista laitoksista, joiden ohjelmiston pääpaino on musiikkiteatteriteoksissa että näiden laitosten toiminnasta."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkiteatterit"@fi,
        "musikteatrar"@sv ;
    skos:related musa:p708 .

musa:p66166 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:36:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neo soul"@fi,
        "nu-soul"@fi ;
    skos:definition "1990-luvulla muotoutunut perinnetietoinen soul-musiikin tyyli, jossa on tunnusomaisena  piirteenä perinteisten soittimien ja soittajien käyttö. Tyypillisiä tyylin edustajia ovat Erykah  Badu, Lauryn Hill, Angie Stone ja Raphael Saadiq."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "neo-soul"@fi,
        "neo-soul"@sv ;
    skos:related musa:p66028 .

musa:p66172 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:50:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "fingerpicking"@fi,
        "pikkaus"@fi,
        "fingerpicking"@sv ;
    skos:definition "Kieli- ja jousisoittimien soittotekniikka, jossa kieliä näppäillään sormilla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään selvyyden vuoksi aina yhdessä soittimen nimen kanssa, esimerkiksi  näppäilysoittaminen : kitara."@fi ;
    skos:prefLabel "näppäilysoittaminen"@fi,
        "spel på knäppinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p66193 .

musa:p66176 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T14:07:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "amatöörimuusikot"@fi ;
    skos:definition "Ei-ammattimaisesti toimiva soittaja tai laulaja. Termillä ei oteta kantaa soitto- tai  laulutaitoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harrastajamuusikot"@fi,
        "amatörmusiker"@sv ;
    skos:related musa:p180 .

musa:p66178 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:51:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p257 ;
    skos:definition "Roomalaiskatolisen messuun sisältyvä ehtoolliseen valmistautumisen aikana laulettava liturginen laulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "offertoriumit"@fi,
        "offertorier"@sv .

musa:p66185 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:54:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia passepied'ta tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "passepied't (sävellykset)"@fi .

musa:p66189 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:54:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia pavanaa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä. Sävellystä on käytetty soitinmusiikkisarjojen osana tai itsenäisenä sävellysmuotona erityisesti luuttumusiikissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pavanat (sävellykset)"@fi .

musa:p66191 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1800-luvulla syntynyt kiinalainen näyttämötaiteen muoto, joka sisältää musiikin lisäksi  tanssia, pantomiimia ja akrobatiaa. Yksittäinen ooppera merkitään näyttämömusiikki :  Peking-ooppera : Kiina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Peking-ooppera"@fi,
        "Peking-opera"@sv ;
    skos:related musa:p165 .

musa:p66193 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:40:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kielisoittimen soittotekniikka, jossa kieliä näppäillään plektralla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "plektrasoittaminen"@fi,
        "spel med plektrum"@sv ;
    skos:related musa:p66172 .

musa:p66195 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T16:42:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "fanit"@fi ;
    skos:definition "Henkilö, joka suhtautuu elokuva-, iskelmä-, pop- tai muuhun vastaavaan tähteen ihaillen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p537 ;
    skos:note "Musiikissa termiä on syytä aina käyttää yhdistettynä musiikilliseen termiin, esim.  Presley, Elvis : ihailijat : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "ihailijat"@fi,
        "beundrare"@sv .

musa:p663 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T09:11:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Suomalainen populaarin tanssimusiikin tyylilaji, jossa on perinteisten viihdemusiikin  lajien (erityisesti foxtrot) joukkoon yhdistetty hieman \"jatsia\" ja jossa harmonikalla on  solistisia sooloja. Haitarijazzia esittivät mm. Dallapé, Ramblers ja Rytmi-Pojat 1920- ja  1930-luvuilla. Pääosa haitarijazzin piirissä esitetyistä sävellyksistä oli foxtroteja, valsseja,  tangoja, polkkia ja jenkkoja. Nykypäivän korvin kuultuna haitarijazzia on suhteellisen  vaikea erottaa muista menneiden vuosikymmenten tanssimusiikkityyleistä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "haitarijazz"@fi,
        "dragspelsjazz"@sv ;
    skos:related musa:p559 .

musa:p668 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1950-luvulla lähinnä Yhdysvalloissa kehittynyt moni- ja poikkitaiteellinen ilmiö, jossa  yhdistyi musiikkia, kuvataiteita, tanssia ja runoutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä tähän yhdysvaltalaiseen perinteeseen liittyvistä  taidetapahtumista, ei yksittäisistä sävellyksistä, ellei esityskokoonpanoa koskevista tiedoista  käy ilmi teoksen monitaiteellinen luonne."@fi ;
    skos:prefLabel "happening"@fi,
        "happening"@sv ;
    skos:related musa:p669 .

musa:p669 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Esittävän taiteen laji, jolle on ominaista eri taiteenlajien elementtien yhdistäminen  kokonaisvaltaiseksi esitykseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään musiikkiesitysten kuvaamiseen, täsmentävät termit ovat suotavia,  esimerkiksi performanssi : tanssi : elektroakustinen musiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "performanssi"@fi,
        "performance"@sv ;
    skos:related musa:p668 .

musa:p67015 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T14:58:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alttolaulajat"@fi,
        "laulajat -- altto"@fi,
        "altsångare"@sv,
        "sångare -- alt"@sv ;
    skos:broader musa:p1144 ;
    skos:hiddenLabel "laulajat altto"@fi,
        "sångare alt"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "altot (laulajat)"@fi,
        "altar (sångare)"@sv .

musa:p67016 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T15:01:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "baritonilaulajat"@fi,
        "laulajat -- baritoni"@fi,
        "barytonsångare"@sv,
        "sångare -- baryton"@sv ;
    skos:broader musa:p81464 ;
    skos:hiddenLabel "laulajat baritoni"@fi,
        "sångare baryton"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "baritonit (laulajat)"@fi,
        "barytoner (sångare)"@sv .

musa:p67017 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T12:21:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bassolaulajat"@fi,
        "laulajat -- basso"@fi,
        "bassångare"@sv,
        "sångare -- bas"@sv ;
    skos:broader musa:p81464 ;
    skos:hiddenLabel "laulajat basso"@fi,
        "sångare bas"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bassot (laulajat)"@fi,
        "basar (sångare)"@sv .

musa:p67019 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:42:08+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kontratenorilaulajat"@fi,
        "laulajat -- kontratenori"@fi,
        "kontratenorsångare"@sv,
        "sångare -- kontratenor"@sv ;
    skos:broader musa:p81464 ;
    skos:hiddenLabel "laulajat kontratenori"@fi,
        "sångare kontratenor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontratenorit (laulajat)"@fi,
        "kontratenorer (sångare)"@sv .

musa:p67025 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T14:58:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koloratuurisopraanot"@fi,
        "laulajat -- sopraano"@fi,
        "sopraanolaulajat"@fi,
        "koloratursopran"@sv,
        "sopransångare"@sv,
        "sångare -- sopran"@sv ;
    skos:broader musa:p1144 ;
    skos:hiddenLabel "laulajat sopraano"@fi,
        "sångare sopran"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sopraanot (laulajat)"@fi,
        "sopraner (sångare)"@sv .

musa:p67026 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T09:59:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulajat -- tenori"@fi,
        "tenorilaulajat"@fi,
        "sångare -- tenor"@sv,
        "tenorsångare"@sv ;
    skos:broader musa:p81464 ;
    skos:hiddenLabel "laulajat tenori"@fi,
        "sångare tenor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tenorit (laulajat)"@fi,
        "tenorer (sångare)"@sv .

musa:p671 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-14T13:33:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1970-luvun puolivälissä Iso-Britanniassa kehittynyt nuorison alakulttuurin suosima  musiikkityyli. Punk rock oli rockin kaupallisuutta ja raskasta sovittamista vastaan noussut  kapinaliike, joka ilmeni musiikissa sanoitusten suoraviivaisuutena ja kantaaottavuutena.  Sävellykset ovat yleensä lyhyitä, nopeatempoisia, dynaamisesti tasaisia, 1-3 soinnulla soitettavia pienten yhtyeiden musiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "punk rock"@fi,
        "punkrock"@sv ;
    skos:related musa:p741 .

musa:p673 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T09:46:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "New Yorkissa 1920-luvulla kehittynyt traditionaalisen jazzin suuntaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Harlem-jazz"@fi,
        "Harlem-jazz"@sv .

musa:p675 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:53:08+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nokturnit"@fi ;
    skos:definition "1700-luvulta alkaen nimitys sävellykselle, jossa on tavoiteltu \"öistä\" tunnelmaa. Nocturne on yleensä lyhyehkö, kolmiosainen ja tyyliltään lyyris-ekspressiivinen karaktäärikappale."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nocturnet"@fi,
        "nocturner"@sv .

musa:p69007 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:07:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "arrangemang -- musik"@sv ;
    skos:definition "Sovittajan työn tuloksena syntynyt uudistettu versio aiemmin sävelletystä teoksesta."@fi,
        "Sovittaminen + sovitukset = arrangemang : musik"@sv ;
    skos:hiddenLabel "arrangemang musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p73540 ;
    skos:note "Koska termillä on arkikielessä myös muita kuin musiikillisia merkityksiä, sitä on aina  käytettävä yhdessä jonkin musiikkitermin kanssa, esimerkiksi alkusoitot : sovitukset : piano."@fi ;
    skos:prefLabel "sovitukset"@fi,
        "arrangemang (musik)"@sv .

musa:p696 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "veisuu"@fi ;
    skos:definition "Nimitys kristillisten kirkkojen piirissä harjoitetulle virsien laulamiselle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "virsilaulu"@fi,
        "psalmsång"@sv ;
    skos:related musa:p695 .

musa:p698 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "skådespel -- musik"@sv,
        "skådespelsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Musiikki, joka on sävelletty esitettäväksi tietyn näytelmän yhteydessä."@fi ;
    skos:hiddenLabel "skådespel musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on musiikki, jota vain on käytetty näytelmässä ilman että sävellys on siihen  tarkoitettu, käytetään yhdistelmää näytelmät : musiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "näytelmämusiikki"@fi,
        "teatermusik"@sv .

musa:p700 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p699 ;
    skos:definition "Sanattoman, plastiseen liikuntaan ja ilmeisiin perustuvan näyttämöilmaisun nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kun tarkoitetaan pantomiimin taustalle sävellettyä musiikkia, käytetään aina täsmentävää  termiä, esimerkiksi pantomiimit : kamariorkesterit : Italia : 1770-luku. Tanssitaiteeseen  liittyvästä balettipantomiimista käytetään ilmaisua baletit : pantomiimit."@fi ;
    skos:prefLabel "pantomiimit"@fi,
        "pantomimer"@sv .

musa:p701 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "estradartister"@sv ;
    skos:definition "Yleisnimitys näyttämötaideteoksissa esiintyville eri alojen taiteilijoille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "näyttämötaiteilijat"@fi,
        "scenartister"@sv ;
    skos:related musa:p609 .

musa:p707 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p637 ;
    skos:definition "Oopperamusiikkiin keskittyneiden musiikkijuhlien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oopperajuhlat"@fi,
        "operafestspel"@sv .

musa:p710 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2016-03-29T15:24:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "opetus"@fi,
        "undervisning"@sv ;
    skos:related musa:p711 .

musa:p711 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys erilaisille pedagogisille metodeille."@fi,
        "Också andra än i registret nämnda undervisningsmetoder kan användas som ämnesord."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikin opetusmenetelmät indeksoidaan aina mahdollisimman tarkasti, esim. piano :  opetusmenetelmät : Suzuki-menetelmä. Myös muita kuin sanastossa nyt mainittuja  menetelmiä (Kodály, Orff ja Suzuki) voi tarvittaessa käyttää vastaavalla tavalla."@fi ;
    skos:prefLabel "opetusmenetelmät"@fi,
        "undervisningsmetoder"@sv ;
    skos:related musa:p710 .

musa:p712 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:40:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66173 ;
    skos:definition "Orkesterille sävelletyistä teoksista koostettua harjoitteluaineistoa, joka voi esiintyä  nuottina, videona tai \"music-minus-one\" -tyyppisenä äänitteenä. Orkesteriharjoitukset ovat  eri soittimille tarkoitettuja orkesterimusiikkiteosten katkelmia ja soolo-osuuksia yksittäisinä  ääninä. Tunnettuja orkesteriharjoitusjulkaisuja ovat Orchesterstudien, Orchester Probe-Spiele ja Orchestral excerpts."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesteriharjoitukset"@fi,
        "orkesterövningar"@sv .

musa:p71261 a skos:Concept ;
    dct:created "2011-04-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:07:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p80176 ;
    skos:definition "Venetsiassa 1500-luvulla syntynyt sävellystyyli, joka hyödyntää ison esitystilan (vrt. Pyhän Markuksen tuomiokirkko) fyysisiä ulottuvuuksia sijoittamalla useita eri kuoro- tai orkesterisektioita tilan eri osiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "monikuoroisuus"@fi,
        "flerkörighet"@sv .

musa:p718 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:12:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sointuotteet"@fi,
        "sointutaulukot"@fi,
        "sormitustaulukot"@fi ;
    skos:definition "Taulukon muotoinen ohje, jonka avulla ilmaistaan minkä tahansa soittimen sormitusta tai muuta vastaavaa ominaisuutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin liitetään aina kyseessä olevan soittimen nimi, esimerkiksi otetaulukot : banjo."@fi ;
    skos:prefLabel "otetaulukot"@fi,
        "grepptabeller"@sv ;
    skos:related musa:p78 .

musa:p720 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T09:15:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hardbop"@fi,
        "neobop"@fi ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "Bebopin pohjalta 1950-luvun puolessavälissä kehittynyt jazzin tyylisuunta, jonka tunnettuja  edustajia ovat olleet mm. Art Blakey ja Sonny Rollins."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hard bop"@fi,
        "hard bop"@sv .

musa:p72126 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-01-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:49:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia gavottia tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gavotit (sävellykset)"@fi,
        "gavotter"@sv .

musa:p722 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T11:01:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kamarijazz"@fi,
        "kammarjazz"@sv ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "Jazz-tyyli, jossa on toisena aineksena länsimainen taidemusiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos indeksoinnin kohteena on musiikki, jossa jazzin osuus ei ole hallitseva, käytetään  ilmaisua taidemusiikki : jazz."@fi ;
    skos:prefLabel "third stream -jazz"@fi,
        "third stream jazz"@sv .

musa:p72267 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "regueton"@fi ;
    skos:definition "Popmusiikkityyli, joka tuli suosituksi 1990-luvun lopulla latinalaisamerikkalaisen nuorison keskuudessa. Se syntyi Panamassa nimellä reggae en espanol ja on levinnyt erityisesti Puerto Ricoon, Yhdysvaltoihin ja Eurooppaan 2000-luvun alkupuolelta lähtien."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Reggaeton sekoittaa jamaikalaisia musiikkivaikutteita (reggaeta ja dancehallia) latinalaisen Amerikan bomba-, plena- sekä hip hop -musiikkeihin. Reggaetoniin yhdistetään yleensä espanjankielistä räppäystä."@fi ;
    skos:prefLabel "reggaeton"@fi,
        "reggaeton"@sv ;
    skos:related musa:p66122 .

musa:p730 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T10:58:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdysvaltain ja Meksikon välisen rajaseutualueen perinteeseen pohjautuva populaarimusiikin muoto, eräänlainen paikallinen country-musiikin tyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tex mex -musiikki"@fi,
        "tex mex-musik"@sv ;
    skos:related musa:p834 .

musa:p73541 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T10:04:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "digitaalipelimusiikki"@fi,
        "konsolipelimusiikki"@fi,
        "mobiilipelimusiikki"@fi,
        "tietokonepelimusiikki"@fi,
        "verkkopelimusiikki"@fi,
        "videopelimusiikki"@fi ;
    skos:definition "Kaikenlaisten fyysisten, analogisten ja digitaalisten pelien yhteyteen sävelletty tai muokattu ja niiden pelaamisen tai seuraamisen aikana soitettavaksi ja kuultavaksi tarkoitettu musiikki. Termiä voi myös käyttää silloin, kun kyse on pelimusiikiksi sävelletystä musiikista, joka esiintyy muussa yhteydessä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pelimusiikki"@fi,
        "spelmusik"@sv ;
    skos:related musa:p165 .

musa:p737 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T13:42:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1950-luvulla kehittynyt ja nimetty popmusiikin muoto, jossa on yhdistettynä sekä valkoisen että afroamerikkalaisen perinteen osia. Rock and rollia pidetään yleisesti rock-tyylien tärkeimpänä esimuotona. Rock and rollin esityskokoonpanoon kuuluvat yleensä laulajan lisäksi sähkökitara, rummut ja kontrabasso."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin on syytä aina liittää aikaa ja paikkaa ilmaisevia määreitä, koska tyylinmukaista  musiikkia on tehty 2000-luvulle asti, esimerkiksi rock and roll : Suomi : 1970-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "rock and roll"@fi,
        "rock and roll"@sv ;
    skos:related musa:p66128 .

musa:p739 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T16:15:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Krautrock"@fi,
        "Krautrock"@sv ;
    skos:definition "1970-luvulla lähinnä Saksassa kehittynyt rock-tyyli (\"Krautrock\"), jossa oli keskeinen asema konemaisella rytmillä ja varhaisilla syntetisaattoreilla (esimerkiksi Kraftwerk-yhtye)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä myöhempien aikojen teknomusiikin kuvaamiseen."@fi ;
    skos:prefLabel "teknorock"@fi,
        "technorock"@sv ;
    skos:related musa:p578 .

musa:p73974 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T13:53:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Katolisen messun osa, ehtoollispalveluun liittyvä laulu tai hymni."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sellaisista liturgisista teoksista, jotka on nimetty graduaaleiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "graduaalit"@fi,
        "gradualer"@sv .

musa:p73975 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:15:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Vokaaliteos, joka on sävelletty esitettäväksi osana roomalaiskatolisen kirkon liturgiaa lausutun litaniarukouksen sijaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "litaniat"@fi,
        "litanior"@sv .

musa:p741 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T16:38:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "new wave"@fi,
        "new wave"@sv ;
    skos:definition "1970-luvun lopulle ja 1980-luvun alkupuolelle ajoittuva punk rockiin pohjautuva rock- ja popmusiikin tyyli, jossa punkin tyylilliset ja asenteelliset seikat yhdistyivät siistitympään muotoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina ajallisen ja maantieteellisen määreen kanssa."@fi ;
    skos:prefLabel "uusi aalto"@fi,
        "nya vågen"@sv ;
    skos:related musa:p671 .

musa:p744 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:55:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hausmusik"@fi,
        "Hausmusik"@sv ;
    skos:definition "Harrastelijoille kotona soitettavaksi sävelletty musiikki ja tämän musiikin esitykset."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kotimusiikki"@fi,
        "hemmamusik"@sv ;
    skos:related musa:p745 .

musa:p745 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:00:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "käyttömusiikki"@fi,
        "bruksmusik"@sv ;
    skos:related musa:p744 .

musa:p752 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys musiikille, joka on sävelletty tai sovitettu käytettäväksi voimistelua rytmittävänä  säestyksenä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "voimistelumusiikki"@fi,
        "gymnastikmusik"@sv ;
    skos:related musa:p981 .

musa:p756 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "(1) Sävelpuhtaus, (2) intervallin matemaattinen puhtaus, (3) pianon tai urkujen  soinnillisten ominaisuuksien säätäminen ja (4) katolisessa liturgiassa kanttorin laulama  sävellyksen alku."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin tarkoitus on aina ilmaistava täsmentävällä asiasanalla, esimerkiksi intonaatio :  säveljärjestelmät, intonaatio : piano : viritys."@fi ;
    skos:prefLabel "intonaatio"@fi,
        "intonation"@sv .

musa:p757 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Urkujen (soveltaen myös sähköisten kosketinsoittimien) äänikertojen valitseminen  halutun soinnin aikaansaamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on käytettävä aina yhdistettynä soittimen nimeen, esimerkiksi rekisteröinti : urut,  rekisteröinti : sähköurut."@fi ;
    skos:prefLabel "rekisteröinti"@fi,
        "registrering"@sv .

musa:p759 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikissa työ, jota tehdään orkesterin, yhtyeen tai kuoron saamiseksi yhtenäisen  taiteellisen tahdon alaiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää sekä soitin- että vokaalikokoonpanojen johtamisesta. Termiä on syytä  täsmentää esityskokoonpanomerkinnällä, esimerkiksi johtaminen : kamariorkesterit."@fi ;
    skos:prefLabel "johtaminen"@fi,
        "dirigering"@sv ;
    skos:related musa:p442 .

musa:p767 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:56:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p802 ;
    skos:definition "Yksinkertainen trumpettisoitin, jolla voidaan soittaa vain luonnonsäveliä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "signaalitorvi"@fi,
        "signalhorn"@sv .

musa:p771 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T15:58:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:definition "Sopraanon ja alton väliin sijoittuva naisääni (a-f#'' tai laajempi)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain laulumusiikin äänialan ilmaisemiseksi."@fi ;
    skos:prefLabel "mezzosopraano"@fi,
        "mezzosopran"@sv .

musa:p772 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T15:59:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:definition "Laulumusiikissa korkean naisäänen äänialamerkintä (c'-a'' tai laajempi). Termiä ei käytetä ilmaisemaan erilaisia sopraanoäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sopraano"@fi,
        "sopran"@sv .

musa:p773 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T16:05:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:definition "Laulumusiikissa korkean miesäänen äänialamerkintä. Termiä ei käytetä ilmaisemaan erilaisia tenoriäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tenori"@fi,
        "tenor"@sv .

musa:p78 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:21:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sointuotteet"@fi,
        "ackordguider"@sv ;
    skos:definition "Yksittäisen soittimen sointujen muodostamisen opas. Soittimen luonteesta riippuen soinnut voidaan näyttää koskettimistolla, otelaudalla tai muulla soittimen kaavakuvalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina yhdessä soittimen nimen kanssa, esim. sointuoppaat : kosketinsoittimet, sointuoppaat : luuttu."@fi ;
    skos:prefLabel "sointuoppaat"@fi,
        "ackordtabeller"@sv ;
    skos:related musa:p718 .

musa:p785 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:52:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kiertelevä tai hovissa työskentelevä kansanmuusikko 1100-1600-luvuilla. Minstrelit soittivat yleensä instrumentaalimusiikkia, mutta joskus myös lauloivat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "minstrelit"@fi,
        "minstrels"@sv .

musa:p789 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:23:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Roomalaiskatoliseen liturgiaan kuuluva Marian kiitosvirsi, joka on otettu käyttöön myös  protestanttisissa kirkoissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "magnificatit"@fi,
        "magnificat"@sv .

musa:p790 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Iltajumalanpalvelukseen sävelletty tämänniminen teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vesperit"@fi,
        "vesprar"@sv .

musa:p791 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Katolisten kirkkojen yöjumalanpalvelus ja siinä käytettävä musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin on syytä liittää täsmennys, jotta tiedetään, minkä kirkkokunnan vigiliasta on  kysymys, esimerkiksi vigiliat : ortodoksinen kirkkomusiikki : Venäjä."@fi ;
    skos:prefLabel "vigiliat"@fi,
        "vigilior"@sv .

musa:p792 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Eurooppalainen tyyli- ja aikakausimääre, jolla tarkoitetaan keskiajan ja barokin välistä  aikaa ja tuona aikana vallinnutta antiikin Kreikan ja Rooman jäljittelyyn tähdännyttä tyyliä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Hakuteoksissa annetaan musiikin renessanssin aikakaudelle hyvin vaihtelevia  aikamääreitä. Yleisten kirjastojen luokitusjärjestelmässä on sovellettu aikaa noin vuodesta  1400 noin vuoteen 1600. Muiden tyylikausitermien tavoin käsitettä renessanssi täytyy aina  käyttää selventävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi kirkkomusiikki : renessanssi :  kokoelmat : alankomaiset koulukunnat, renessanssi : soitinmusiikki : Italia."@fi ;
    skos:prefLabel "renessanssi"@fi,
        "renässansen"@sv .

musa:p794 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:53:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Etelä-Amerikan intiaanien ja espanjalaisten perinnemusiikkien sulautumana syntynyt  musiikin laji etupäässä Andien alueella. Inkamusiikille tyypillisiä soittimia ovat erilaiset  panhuilut, kitarat ja harput. Inkamusiikki on tyylillisesti usein populaari- ja perinnemusiikin sekoitusta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina, kun kyseessä ei ole selkeästi intiaanien oma  perinnemusiikki, jota esiintyy samoilla alueilla kuin inkamusiikkiakin."@fi ;
    skos:prefLabel "inkamusiikki"@fi,
        "inkamusik"@sv .

musa:p795 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:25:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "klezmer"@fi,
        "klezmer"@sv ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Itä-Euroopan ja Yhdysvaltain juutalaisten perinteinen ja populaari soitinmusiikki (joskus  harvemmin myös laulumusiikkia), jota esittävät yleensä tähän musiikinlajiin erikoistuneet  yhtyeet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi on tyylilajin nimi, eikä sitä pidä käyttää juutalaisen perinnemusiikin synonyyminä."@fi ;
    skos:prefLabel "klezmer-musiikki"@fi,
        "klezmermusik"@sv .

musa:p797 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:17:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Pakistanissa kehittynyt, laulettu, nykyisin popularisoitunut maailmanmusiikkityyli, jolla on vahvat siteet sufi-mystisismiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "qawwali"@fi,
        "qawwali"@sv .

musa:p799 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T11:31:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konserttiarvostelut"@fi,
        "levyarvostelut"@fi,
        "musiikkikritiikit"@fi,
        "musikkritik"@sv ;
    skos:broader musa:p798 ;
    skos:definition "Arvostelijan työn tuloksena syntynyt musiikkiteoksen tai -esityksen julkinen arviointi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain konkreettisista arvostelun tuloksista kuten lehtiartikkeleista tai radio-ohjelmista. Jos indeksoidaan toimintaa sinänsä, käytetään termiä musiikkikritiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkiarvostelut"@fi,
        "musikrecensioner"@sv .

musa:p8 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:definition "Afrokuubalainen tanssi, jonka säestyssoittimena on trubadores-rummut. Termiä käytetään  joskus virheellisesti kaiken kuubalaisen tanssimusiikin nimityksenä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään sekä tanssista että sitä varten sävelletystä musiikista, esimerkiksi  rumbat : laulajat : Kuuba."@fi ;
    skos:prefLabel "rumbat"@fi,
        "rumba"@sv .

musa:p800 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "stämning -- musikinstrument"@sv,
        "tempererad stämning"@sv ;
    skos:definition "Soittimen tuottamien äänten keskinäisten suhteiden säätäminen."@fi ;
    skos:hiddenLabel "stämning musikinstrument"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termillä tarkoitetaan musiikillisten soittimien virittämistä, ei esimerkiksi elektronisten  laitteiden säätämistä."@fi ;
    skos:prefLabel "viritys"@fi,
        "stämning (instrument)"@sv ;
    skos:related musa:p1016 .

musa:p80176 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-09-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:05:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "monikuoromusiikki"@fi ;
    skos:definition "Musiikki, joka on sävelletty cori spezzati -tekniikalla eli jonka esittäminen vaatii esittäjistön jakamisen kahdeksi tai useammaksi, usein erilleen toisistaan sijoitetuksi ryhmäksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p71261 ;
    skos:prefLabel "monikuoroinen musiikki"@fi .

musa:p802 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:52:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p767 ;
    skos:prefLabel "signaalisoittimet"@fi,
        "signalinstrument"@sv .

musa:p81108 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-04-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:48:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhtye, joka muodostuu kahdesta esittäjästä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Kahdelle lauluäänelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä duetot. Kahdelle soittimelle sävelletyistä tai sovitetuista teoksista käytetään termiä duot (sävellykset)."@fi ;
    skos:prefLabel "duot (yhtyeet)"@fi,
        "duor (ensembler)"@sv .

musa:p812 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T14:23:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1930-luvulla havaijinkitarasta kehitetty magneettisia mikrofoneja käyttävä versio."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "steel-kitara"@fi,
        "steel guitar"@sv .

musa:p814 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sanoittaja, joka on laatinut tekstin oopperaan, operettiin, musikaaliin tai muuhun  näyttämömusiikkiteokseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on syytä käyttää vain sellaisten henkilöiden yhteydessä, jotka tunnetaan ja  mainitaan hakuteoksissa ensisijaisesti librettojen laatijoina."@fi ;
    skos:prefLabel "libretistit"@fi,
        "librettister"@sv ;
    skos:related musa:p165 .

musa:p815 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Lausutun draamatekstin ja sitä säestävän musiikin yhdistelmä taidemuotona."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain sellaisista teoksista, jotka on sävelletty lausujalle tai lukijalle ja  säestykselle."@fi ;
    skos:prefLabel "melodraamat"@fi,
        "melodramer"@sv .

musa:p81528 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:47:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kepeähkö italialaistyylinen maallinen säkeistölaulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "canzonettat"@fi .

musa:p81533 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:49:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sointulopuke"@fi ;
    skos:definition "Sointukulku, joka päättää sävellyksen tai sen osan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lopukkeet"@fi .

musa:p81543 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:55:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Syntetisaattoria simuloiva tietokoneohjelma."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sekvensseri (tietokoneohjelmat)"@fi .

musa:p81554 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:00:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "foksi (tanssit)"@fi ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1910-luvulla kehitetty seuratanssi, josta ovat kehittyneet nopeampi quickstep ja hitaampi slowfox."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "foxtrot (tanssit)"@fi,
        "foxtrot"@sv .

musa:p81561 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:24:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hambot (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p81563 .

musa:p81566 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T15:08:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rytmisanelu"@fi ;
    skos:broader musa:p572 ;
    skos:definition "Säveltapailussa käytetty opetusmenetelmä ja -aineisto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rytmidiktaatti"@fi .

musa:p821 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:19:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Puolalaista alkuperää oleva hidas, juhlallinen tanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "poloneesi (tanssit)"@fi .

musa:p822 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "purppurit"@fi,
        "purppuri"@sv ;
    skos:broader musa:p820 ;
    skos:definition "Useista tansseista koostuva kokonaisuus, jota on tanssittu Suomessa 1800-luvun alusta  lähtien. Purpuri on pääosin länsisuomalainen tapa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on aina syytä käyttää ainakin maantieteellisen täsmenteen kera, esimerkiksi  purpurit : kansanmusiikki : Kaustinen."@fi ;
    skos:prefLabel "purpurit"@fi,
        "purpuri"@sv .

musa:p823 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:55:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia tarantellaa tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään taidemusiikin yhteydessä, siihen on liitettävä esityskokoonpanoa ilmaiseva merkintä, esimerkiksi tarantellat : piano : Puola."@fi ;
    skos:prefLabel "tarantellat (sävellykset)"@fi .

musa:p834 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:53:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdysvaltain ja Meksikon raja-alueilla kehittynyt countryn tyylilaji, josta on puolestaan kehittynyt tex mex -musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rancheramusiikki"@fi,
        "rancheramusik"@sv ;
    skos:related musa:p730 .

musa:p835 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:04:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p521 ;
    skos:definition "Country-musiikin piiriin kuuluva laulu, jonka teksti liittyy tavalla tai toisella Pohjois-Amerikan valkoihoisten karjapaimenten elämään ja elämäntyyliin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cowboylaulut"@fi,
        "cowboysånger"@sv .

musa:p837 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:51:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1980-luvulla tuli Suomessakin suosituksi samanniminen sävellys, joka on viihteellinen sovitus bolivialaisesta sävelmästä Lorando se fue."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lambadat (sävellykset)"@fi .

musa:p839 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:30:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p840 ;
    skos:definition "Meksikossa yleisen, mestitsikulttuuriin kuuluvan, kokoonpanon populaarimusiikkia. Viulun ja kitaroiden lisäksi mariachi-yhtyeeseen kuuluu trumpetti ja lyömäsoittimia. Sävellyksissä esiintyy sekä perinne- että populaarimusiikkityylejä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mariachimusiikki"@fi,
        "mariachimusik"@sv .

musa:p840 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:41:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys Meksikon maaseudun mestitsien musiikkityyleille, jotka kehittyivät 1700-luvulla espanjalaisten, afrikkalaisten ja alkuperäisten musiikkitraditioiden sekoituksena. (Grove; Alejandro L. Madrid: Music in Mexico.)"@fi,
        "Avser son av spanskt ursprung som spelas i Central-Amerika, isht. i Mexiko."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p839 ;
    skos:prefLabel "son-musiikki"@fi,
        "son-musik"@sv .

musa:p844 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T13:51:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Trinidadilainen öljytynnyreistä viritetty rumpu, joita normaalissa soittotilanteessa on useampia eri sävelkorkeudelle viritettyinä \"steel band\" -yhtyeen soitettavana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Steel pan -soittimista koostuvasta yhtyeestä käytetään asiasanaa steel bandit."@fi ;
    skos:prefLabel "steel pan"@fi,
        "steel drums"@sv ;
    skos:related musa:p535 .

musa:p847 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:53:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "paso doblet (sävellykset)"@fi ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia pasodoblea tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pasodoblet (sävellykset)"@fi .

musa:p851 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "finska enstrofingar"@sv ;
    skos:broader musa:p162 ;
    skos:definition "1800-luvulla yleistynyt suomalainen, alkuaan yksisäkeistöinen, kahdesta keskenään  loppusoinnullisesta säeparista muodostunut lyyrissävyinen kansanlaulu. Ensimmäinen  säepari sisältää tavallisesti yleisluontoisen mieleen johdatuksen, yleensä luontoaiheisen,  johon jälkisäepari liittää laulajan omakohtaisen kokemuksen."@fi,
        "Ingen etablerad term på svenska"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rekilaulut"@fi,
        "rekilaulut"@sv .

musa:p862 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Maalaustaiteesta nimensä lainannut taidemusiikin tyylisuuntaus, jonka tunnetuin edustaja  oli Claude Debussy."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikissa aina yhdistettynä täsmentäviin ilmaisuihin, esimerkiksi  impressionismi : orkesterimusiikki : Ranska : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "impressionismi"@fi,
        "impressionism"@sv .

musa:p863 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Oman aikansa vallitsevista periaatteista irtautuneiden tyylisuuntauksien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä 1900-luvun ja sitä myöhempien aikojen  ilmiöistä ja tyyleistä, esimerkiksi modernismi : taidemusiikki : Suomi : 1920-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "modernismi"@fi,
        "modernism"@sv .

musa:p867 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kuvataiteista lainattu termi, jolla musiikissa tarkoitetaan musiikillisista sitaateista  koostuvia sävellyksiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikillinen siteeraaminen on yleistä myös muissa kuin varsinaisissa  kollaasisävellyksissä. Termiä on syytä käyttää vain varsinaisten kollaasien yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "kollaasit"@fi,
        "collage"@sv ;
    skos:related musa:p591 .

musa:p872 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Pääosin pop- ja rock-musiikin promootiotarkoituksiin tehtyjen audiovisuaalisten teosten  nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on videolle tallennettu konsertti tai muu suora esityksen taltiointi,  suositellaan käytettäväksi soveltaen YSA:n termiä kuvatallenteet, esimerkiksi rock :  konsertit : kuvatallenteet : Suomi : 1980-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkivideot"@fi,
        "musikvideor"@sv ;
    skos:related musa:p596 .

musa:p887 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Äänentoistoketjun loppupäässä oleva osa, joka muuntaa sähkömagneettiseen muotoon muunnetun värähtelyn (äänen) takaisin akustismekaaniseksi värähtelyksi eli kuuluvaksi ääneksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaiuttimet"@fi,
        "högtalare"@sv .

musa:p888 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Kannettava kasetti- tai muita äänitallenteita (CD-levyt, MiniDisc-levyt jne.) toistava  soitin, jota kuunnellaan korvakuulokkeilla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "korvalappustereot"@fi,
        "freestylebandspelare"@sv .

musa:p889 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Pienikokoinen kaiutinpari, jota kuunnellaan korvia vasten painettuna. Kuulokkeet ovat  malliltaan joko avoimia, puoliavoimia tai suljettuja. Kannettavissa äänentoistolaitteissa  käytetään usein myös ns. nappikuulokkeita, jotka työnnetään korvakanavaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuulokkeet"@fi,
        "hörlurar"@sv .

musa:p891 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Äänentoistojärjestelmään kuuluva laite, jonka avulla sähkömagneettista signaalia voidaan  vahvistaa ja joissakin tapauksissa myös muokata."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vahvistimet"@fi,
        "förstärkare"@sv .

musa:p892 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Äänentoistolaite, joka sisältää sekä vahvistimen että virittimen (radiovastaanottimen)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viritinvahvistimet"@fi,
        "effektförstärkare"@sv .

musa:p900 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:26:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p7 ;
    skos:definition "Nimitys länsimaisten hääjuhlien yhteydessä tanssittaville valsseille. Yleensä termillä  tarkoitetaan sitä valssia, jonka tahdissa hääpari aloittaa juhlien tanssiosuuden. Useimmat  häävalssit ovat lähinnä populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "häävalssit"@fi,
        "brudvalser"@sv .

musa:p903 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p414 ;
    skos:definition "Näytelmä, joka esitetään osaksi laulamalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä täsmällisesti nimetyistä oopperoista, opereteista tai musikaaleista."@fi ;
    skos:prefLabel "laulunäytelmät"@fi,
        "sångspel"@sv .

musa:p905 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Erityisesti musiikkiesitysten järjestämiseen tarkoitettu tai soveltuva sali."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttisalit"@fi,
        "konsertsalar"@sv ;
    skos:related musa:p709 .

musa:p910 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Improvisoinnin tuloksena syntynyt sävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "improvisaatiot (sävellykset)"@fi,
        "improvisationer"@sv ;
    skos:related musa:p758 .

musa:p916 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:49:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Solistin esitystilanteessa improvisoima tai solistin esitettäväksi jo ennakolta sävelletty säestyksetön, yleensä virtuoosinen soolojakso konsertossa tai vastaavassa teoksessa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kadenssit"@fi,
        "kadenser"@sv .

musa:p918 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Tallenneformaatti, jossa informaatio tallennetaan koteloon sijoitetulle nauhalle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p919 ;
    skos:prefLabel "kasetit"@fi,
        "kassetter"@sv .

musa:p920 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:22:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Antiikin Kreikan ja Bysantin säveljärjestelmistä (moodeista) keskiajalla kirkolliseen käyttöön ja teoreettiseen termistöön vakiintuneet sävelasteikot (aluksi 8, sittemmin 12:  doorinen, hypodoorinen, fryyginen, hypofryyginen, lyydinen, hypolyydinen, miksolyydinen,  hypomiksolyydinen, aiolinen, hypoaiolinen, jooninen ja hypojooninen)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kirkkosävellajit"@fi,
        "kyrkotonarter"@sv ;
    skos:related musa:p1003 .

musa:p928 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:29:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kreikkalainen populaarimusiikin tyylisuuntaus, joka on rebetikaa viihteellisempää kaupunkimusiikkia, eräänlaista kreikkalaista iskelmää."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laika"@fi,
        "laika"@sv ;
    skos:related musa:p929 .

musa:p929 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T09:56:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kreikkalaisen populaarimusiikin tyylisuuntaus, jonka lähtökohtana on ollut Kreikan satamakaupunkien alamaailman kapakkakulttuuri. Rebetika-laulujen säestyssoittimena on yleensä buzuki tai baglama. Rebetikan viihteellisempi rinnakkaisilmiö on laika."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rebetika"@fi,
        "rebetika"@sv ;
    skos:related musa:p928 .

musa:p932 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Levy-yhtiön käyttämä kaupallinen tuotemerkki (englanniksi label). Joissakin tapauksissa  levymerkkinä on käytetty levy-yhtiön nimeä, mutta useimmiten suuremmilla levy-yhtiöillä  on useita levymerkkejä erityyppisen musiikin julkaisemiseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levymerkit"@fi,
        "skivmärken"@sv ;
    skos:related musa:p933 .

musa:p945 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:13:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p179 ;
    skos:definition "Sävellysmuoto, jossa rondoteema vuorottelee erilaisten väiltaitteiden kanssa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rondomuoto"@fi,
        "rondoform"@sv .

musa:p949 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiteokseen tekstin laatinut henkilö."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Sanoittajan toiminta-alue on suositeltavaa ilmaista muilla asiasanoilla, esimerkiksi  sanoittajat : iskelmät : Suomi. Librettojen kirjoittajista käytetään pelkästään tai lisäksi  termiä libretistit."@fi ;
    skos:prefLabel "sanoittajat"@fi,
        "textförfattare"@sv ;
    skos:related musa:p950 .

musa:p95 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:17:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Alkuperältään ranskalainen, kolmijakoinen kansantanssi, joka tuli jo 1600-luvulla hovikäyttöön, muuntuen 1700-luvulla itsenäiseksi sävellykseksi sekä sarjojen, sinfonioiden  ja muiden laajempien sävellysten vakituiseksi osaksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "menuetti (tanssit)"@fi .

musa:p970 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:12:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- tulkinta"@fi,
        "musik -- tolkning"@sv,
        "musikalisk tolkning"@sv,
        "musiktolkning"@sv ;
    skos:broader musa:p969 ;
    skos:hiddenLabel "musiikki tulkinta"@fi,
        "musik tolkning"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikin tulkinta"@fi,
        "tolkning av musik"@sv .

musa:p977 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkiyliopistot"@fi ;
    skos:definition "Yliopistotasoista opetusta tarjoavan musiikkioppilaitoksen nimi. Suomessa vain Sibelius-  Akatemia on musiikkikorkeakoulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikorkeakoulut"@fi,
        "musikhögskolor"@sv ;
    skos:related musa:p980 .

musa:p979 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p980 ;
    skos:definition "Toiminnassaan musiikkia painottavan leikkikoulun nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkileikkikoulut"@fi,
        "musiklekskolor"@sv .

musa:p981 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin mukana liikkumista ja musiikin liikeilmaisua."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiliikunta"@fi,
        "musikgymnastik"@sv ;
    skos:related musa:p752 .

musa:p982 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys musiikkipainotteiselle lukiolle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkilukiot"@fi,
        "musikgymnasier"@sv ;
    skos:related musa:p983 .

musa:p983 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys musiikkipainotteisille peruskoululuokille lukion ulkopuolella."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiluokat"@fi,
        "musikklasser"@sv ;
    skos:related musa:p982 .

musa:p986 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "äänilevyteollisuus"@fi ;
    skos:definition "Teollinen järjestelmä, joka on kehittynyt äänitteiden valmistamiseksi ja levittämiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p933 ;
    skos:prefLabel "ääniteteollisuus"@fi,
        "skivindustri"@sv .

musa:p996 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T10:47:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p969 ;
    skos:definition "Nimitys äänelle, jonka ihminen huultensa välistä puhaltamalla synnyttää."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään samaan tapaan kuin varsinaisten soitinten nimiä."@fi ;
    skos:prefLabel "viheltäminen"@fi,
        "vissling"@sv .

musa:p999 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:57:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sanattomat laulut"@fi ;
    skos:definition "Esitettäväksi tarkoitettu laulu, jonka teksti muodostuu pelkistä vokaaleista ilman sanallista sisältöä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vokaliisit (laulut)"@fi,
        "vokaliser"@sv .

musa:p1003 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:55:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "(1) Taidemusiikin teoriassa sävelsuku, (2) mensuraalimusiikin nuottiarvo tai (3) rytminen  kaava 1200-luvun musiikissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään muussa merkityksessä kuin sävelsukuna, on käytettävä täsmentäviä  asiasanoja."@fi ;
    skos:prefLabel "moodit"@fi,
        "modus"@sv ;
    skos:related musa:p1010,
        musa:p920 .

musa:p1111 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Teatteritaiteen laji, jossa musiikilla on olennainen merkitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikkiteatterin esittämiseen erikoistuneista laitoksista käytetään termiä  musiikkiteatterit."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkiteatteri"@fi,
        "musikteater"@sv ;
    skos:related musa:p1131,
        musa:p165 .

musa:p1129 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T15:04:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Äänityksiä varten rakennettu tila ja laiteympäristö."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitysstudiot"@fi,
        "inspelningsstudior"@sv ;
    skos:related musa:p1135,
        musa:p448 .

musa:p1135 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T14:07:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin tai muiden esitysten taltioimiseen tarkoitetuissa studioissa esiintyvä äänentallennustekniikka."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "studiotekniikka"@fi,
        "studioteknik"@sv ;
    skos:related musa:p1129,
        musa:p448 .

musa:p1136 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T13:40:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1140 ;
    skos:definition "1960-luvulla kehittynyt perinteisen bluesin ja uudemman soul-musiikin yhdistelmä, jonka  tunnettuja edustajia ovat mm. Bobby Bland ja Little Milton."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soulblues"@fi,
        "soulblues"@sv ;
    skos:related musa:p556 .

musa:p1137 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T13:21:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ääni-installaatiot"@fi ;
    skos:definition "Teos, joka perustuu erilaisten äänten yhdistelyyn. Äänitaideteos ei sisällä välttämättä musiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p753 ;
    skos:prefLabel "äänitaide"@fi,
        "ljudkonst"@sv ;
    skos:related musa:p591 .

musa:p1138 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:15:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rumpukone"@fi,
        "trummaskin"@sv ;
    skos:related musa:p868,
        musa:p870 .

musa:p1144 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:31:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulajat -- naiset"@fi,
        "laulajattaret"@fi,
        "naiset -- laulajat"@fi,
        "kvinnliga vokalister"@sv,
        "sångare -- kvinnor"@sv ;
    skos:hiddenLabel "laulajat naiset"@fi,
        "naiset laulajat"@fi,
        "sångare kvinnor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p67015,
        musa:p67025 ;
    skos:prefLabel "naislaulajat"@fi,
        "sångerskor"@sv .

musa:p1176 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "historiker -- litteratur"@sv ;
    skos:definition "Musiikissa yhteisön vaiheiden systemaattisesta esittelystä käytettävä nimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "historiker litteratur"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Yleisen asiasanaston termi, jota suositellaan käytettäväksi musiikissa vain yhteisöjen  vaiheita käsittelevien julkaisujen yhteydessä aikamääreen kanssa, esimerkiksi rock : yhtyeet  : historiikit : Ruotsi : 1960-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "historiikit"@fi,
        "historiker (litteratur)"@sv ;
    skos:related musa:p597,
        musa:p598 .

musa:p1183 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Radiota varten valmistettu ja sen kautta esitetty näytelmä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuunnelmat"@fi,
        "hörspel"@sv ;
    skos:related musa:p591,
        musa:p699 .

musa:p179 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:09:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävelteoksen muotorakenteita käsittelevä oppi ja sen analyyttinen tai tutkimuksellinen soveltaminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1012,
        musa:p945 ;
    skos:prefLabel "muoto-oppi"@fi,
        "formlära"@sv .

musa:p268 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T11:35:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "1700-luvulla kehittynyt espanjalainen näyttämömusiikin muoto, joka 1800-luvulla korvautui pitkälle zarzuelalla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tonadillat"@fi,
        "tonadilla"@sv ;
    skos:related musa:p816 .

musa:p277 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p175 ;
    skos:definition "Nuottijulkaisu, joka sisältää virsikirjan sävelmien tekstit ja nuotit sekä laulajille että  säestäjälle (uruille)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalivirsikirjat"@fi,
        "koralpsalmböcker"@sv ;
    skos:related musa:p66038 .

musa:p290 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ariettat"@fi ;
    skos:definition "Oopperaan, operettiin, oratorioon, kantaattiin, serenataan tai muuhun vastaavaan teokseen sisältyvä yksittäinen, yleensä orkesterin säestyksellä esitettävä laulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p401 ;
    skos:note "Termiä käytetään vain laulumusiikissa (sekä oopperoiden yhteydessä että itsenäisenä laulutyyppinä). Soitinmusiikissa samaa alkuperää oleva termi on  airit."@fi ;
    skos:prefLabel "aariat"@fi,
        "arior"@sv ;
    skos:related musa:p1113 .

musa:p322 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "(1) Espanjalainen (romanien) kansanmusiikin laji, joka koostuu laulusta, tanssista ja  kitaransoitosta ja (2) tähän perinteeseen kuuluvat yksittäiset laulut, tanssit ja sävelmät."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin yhteydessä suositellaan aina käytettäväksi täsmentäviä määreitä, esimerkiksi  flamenco : laulut, flamenco : kitara."@fi ;
    skos:prefLabel "flamenco"@fi,
        "flamenco"@sv ;
    skos:related musa:p820 .

musa:p401 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:38:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p290 ;
    skos:definition "Aariaksi nimitetty itsenäinen orkesterisäestysellinen laulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Oopperoihin sisältyvistä aarioista käytetään asiasanaa aariat."@fi ;
    skos:prefLabel "konserttiaariat"@fi,
        "konsertarior"@sv ;
    skos:related musa:p66183 .

musa:p409 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kirkkomusiikki -- ortodoksinen kirkko"@fi ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Ortodoksisen kirkon liturgiaan kuuluvan musiikin yleisnimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "kirkkomusiikki ortodoksinen kirkko"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66059 ;
    skos:note "Tarvittaessa termiin liitetään maantieteellinen täsmenne kertomaan, kumman  ortodoksisen kirkon pääsuuntauksen musiikista on kyse, esimerkiksi ortodoksinen  kirkkomusiikki : Kreikka, ortodoksinen kirkkomusiikki : Venäjä. Kreikan kirkon musiikista  käytetään termiä bysanttilainen kirkkomusiikki vain historiallisissa yhteyksissä."@fi ;
    skos:prefLabel "ortodoksinen kirkkomusiikki"@fi,
        "ortodox kyrkomusik"@sv .

musa:p413 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p950 ;
    skos:definition "Teksti, joka on laadittu oopperaan, operettiin, musikaaliin tai muuhun  näyttämömusiikkiteokseen. Termiä käytetään joskus myös baletin pohjana olevasta  kirjallisesta teoksesta, samoin oratorion, passion tai muun vastaavaan laajahkon  taidemusiikkisävellyksen tekstistä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska termiä käytetään erilaisten teosten yhteydessä, on sitä syytä käyttää yhdistettynä  kyseiseen musiikinlajiin, esimerkiksi libretot : oopperat, libretot : baletit."@fi ;
    skos:prefLabel "libretot"@fi,
        "libretton"@sv ;
    skos:related musa:p165 .

musa:p418 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T14:15:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "1980-luvulla syntynyt, hip hop -liikkeeseen liittyvä hard bopiin pohjautuva jazztyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "acid jazz"@fi,
        "acid jazz"@sv ;
    skos:related musa:p421 .

musa:p429 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T10:37:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1970-luvulla kehittynyt rockin tyylisuuntaus, jossa angloamerikkalaiseen rock-musiikkiin  yhdistettiin afrikkalaisen perinnemusiikin aineksia. Musiikissa on viitteitä myös highlifetyylistä.  Tunnettu tyylin edustaja on Osibisa-yhtye."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä afrikkalaisen rock-musiikin yleisnimityksenä."@fi ;
    skos:prefLabel "afro-rock"@fi,
        "afrorock"@sv ;
    skos:related musa:p422,
        musa:p430 .

musa:p430 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:08:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Afrikkalainen viihdemusiikkityyli, joka kehittyi Afrikan kaupungeissa 1930-luvulta  lähtien. Tyylin pohjana on afroamerikkalainen tanssimusiikki, johon on lisätty afrikkalaisia  piirteitä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "highlife"@fi,
        "highlife"@sv ;
    skos:related musa:p422,
        musa:p429 .

musa:p433 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Sansibarin saarella kehittynyt erilaisten perinnemusiikkityylien paikallinen sulautuma,  jossa on vaikutteita ainakin afrikkalaisesta, arabialaisesta ja intialaisesta perinnemusiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "taarab"@fi,
        "taarab"@sv ;
    skos:related musa:p422 .

musa:p436 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T13:28:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Useimmiten pianolla esitettävään blues-pohjaiseen basso-ostinatoon (\"walking bass\")  perustuva populaarimusiikin tyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "boogie woogie"@fi,
        "boogie woogie"@sv ;
    skos:related musa:p504,
        musa:p559 .

musa:p443 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tematiikka"@fi ;
    skos:definition "Taideteoksen käsittelemä aihe tai aihepiiri. Musiikillisista aiheista käytetään termejä  motiivit  ja  teemat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään yhdistettynä termiin musiikki ja aihetta kuvaavaan termiin, esimerkiksi  musiikki : aiheet : meri. Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä niin kutsutun ohjelmamusiikin yhteydessä ja kun säveltäjän tiedetään itse halunneen kuvata mainittua  aihetta. Termiä voi käyttää säveltäjien tarkoituksista riippumatta myös sellaisten kokoelmien  yhteydessä, joihin on koottu tiettyyn aihepiiriin soveltuvaa musiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "aiheet"@fi,
        "ämnen"@sv ;
    skos:related musa:p444,
        musa:p446 .

musa:p444 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen käsite, jolla tarkoitetaan pienintä musiikillisesti mielekästä  sävelkulkua, aihetta tms elementtiä. Useasta motiivista muodostuu teema."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "motiivit"@fi,
        "motiv"@sv ;
    skos:related musa:p443,
        musa:p446 .

musa:p446 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellyksen perustan useammasta motiivista muodostuva, omaleimainen musiikillinen  idea tai ajatus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä, kun halutaan indeksoida johonkin musiikkiin liittyvää ulkomusiikillista aihetta. Sen sijaan käytetään YSA:n termiä aiheet."@fi ;
    skos:prefLabel "teemat"@fi,
        "teman"@sv ;
    skos:related musa:p443,
        musa:p444 .

musa:p456 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:43:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalipreludit"@fi ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Yleensä uruilla esitettävä lyhyt sävelmä, jonka temaattisena pohjana on jokin koraali- eli  virsisävelmä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalialkusoitot"@fi,
        "koralförspel"@sv ;
    skos:related musa:p16 .

musa:p473 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:45:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään kuvailtaessa arabialaista musiikkia laajasti käsittelevää aineistoa. Yksittäisen arabimaan musiikkia käsittelevä aineisto kuvaillaan tarkemmalla musiikinlajitermillä (esimerkiksi tanssimusiikki) ja maantieteellisellä termillä (esimerkiksi Tunisia)."@fi ;
    skos:prefLabel "arabialainen musiikki"@fi,
        "arabisk musik"@sv ;
    skos:related musa:p474 .

musa:p476 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T09:42:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laitos, joka kerää, järjestää ja säilyttää uniikkiaineistoa, kuten musiikkikäsikirjoituksia."@fi,
        "Istället för musikarkiv används arkiv : musik."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p477,
        musa:p975 ;
    skos:prefLabel "arkistot"@fi,
        "arkiv"@sv .

musa:p477 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T09:41:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nauhoitearkistot"@fi,
        "äänitearkistot"@fi,
        "bandarkiv"@sv,
        "fonogramarkiv"@sv,
        "musikarkiv"@sv,
        "skivarkiv"@sv ;
    skos:broader musa:p476 ;
    skos:definition "Laitos, joka tallentaa pysyvästi äänitetyssä muodossa olevaa puhetta, musiikkia ja muita  äänilähteitä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ääniarkistot"@fi,
        "ljudarkiv"@sv ;
    skos:related musa:p975 .

musa:p478 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-11-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "arkkiviisut"@fi ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:definition "Irtoarkeille painettuja laulurunoja, joita Suomessakin painettiin jo 1600-luvulta alkaen.  Suosionsa huipulla arkkiveisut olivat 1800-luvun lopulla ennen sanomalehdistön nousua."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arkkiveisut"@fi,
        "skillingtryck"@sv ;
    skos:related musa:p191 .

musa:p479 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:43:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "1100- ja 1200-lukujen eurooppalainen moniääninen musiikki, joka tyylillisesti edelsi ars novaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ars antiqua"@fi,
        "ars antiqua"@sv ;
    skos:related musa:p480 .

musa:p480 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T11:50:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "1300-luvun eurooppalainen polyfoninen sävellystyyli, jota edelsi ars antiqua."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ars nova"@fi,
        "ars nova"@sv ;
    skos:related musa:p479 .

musa:p482 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kriitikot"@fi,
        "kritiker"@sv ;
    skos:definition "Henkilö, joka kirjoittaa tai muuten julkaisee taiteellisen esityksen tai teoksen arvostelun."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi yhdistettynä termiin  musiikki  tai tarkemmin, esimerkiksi  arvostelijat : rock."@fi ;
    skos:prefLabel "arvostelijat"@fi,
        "recensenter"@sv ;
    skos:related musa:p483,
        musa:p798 .

musa:p483 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T11:28:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "anmälningar"@sv ;
    skos:definition "Kritiikki ilmiönä sinänsä, ei yksittäisinä arvosteluina, joista käytetään termiä  arvostelut."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arvostelu"@fi,
        "kritik"@sv ;
    skos:related musa:p482,
        musa:p798 .

musa:p497 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Balettien yhteydessä käytettävän (sekä balettiin sävelletyn että siinä käytetyn) musiikin  yleinen nimitys, johon ei liity mitään täsmällistä tyylillistä tai esityskokoonpanoon liittyvää määritelmää."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään samoin kuin termiä elokuvamusiikki kuvaamaan funktionaalista  käyttöyhteyttä musiikin tyylilajista riippumatta. Termiä käytetään normaalisti jonkin muun  asiasanan kanssa, esimerkiksi balettimusiikki : kamariorkesterit : Venäjä : 1910-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "balettimusiikki"@fi,
        "balettmusik"@sv ;
    skos:related musa:p361 .

musa:p504 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T12:16:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Varhaiseen jazz-musiikkiin liittyvä pianonsoittotyyli, jota voidaan pitää boogie woogien  edeltäjänä. Kyseessä ei ole soitintermi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barrelhouse piano"@fi,
        "barrelhouse piano"@sv ;
    skos:related musa:p436,
        musa:p66057 .

musa:p519 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T12:34:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1930- ja 1940-luvuilla kehittynyt valkoisen väestön akustinen ja  perinteisiin nojautuva maaseutumusiikin tyyli, jota ei ole tarkoitettu tanssittavaksi.  Bluegrassin alkuperäiseen esityskokoonpanoon kuuluu vain kielisoittimia, lähinnä banjo, mandoliini, kitara, dobro, viulu ja kontrabasso."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bluegrass"@fi,
        "bluegrass"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p522 .

musa:p538 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T13:51:08+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Louisianan alueella ranskalaisten siirtolaisten kulttuurista kehittynyt perinne- ja  populaarimusiikkityyli. Saman alueen ranskankielisen afroamerikkalaisen väestön  vastaavasta populaarimusiikista käytetään nimitystä zydeco."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cajun"@fi,
        "cajun"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p539 .

musa:p541 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:51:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Dominikaanisessa tasavallassa, Haitilla ja Venezuelassa harrastettava tanssimusiikin laji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "merengue"@fi,
        "merengue"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p88 .

musa:p556 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T14:38:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1140 ;
    skos:definition "1940-1960 -luvuilla erityisesti Chicagossa vallinnut yhtyebluesin tyyli, jolle on ominaista sähkökitaran keskeinen asema. Chicago-blues on kehittynyt Mississippi-bluesista. Tunnettuja esittäjiä ovat Muddy Waters, Elmore James ja Howlin' Wolf."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Chicago-blues"@fi,
        "Chicago-blues"@sv ;
    skos:related musa:p1136 .

musa:p560 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T14:51:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Barokin ajan keskeinen orkesterisävellyksen muoto, jossa solistinen soitinryhmä  vuorottelee koko orkesterin kanssa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "concerto grossot"@fi,
        "concerto grosson"@sv ;
    skos:related musa:p562,
        musa:p66044 .

musa:p564 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:47:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:definition "Afrokuubalaista alkuperää oleva tanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Samannimisestä rummusta käytetään termiä congarumpu."@fi ;
    skos:prefLabel "conga (tanssit)"@fi,
        "conga"@sv .

musa:p565 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T14:59:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p421 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain länsirannikolla 1950-luvulla kehittynyt bebopiin pohjautuva jazz-tyyli, jossa on länsimaisesta taidemusiikista omaksuttuja piirteitä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cool jazz"@fi,
        "cool jazz"@sv ;
    skos:related musa:p566 .

musa:p566 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T10:14:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p421 ;
    skos:definition "Yhdysvaltain länsirannikolla 1950-luvulla kehittynyt mainstream-jazzin tyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "west coast jazz"@fi,
        "west coast jazz"@sv ;
    skos:related musa:p565 .

musa:p567 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:04:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "country-dance (tanssit)"@fi,
        "country dance"@sv ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Englantilainen 1600- ja 1700-lukujen tanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä amerikkalaisen countryn tahtiin tanssittavista tansseista."@fi ;
    skos:prefLabel "country-dancet (tanssit)"@fi,
        "country danser"@sv ;
    skos:related musa:p81535 .

musa:p580 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:47:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p935 ;
    skos:definition "Lähinnä 1700-luvun musiikissa yleinen kevyehkö, usein moniosainen, soitinsävellys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "divertimentot"@fi,
        "divertimenton"@sv .

musa:p586 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Musiikissa eri tyylilajien ja niiden piirteiden sekoittaminen keskenään (esimerkiksi  uusklassismi)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä on musiikkikäytössä aina täsmennettävä jollain musiikkitermillä, esimerkiksi  säveltäminen : eklektismi."@fi ;
    skos:prefLabel "eklektismi"@fi,
        "eklekticism"@sv ;
    skos:related musa:p588 .

musa:p588 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Historiallisen tyylin ottaminen uudelleen käyttöön hieman muunneltuna, kuten  esimerkiksi uusklassismissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kertaustyylit"@fi,
        "imitationsstilar"@sv ;
    skos:related musa:p586 .

musa:p594 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisellä tasolla nimitys kaikille elokuvataiteen piirissä syntyneille teoksille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p595 ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikin indeksoinnissa yhdistettynä johonkin musiikkitermiin,  esimerkiksi elokuvat : taidemusiikki : muusikot. Jos kohteena on elokuvassa käytetty tai  siihen sävelletty musiikki sinänsä, käytetään aina täsmällistä termiä elokuvamusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "elokuvat"@fi,
        "filmer"@sv ;
    skos:related musa:p148 .

musa:p596 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T10:29:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys videotaideteosten osaksi sävelletylle musiikille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos musiikkia ei ole sävelletty videoteosta varten, käytetään soveltaen ilmaisua  populaarimusiikki : videotaide."@fi ;
    skos:prefLabel "videomusiikki"@fi,
        "videomusik"@sv ;
    skos:related musa:p148,
        musa:p872 .

musa:p598 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yksilön vaiheita käsittelevä julkaisu, joka ei kuitenkaan pyri olemaan koko elämän  kattava elämäkerta, vaan keskittyy esimerkiksi tiettyyn ajanjaksoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on kohdehenkilön itsensä kirjoittama julkaisu, käytetään lisäksi termiä  muistelmat. Yhteisön vaiheista käytetään aina termiä historiikit."@fi ;
    skos:prefLabel "henkilöhistoria"@fi,
        "personhistoria"@sv ;
    skos:related musa:p1176,
        musa:p597 .

musa:p600 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T13:48:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ylimääräiset"@fi,
        "extranummer"@sv ;
    skos:broader musa:p705,
        musa:p921 ;
    skos:definition "Esiintyvän taiteilijan varsinaisen ohjelman jatkoksi \"ylimääräisinä\" esitetty sävellys tai sellaisen osa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "encoret"@fi,
        "encorer"@sv .

musa:p605 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Minkä tahansa esittävän taidemuodon tai viihteen lajin edustaja."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p62188 ;
    skos:note "Musiikin yhteydessä termi on syytä aina kytkeä varsinaiseen asiayhteyteen, esimerkiksi  esiintyjät : viihdemusiikki : konsertit, varieteet : esiintyjät : matrikkelit."@fi ;
    skos:prefLabel "esiintyjät"@fi,
        "uppträdande"@sv ;
    skos:related musa:p604 .

musa:p610 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Minkä tahansa esittävän taidemuodon tai viihteen lajin edustajan konkreettisen toiminnan  nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66027 ;
    skos:prefLabel "esiintyminen"@fi,
        "framträdande"@sv ;
    skos:related musa:p606 .

musa:p611 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "historiallinen esityskäytäntö"@fi ;
    skos:definition "Nimitys historiallisesti ja tyylillisesti toisistaan poikkeaviin esityksiin liittyneille tavoille  ja olosuhteille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiin liitetään tyyliä, musiikin lajia, soitinta tai esiintymisaikaa kuvaava termi,  esimerkiksi esityskäytäntö : barokki, esityskäytäntö : barokki : viulu. Myös täsmällisempi  ajallinen määre on mahdollinen, esimerkiksi esityskäytäntö : Italia : 1670-luku. Termiä  voidaan käyttää sekä taide- että muun musiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "esityskäytäntö"@fi,
        "uppförandepraxis"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p606 .

musa:p616 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "klassiikka"@fi,
        "klassisismi"@fi ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:definition "Taidemusiikin tyylikausi noin 1700-luvun puolivälistä 1800-luvun alkupuolelle  romantiikan aikaan asti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p865 ;
    skos:note "Muiden tyylikausitermien tavoin termiä käytetään yhdessä musiikillisen täsmenteen  kanssa, esimerkiksi klassismi : taidemusiikki : Ruotsi."@fi ;
    skos:prefLabel "klassismi"@fi,
        "klassicism"@sv .

musa:p63280 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-01-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T10:56:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Aloittelevan laulajan tai soittajan taitotaso, jota dokumentoitava nuottijulkaisu tai opas vastaa. Termillä ei oteta kantaa laulajan tai soittajan ikään. Alkeistason nuottijulkaisu sisältää joko alun perin helppoja tai alkuperäisestä helpotettuja sovituksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on selkeästi lapsille tarkoitettu aineisto, käytetään täsmenteenä termiä lapset. Termiä voi soveltaa myös laulun- ja soitonoppaiden vaatimustason määrittelyyn."@fi ;
    skos:prefLabel "alkeistaso"@fi,
        "nybörjarnivå"@sv ;
    skos:related musa:p63281,
        musa:p80329 .

musa:p63281 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-01-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:21:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Alkeet jo hallitsevan laulun tai soiton harrastajan taitotaso, jota dokumentoitava nuottijulkaisu tai opas vastaa ja jossa nuotit ovat normaalia yksinkertaisempia tai jonkin verran helpotettuja. Termillä ei oteta kantaa laulajan tai soittajan ikään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on selkeästi lapsille tarkoitettu aineisto, käytetään täsmenteenä termiä lapset. Termiä voi soveltaa myös laulun- ja soitonoppaiden vaatimustason määrittelyyn."@fi ;
    skos:prefLabel "keskitaso"@fi,
        "medelnivå"@sv ;
    skos:related musa:p63280,
        musa:p80329 .

musa:p635 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Ohjelmallinen kokonaisuus, jolla on tällainen nimi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään aina maantieteellisen tai muun täsmenteen kera, esimerkiksi juhlaviikot  : Helsinki."@fi ;
    skos:prefLabel "juhlaviikot"@fi,
        "festspelsveckor"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p637 .

musa:p640 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190,
        musa:p191 ;
    skos:definition "Kuulonvaraisesti siirtynyt perinteinen soitinmusiikki Pohjoismaissa (Suomi, Ruotsi,  Norja, Tanska ja Islanti sekä näiden maiden siirtolaiset mm. Pohjois-Amerikassa)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei suositella käytettäväksi muiden maiden kansanmusiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "pelimannimusiikki"@fi,
        "spelmansmusik"@sv .

musa:p65836 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:33:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1980-luvulla syntynyt, äärimmäisen synkkä ja liikkumaton heavy rockin tyylilaji.  Tyypillisiä edustajia ovat Anathema, Cathedral ja My Dying Bride."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "doom metal"@fi,
        "doom metal"@sv ;
    skos:related musa:p65839,
        musa:p65840 .

musa:p65839 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T13:41:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1980-luvun alussa Yhdysvalloissa syntynyt erittäin nopea ja teknisesti vaativa heavy rockin tyyli, joka on saanut vahvoja vaikutteita punk rockista. Tunnettuja edustajia ovat  olleet Anthrax, Megadeth, Metallica (varhainen), Slayer ja suomalainen Stone."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "speed metal"@fi,
        "speed metal"@sv ;
    skos:related musa:p65836,
        musa:p65840 .

musa:p65840 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T11:02:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "thrash"@fi,
        "trash metal"@fi,
        "thrash"@sv,
        "trash metal"@sv ;
    skos:definition "1980-luvulla syntynyt heavy rockin tyyli, joka on luonteeltaan erittäin perkussiivista ja aggressiivista. Varsinkin alussa tyyli oli nopeatempoista ja hyvin lähellä speed metal -tyyliä. Tunnettuja edustajia Pantera, Sepultura ja Voivod."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "thrash metal"@fi,
        "thrash metal"@sv ;
    skos:related musa:p65836,
        musa:p65839 .

musa:p66036 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:51:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia kontratanssia tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66199 ;
    skos:prefLabel "kontratanssit (sävellykset)"@fi .

musa:p66041 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Pop- ja rockmusiikkisävellysten sanoitus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain pop- ja rockmusiikin yhteydessä, muuten sovelletaan termejä  laululyriikka ja sanoitukset."@fi ;
    skos:prefLabel "rocklyriikka"@fi,
        "rocklyrik"@sv ;
    skos:related musa:p66092,
        musa:p950 .

musa:p66071 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T14:50:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplaus"@fi,
        "sampling"@fi,
        "sämpling"@sv ;
    skos:broader musa:p448 ;
    skos:definition "Tekninen menetelmä, jolla toisesta yhteydestä irrotettu ääninäyte sisällytetään sellaisenaan tai muokattuna uuden teoksen osaksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi aina täsmentävän asiasanan kanssa, esimerkiksi  sämpläys : dance."@fi ;
    skos:prefLabel "sämpläys"@fi,
        "sampling"@sv ;
    skos:related musa:p868 .

musa:p66092 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laulusävellyksiin erikseen tehty teksti tai laulusävellyksissä käytetty runo."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään sellaisista lauluteksteistä, jotka eivät ole tyylillisesti pop- tai  rockmusiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "laululyriikka"@fi,
        "sånglyrik"@sv ;
    skos:related musa:p66041,
        musa:p950 .

musa:p66096 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T14:50:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cityblues"@fi,
        "cityblues"@sv ;
    skos:definition "1920- ja 1930-luvuilla kaupungeissa kehittynyt bluesin tyylilaji, joka on yleensä akustista pienyhtyebluesia selvin yhteyksin jazziin. City bluesin edustajia ovat mm. Big Maceo, Tampa Red, ja Sonny Boy Williamson I."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Myöhempien aikojen kaupunkilaisbluesista käytetään termiä urban blues."@fi ;
    skos:prefLabel "city blues"@fi,
        "city blues"@sv ;
    skos:related musa:p1140,
        musa:p754 .

musa:p66109 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T09:46:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdessä soittamisen ja laulamisen harjoittelua. Termillä ei oteta kantaa musiikin lajiin tai  laulajien/soittajien lukumäärään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81454,
        musa:p81455 ;
    skos:note "Termiä voidaan käyttää kirjallisuuden asiasanoituksen lisäksi nuottijulkaisuissa,  esimerkiksi yhteismusisointi : orkesterit : alkeistaso."@fi ;
    skos:prefLabel "yhteismusisointi"@fi,
        "sammusicerande"@sv .

musa:p66128 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:56:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia twistiä tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "twistit (sävellykset)"@fi ;
    skos:related musa:p737 .

musa:p66183 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:07:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p257 ;
    skos:definition "Orkesterisäestyksinen yksinlaulu tai yksinlaulusarja, ei kuitenkaan ooppera-aaria."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesterilaulut"@fi,
        "orkestersånger"@sv ;
    skos:related musa:p401 .

musa:p66199 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:50:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ruotsinkatrillit (sävellykset)"@fi,
        "venäjänkatrillit (sävellykset)"@fi ;
    skos:broader musa:p66036 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia katrillia tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katrillit (sävellykset)"@fi .

musa:p664 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:24:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p820 ;
    skos:definition "Ruotsalainen, perinteinen, polskaa muistuttava paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hambo (tanssit)"@fi,
        "hambo"@sv ;
    skos:related musa:p81563 .

musa:p665 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "New age -liikkeen myötä kehittynyt musiikkityyli, joka perustuu selkeään tonaaliseen  rakenteeseen. Siinä on vähän dynaamisia vaihteluita, runsaasti syntetisaattorilla tuotettuja  ääniä, usein musiikkiin yhdistettynä erilaisia luonnonääniä, ja julkaisujen sekä kappaleiden  nimissä viitataan usein mystiikkaan, mytologiaan, luontoon, mielenrauhaan, mietiskelyyn  jne."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "New age -musiikki liittyy populaarimusiikin perinteeseen, mutta sen tarkempaa laatua on  syytä täsmentää muilla termeillä, esimerkiksi new age -musiikki : soolot : piano."@fi ;
    skos:prefLabel "new age -musiikki"@fi,
        "new age-musik"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p666 .

musa:p666 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:42:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys kaikelle sellaiselle musiikille, joka on tarkoitettu tai jota käytetään mietiskelyn  taustamusiikkina."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "meditaatiomusiikki"@fi,
        "meditationsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p665 .

musa:p672 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:39:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "Varhainen jazz-tyyli, joka on nimetty synnyinkaupunkinsa mukaan. Tunnettuja edustajia  ovat mm. Joe \"King\" Oliver ja hänen Creole Jazz Band -yhtyeensä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "New Orleans -jazz"@fi,
        "New Orleans jazz"@sv ;
    skos:related musa:p559 .

musa:p695 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "virsioppi"@fi ;
    skos:definition "Käytännölliseen teologiaan kuuluva hymnien ja virsien tutkimus sekä tekstin että  sävelmän osalta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hymnologia"@fi,
        "hymnologi"@sv ;
    skos:related musa:p696,
        musa:p83 .

musa:p702 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Konsertin, festivaalin tai muun vastaavan esityksen sisällön ilmaiseva julkaisu.  Joukkoviestimien ohjelmista käytetään YSA:n termejä radio-ohjelmat ja televisio-ohjelmat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p704 ;
    skos:note "Käyttöyhteys on termin monimerkityksisyyden takia aina ilmaistava täsmentävillä  asiasanoilla, esimerkiksi ohjelmat : konsertit : musiikkijuhlat : Helsinki."@fi ;
    skos:prefLabel "ohjelmat"@fi,
        "program"@sv ;
    skos:related musa:p705 .

musa:p704 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:25:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p702 ;
    skos:definition "Nimitys joukkoviestimissä esiintyville, musiikkiin liittyville, ohjelmille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66084 ;
    skos:prefLabel "musiikkiohjelmat"@fi,
        "musikprogram"@sv .

musa:p705 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:52:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Solistin, yhtyeen tms. esityksiin sisältyvät sävellykset (\"repertuaari\")."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p600 ;
    skos:note "Yhdistettynä termeihin alkeistaso ja keskitaso termiä käytetään ilmaisemaan yleisen  ohjelmiston soveltuvuutta, esimerkiksi ohjelmistot : piano : alkeistaso."@fi ;
    skos:prefLabel "ohjelmistot"@fi,
        "repertoarer"@sv ;
    skos:related musa:p702 .

musa:p708 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2016-03-29T15:24:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oopperatalot"@fi,
        "operahus"@sv ;
    skos:related musa:p66164,
        musa:p709 .

musa:p709 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Konserttisalin ja muita konserttitoiminnassa tarpeellisia tiloja sisältävä rakennus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttitalot"@fi,
        "konserthus"@sv ;
    skos:related musa:p708,
        musa:p905 .

musa:p717 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:35:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "korukuviointi"@fi,
        "korukuviot"@fi,
        "mordentit"@fi,
        "ornamentit"@fi,
        "trillit"@fi,
        "ornament"@sv ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Musiikinteoreettinen termi varsinaiseen melodiaan lisättäville vähäisille sävelille ja  sävelryhmille (esimerkiksi trilli ja arpeggio)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p769 ;
    skos:prefLabel "ornamentiikka"@fi,
        "ornamentik"@sv .

musa:p72260 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "minialbumit"@fi,
        "pitkäsoittolevyt"@fi,
        "studioalbumit"@fi,
        "verkkoalbumit"@fi,
        "fullängdare"@sv,
        "musikalbum"@sv ;
    skos:definition "EP:tä laajempi, yleensä yli neljä kappaletta (raitaa) sisältävä julkaisukokonaisuus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "albumit"@fi,
        "album"@sv ;
    skos:related musa:p72261,
        musa:p72262 .

musa:p72261 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:56:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "EP-levyt"@fi,
        "eepeet"@fi,
        "EP-skivor"@sv ;
    skos:definition "Singleä laajempi, mutta albumia suppeampi julkaisukokonaisuus, jonka nimitys tulee sanoista extended play."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "EP:t"@fi,
        "EP:s"@sv ;
    skos:related musa:p72260,
        musa:p72262 .

musa:p72262 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T11:47:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "maxisinglet"@fi,
        "sinkut (äänitteet)"@fi,
        "singelskivor"@sv ;
    skos:definition "Yleensä yhden tai kahden kappaleen (raidan) muodostama julkaisukokonaisuus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "singlet"@fi,
        "singlar"@sv ;
    skos:related musa:p72260,
        musa:p72261 .

musa:p753 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T13:37:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1137 ;
    skos:definition "Tietyssä tilassa soimaan sävelletty teos (englannin kielessä yleensä enviromental music, sound sculpture). Ympäristömusiikkiin voidaan liittää musiikin lisäksi myös muita ääniä, visuaalisuutta ja multimediaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ympäristömusiikki"@fi,
        "miljömusik"@sv ;
    skos:related musa:p1115 .

musa:p755 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T16:10:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p754 ;
    skos:definition "Country bluesin yksinkertainen ja akustinen tyyli, joka on pehmeämpää ja  balladimaisempaa kuin Mississippi-blues. Tyylin tunnettuja edustajia ovat mm. Mississippi  John Hurt, Leadbelly ja Josh White."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "folkblues"@fi,
        "folkblues"@sv ;
    skos:related musa:p836 .

musa:p770 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:40:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:definition "Alton äänialaa vastaava miesääni, joka voi olla luonnollinen tai falsettilaululla saavutettu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontratenori"@fi,
        "kontratenor"@sv ;
    skos:related musa:p632 .

musa:p780 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kanttori-urkurit"@fi ;
    skos:broader musa:p781 ;
    skos:definition "Kristillisen kirkon esilaulaja ja kuoronjohtaja, jolla on protestanttisissa maissa yleensä  myös urkurin tehtäviä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kanttorit"@fi,
        "kantorer"@sv ;
    skos:related musa:p781 .

musa:p784 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-28T15:45:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Saksalaisella kielialueella 1100-1300-luvuilla vaikuttaneiden kiertelevien laulajien nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "minnelaulajat"@fi,
        "minnesångare"@sv ;
    skos:related musa:p787,
        musa:p788 .

musa:p787 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Keskiaikaisia, lähinnä Etelä-Ranskan alueella toimineita runoilijoita ja muusikoita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä ei käytetä nykyaikaisen laulelmamusiikin ja viihteen yhteydessä. Sen sijasta  käytetään soveltaen termiä laulajat, esimerkiksi laulajat : laulelmat : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "trubaduurit"@fi,
        "trubadurer"@sv ;
    skos:related musa:p784,
        musa:p788 .

musa:p788 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Keskiaikaisia, lähinnä Pohjois-Ranskan alueella toimineita runoilijoita ja muusikoita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "truveerit"@fi,
        "trouverer"@sv ;
    skos:related musa:p784,
        musa:p787 .

musa:p80329 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-10-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:46:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "haastava taso"@fi,
        "vaativa taso"@fi,
        "ylin taso"@fi ;
    skos:definition "Edistyneen laulajan tai soittajan taitotaso, jota kuvailtava nuottijulkaisu tai opas vastaa. Termillä ei oteta kantaa laulajan tai soittajan ikään."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kyseessä on selkeästi lapsille tarkoitettu aineisto, käytetään täsmenteenä termiä lapset. Termiä voi soveltaa myös laulun- ja soitonoppaiden vaatimustason määrittelyyn."@fi ;
    skos:prefLabel "edistynyt taso"@fi,
        "avancerad nivå"@sv ;
    skos:related musa:p63280,
        musa:p63281 .

musa:p81 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:26:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p820 ;
    skos:definition "Alun perin puolalainen, mutta Suomeen Ruotsista levinnyt kansantanssi, jolla saattaa olla  yhteinen syntytausta poloneesin ja masurkan kanssa. Termillä tarkoitetaan myös tämän  nimisiä tanssisävellyksiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polska (tanssit)"@fi .

musa:p81456 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T09:50:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Latinalaisamerikkalainen paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "beguine (tanssit)"@fi,
        "beguine"@sv .

musa:p81457 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:45:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Alun perin andalusialainen tanssi, josta on kehittynyt erilaisia populaareja tyylejä Espanjassa ja latinalaisessa Amerikassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bolero (tanssit)"@fi,
        "bolero"@sv .

musa:p81458 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:46:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1800-luvulla suosituksi tullut seuratanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cancan (tanssit)"@fi,
        "cancan"@sv .

musa:p81529 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T10:08:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:definition "Ranskalaisen barokkioopperan yleensä pienimuotoinen ja tarinaltaan yksittäiseen tunnetilaan painottuva yksinäytöksinen alalaji."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "divertissementit"@fi .

musa:p81531 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:49:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Nopeatempoinen kolmijakoinen laajalle levinnyt espanjalainen tanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fandango (tanssit)"@fi,
        "fandango"@sv .

musa:p81532 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:49:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Alkujaan 1500-luvun ranskalainen kansantanssi, joka oli suosittu seuratanssi 1500–1700-luvuilla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gavotti (tanssit)"@fi .

musa:p81534 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:50:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ruotsinkatrilli (tanssit)"@fi,
        "venäjänkatrilli (tanssit)"@fi ;
    skos:broader musa:p81535 ;
    skos:definition "Neliömuodossa tanssittava seuratanssi, joka oli erityisen suosittu 1800-luvulla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katrilli (tanssit)"@fi .

musa:p81537 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:52:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p609 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1800-luvulla suosittu viihdemuoto minstrel show oli laulua, tanssia ja teatteria yhdistävä esitys, jossa perinteisesti karrikoitiin mustien ulkonäköä, tanssia ja laulua. Yleensä minstrel show -esiintyjät olivat valkoisia viihdetaiteilijoita, jotka maalasivat kasvonsa mustiksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termin lisäksi on syytä käyttää maantieteellisiä ja  ajallisia täsmenteitä."@fi ;
    skos:prefLabel "minstrel show -esiintyjät"@fi .

musa:p81538 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:52:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Espanjalainen keskiajalta peräisin oleva kansantanssi. Moriskaa tanssitaan riveihin asettuneissa ryhmissä. Tanssijoilla on kepit tai miekat ja kulkusilla koristellut vaatteet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "moriska (tanssit)"@fi,
        "morisca"@sv .

musa:p81539 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:53:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p935 ;
    skos:definition "1700-luvulta peräisin oleva moniosainen soitinsävellys, joka perinteisesti esitettiin ulkona yöaikaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "notturnot"@fi .

musa:p81540 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:53:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:definition "Latinalaistansseihin kuuluvan seuratanssin nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pasodoble (tanssit)"@fi,
        "pasodoble"@sv .

musa:p81541 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:53:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Ranskalaisperäinen tanssi, joka esiintyy usein soitinsarjojen osana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "passepied (tanssit)"@fi,
        "passepied"@sv .

musa:p81542 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:54:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1500-luvulta Italiasta peräisin oleva tanssi, jota tanssitaan jonomuodostelmassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pavana (tanssit)"@fi,
        "pavane"@sv .

musa:p81544 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:55:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1300-luvulta lähtien tunnettu italialainen kansantanssi Napolin seudulta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tarantella (tanssit)"@fi,
        "tarantella"@sv .

musa:p81545 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:56:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "1950-luvun puolivälissä Yhdysvalloissa syntynyt ja 1960-luvun alussa maailmalle levinnyt popmusiikin tahdissa tanssittava tanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "twist (tanssit)"@fi,
        "twist"@sv .

musa:p81571 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:57:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Kansanomaista alkuperää oleva kolmijakoinen tanssi, joka alkoi yleistyä 1700-luvun lopulla. Valssi on eri muodoissaan yksi suosituimmista edelleen tanssittavista tansseista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "valssi (tanssit)"@fi .

musa:p816 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T13:38:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:definition "Barokin aikana kehittynyt espanjalainen oopperatyyli, jonka kansanomaisempi muoto  alkoi kehittyä 1850-luvulta lähtien."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zarzuelat"@fi,
        "zarzuela"@sv ;
    skos:related musa:p268 .

musa:p832 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p518 ;
    skos:definition "Sotilaallisten organisaatioiden yhteydessä toimiva puhallinorkesteri."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sotilassoittokunnat"@fi,
        "militärmusikkårer"@sv ;
    skos:related musa:p395 .

musa:p833 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T10:26:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yhdysvaltain lounaisosissa 1930-luvulla kehittynyt countryn tyyli, jossa on vahvasti  vaikutteita jazzista, erityisesti swingistä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "western swing"@fi,
        "western swing"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p522 .

musa:p836 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:03:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p754 ;
    skos:definition "Country bluesin keskeisin alueellinen tyylilaji, joka on esitystavaltaan karkeampaa kuin folk blues. Tunnettuja tyylin edustajia ovat mm. Charley Patton, Son House ja Robert  Johnson."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Mississippi-blues"@fi,
        "Mississippi-blues"@sv ;
    skos:related musa:p755 .

musa:p838 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:52:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:definition "1930-luvulla syntynyt kuubalainen tanssi. Kansainväliseen suosioon tanssi nousi 1950-luvulla, jolloin termiä käytettiin laajemminkin kuubalaisen  tanssimusiikin synonyyminä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mambo (tanssit)"@fi,
        "mambo"@sv .

musa:p853 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:04:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Konsertto kahdelle soolosoittimelle ja orkesterille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaksoiskonsertot"@fi,
        "dubbelkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p66044,
        musa:p854 .

musa:p854 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T11:29:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Konsertto kolmelle soolosoittimille ja orkesterille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kolmoiskonsertot"@fi,
        "trippelkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p66044,
        musa:p853 .

musa:p86 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:47:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1920-luvulla kehittynyt jazz-tyylinen seuratanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "charleston (tanssit)"@fi,
        "charleston"@sv .

musa:p861 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-25T09:18:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "duosonaatit"@fi,
        "kamarisonaatit"@fi,
        "kirkkosonaatit"@fi,
        "soolosonaatit"@fi ;
    skos:definition "Sonaattimuotoinen sävellys yleensä kahdelle soittimelle, joista toinen on soolosoitin. Myös yhden soittimen soolosonaatteja on olemassa. Historiallisesti termiä on käytetty väljemmin, yleensä soitinsävellyksen nimenä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p194 ;
    skos:note "Termiä käytetään teoksista, joille säveltäjä on antanut nimen sonaatti, aina yhdistettynä  soolosoittimet nimeen, esimerkiksi sonaatit : viulu : cembalo. Säestävää soitinta ei tarvitse  merkitä, jos kyseessä on vakiintunut yhdistelmä, esimerkiksi viulu : sonaatit  (säestyssoittimena piano). Jos kyseessä on sonaatti yhdelle soittimelle, käytetään lisäksi  termiä soolot, esimerkiksi sonaatit : sello : soolot."@fi ;
    skos:prefLabel "sonaatit"@fi,
        "sonater"@sv ;
    skos:related musa:p1006 .

musa:p865 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neoklassismi"@fi,
        "neoklassicism"@sv ;
    skos:broader musa:p587,
        musa:p616 ;
    skos:definition "Taidemusiikin kertaustyylinen tyylisuunta 1900-luvulla."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "uusklassismi"@fi,
        "nyklassicism"@sv .

musa:p885 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Äänen tallennuksen ja toiston ensimmäisen vaiheen väline, jonka avulla ilman värähtely  muutetaan sähköiseksi signaaliksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mikrofonit"@fi,
        "mikrofoner"@sv ;
    skos:related musa:p628 .

musa:p886 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tuners"@sv ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Radiosignaalien vastaanottamiseen soveltuva laite, joka muuntaa signaalin vahvistimen  käsiteltäväksi sopivaan muotoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virittimet"@fi,
        "radiodelar"@sv ;
    skos:related musa:p628 .

musa:p902 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T10:41:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "wienervalssit"@fi,
        "wieniläisvalssit"@fi ;
    skos:broader musa:p7,
        musa:p92 ;
    skos:definition "(1) Itävallassa 1800-luvulla suosiossa ollut valssisävellys ja (2) samanniminen  tanssiurheilutanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "wieninvalssit"@fi,
        "wienervalser"@sv .

musa:p91 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:51:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "paritanssit"@fi,
        "pardans"@sv ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Yleisnimitys tansseille, joita tanssitaan yleensä pareina ravintoloissa, juhlasaleissa ja  muissa sosiaalisissa yhteyksissä. Seuratanssit ovat pääasiassa populaarimusiikkia. Termin  englanninkielinen vastine on \"ballroom dance\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p92 ;
    skos:prefLabel "seuratanssit"@fi,
        "sällskapsdanser"@sv .

musa:p919 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1009,
        musa:p918 ;
    skos:definition "Yleisnimitys magneettiseen nauhaan perustuville äänitteille, joissa nauha on sijoitettu suljetun kotelon sisälle. Ainoa laajaan käyttöön yleistynyt tyyppi on ns. C-kasetti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänikasetit"@fi,
        "ljudkassetter"@sv .

musa:p92 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "salonkitanssit"@fi ;
    skos:broader musa:p91 ;
    skos:definition "Nimitys 1900-luvun taitteessa suosituille seuratansseille, kuten mignon, pas d'Espagne,  pas de quatre, krakoviak, wengerka, kickapoo ja wienervalssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p902 ;
    skos:note "Termiä ei pidä sekoittaa Ruotsissa ja suomenruotsalaisten keskuudessa esiintyvään  gammeldans-käsitteeseen, jolla tarkoitetaan kansanomaisia tansseja kuten valssi, jenkka,  polkka, sottiisi, masurkka ja hambo."@fi ;
    skos:prefLabel "vanhat tanssit"@fi,
        "salongsdanser"@sv .

musa:p926 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin kuuntelemiseen liittyvien tapojen kokonaisuus musiikkisosiologiassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuuntelutottumukset"@fi,
        "lyssnarvanor"@sv ;
    skos:related musa:p66076,
        musa:p761 .

musa:p933 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p986 ;
    skos:definition "Organisaatioita, jotka julkaisevat ja kustantavat äänitteitä. Pääosa levy-yhtiöistä toimii  kaupallisten tavoitteiden takia ja osana laajempaa ääniteteollisuutta, mutta joukossa on myös  aatteellisista ja muista ei-kaupallisista syistä toimivia yrittäjiä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levy-yhtiöt"@fi,
        "skivbolag"@sv ;
    skos:related musa:p932 .

musa:p938 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:33:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "copyright"@sv ;
    skos:definition "Nimitys abstraktille oikeudelle ja konkreettiselle lainsäädäntöjärjestelmälle, jonka avulla tekijän immateriaalista oikeutta omaan teokseensa ja sen käyttöön pyritään toteuttamaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66057,
        musa:p937 ;
    skos:prefLabel "tekijänoikeus"@fi,
        "upphovsrätt"@sv .

musa:p975 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T09:43:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- arkistot"@fi,
        "musik -- arkiv"@sv ;
    skos:broader musa:p476 ;
    skos:definition "Arkisto, jonka kokoelmat muodostuvat musiikkialan arkistoaineistosta."@fi ;
    skos:hiddenLabel "musiikki arkistot"@fi,
        "musik arkiv"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiarkistot"@fi,
        "musikarkiv"@sv ;
    skos:related musa:p477 .

musa:p980 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:43+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konservatoriot"@fi,
        "musiikkikoulut"@fi,
        "musiikkiopistot"@fi,
        "konservatorier"@sv,
        "musikinstitut"@sv,
        "musikskolor"@sv ;
    skos:definition "Kaikki ne korkeakoulujen ulkopuoliset laitokset, joissa annetaan erikoistunutta musiikin  opetusta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p979 ;
    skos:prefLabel "musiikkioppilaitokset"@fi,
        "musikläroinrättningar"@sv ;
    skos:related musa:p977 .

musa:p1126 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T14:12:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66173 ;
    skos:definition "Erikseen julkaistu säestysosuus, jonka avulla harjoitellaan soolo-osuuksia, esimerkiksi  Music-minus-one -tyyppiset julkaisut."@fi,
        "Säestäminen + säestykset = ackompanjemang"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p188 ;
    skos:note "Termiä käytetään yhdessä sen termin kanssa, jonka säestämisestä on kysymys, esimerkiksi säestykset : yksinlaulut. Termiä ei koskaan käytetä säestettyjen musiikkiesitysten yhteydessä. Lähinnä populaarimusiikin yhteydessä esiintyvistä pelkän säestyksen ja laulujen sanat sisältävistä julkaisuista käytetään termiä karaoke."@fi ;
    skos:prefLabel "säestykset"@fi,
        "ackompanjemang"@sv ;
    skos:related musa:p606 .

musa:p143 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jumalanpalvelusmusiikki"@fi,
        "gudstjänstmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Jumalanpalvelumenoissa käytettävän musiikin yleisnimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain kristillisten uskontokuntien jumalanpalvelukseen vahvistetun tai  muutoin vakiintuneesti kuuluvan musiikin yhteydessä. Jos tätä yhteyttä ei ole, kyse on  hengellisistä lauluista tai musiikista. Termiä ei käytetä ei-kristillisten uskontokuntien   yhteydessä. Kirkkokunnan nimeä voidaan käyttää täsmenteenä, esimerkiksi liturginen musiikki : koptilainen kirkko."@fi ;
    skos:prefLabel "liturginen musiikki"@fi,
        "liturgisk musik"@sv ;
    skos:related musa:p59520,
        musa:p64176 .

musa:p16 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Protestanttisen kirkon perinteeseen kuuluva sävelmä, joka voidaan esittää sekä laulamalla että pelkästään uruilla tai jollain muulla soittimella."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termiä käytetään tarkoittamaan gregoriaanista koraalia, on aina käytettävä  täsmenteenä termiä gregoriaaninen laulu."@fi ;
    skos:prefLabel "koraalit"@fi,
        "koraler"@sv ;
    skos:related musa:p456,
        musa:p83 .

musa:p162 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190 ;
    skos:definition "Vokaalinen kansanmusiikkiteos esityskokoonpanosta riippumatta."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p851 ;
    skos:note "Termin yhteydessä suositellaan aina käytettäväksi sekä esityskokoonpanon selvittävää  täsmennettä että maantieteellistä määrettä, esimerkiksi kansanlaulut : lauluyhtyeet :  Bulgaria."@fi ;
    skos:prefLabel "kansanlaulut"@fi,
        "folkvisor"@sv ;
    skos:related musa:p176 .

musa:p2004 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-02-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:definition "Yleisnimitys teknisille välineille, joilla voidaan toistaa DVD-standardin mukaisia levyjä  (ääntä tai kuvaa ja ääntä)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "DVD-soittimet"@fi,
        "DVD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p66081,
        musa:p930 .

musa:p257 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T16:07:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalimessut"@fi ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:definition "Ehtoollisjumalanpalveluksessa esitettäväksi sävelletty vähintään kaksiosainen vokaaliteos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66178,
        musa:p66183 ;
    skos:prefLabel "messut"@fi,
        "mässor"@sv .

musa:p416 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:definition "Oopperataiteen realismia painottanut suuntaus, joka kehittyi 1900-luvun taitteen Italiassa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "verismi"@fi,
        "verism"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p415 .

musa:p492 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:30+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jukeboksit"@fi ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Nimitys yleensä maksullisille laitteille, jotka soittavat automaattisesti äänilevyjä valinnan  mukaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levyautomaatit"@fi,
        "jukeboxar"@sv ;
    skos:related musa:p805,
        musa:p930 .

musa:p522 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:11:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Lähinnä Yhdysvaltain kaakkoisosan vuoristoalueilla erityisesti 1920- ja 1930-luvuilla  harrastettu instrumentaalinen countryn tyyli, jossa on runsaasti vaikutteita mm.  irlantilaisesta perinnemusiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hillbilly"@fi,
        "hillbilly"@sv ;
    skos:related musa:p519,
        musa:p521,
        musa:p833 .

musa:p542 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:18:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Lähinnä Trinidadin saarella 1970-luvulla kehittynyt populaarimusiikkityyli, jossa on  yhdistetty soulin ja calypson aineksia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soca"@fi,
        "soca"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p544,
        musa:p88 .

musa:p544 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T13:48:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Karibian saariston alueella esiintyvä moderni tanssimusiikkityyli, jossa on yhdistelty perinteistä Väli-Amerikkalaista musiikkia ja modernia soitinteknologiaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zouk"@fi,
        "zouk"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p542,
        musa:p88 .

musa:p591 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kuunnelman ja elektroakustisen musiikin keinoin toteutettu äänitaidemuoto."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "radiofonia"@fi,
        "radiofoni"@sv ;
    skos:related musa:p1137,
        musa:p1183,
        musa:p867 .

musa:p595 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p594 ;
    skos:definition "(1) Elokuvattu ooppera, operetti, musikaali ja muu vastaava teos sekä (2)  musiikkiaiheiden ympärille muutoin rakennettu näytelmäelokuva."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Koska musiikkia käytetään runsaasti miltei kaikessa elokuvassa, termiä ei tule käyttää  muutoin kuin sen täsmällisimmässä ja rajatuimmassa muodossaan. Elokuvassa olevasta  musiikista käytetään termiä elokuvamusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "musiikkielokuvat"@fi,
        "musikfilmer"@sv ;
    skos:related musa:p148,
        musa:p149 .

musa:p597 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kirja tai muu julkaisu, joka käsittelee suhteellisen kattavasti yksilön elämän vaiheet.  Elämäkerran on yleensä tehnyt joku muu kuin kohdehenkilö itse."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p599 ;
    skos:note "Jos julkaisu ei ole ajallisesti tai uran näkökulmasta kattava, suositellaan käytettäväksi  mieluummin termiä henkilöhistoria. Mikäli kyseessä on kohdehenkilön itsensä tekemä  elämäkerta, käytetään sijasta tai lisäksi aina termiä muistelmat. Yhteisöiden vaiheista  käytetään termiä historiikit."@fi ;
    skos:prefLabel "elämäkerrat"@fi,
        "biografier"@sv ;
    skos:related musa:p1176,
        musa:p598 .

musa:p604 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termiä käytetään kaikkia esittäjiä ilmaisevana käsitteenä, joka kattaa laulajat, soittajat,  tanssijat, lausujat jne. Termi on musiikin lajien suhteen neutraali ilmaisu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä silloin, kun julkaisussa on käsitelty eri  esittäjäryhmiä, muuten käytetään mieluummin täsmällisiä termejä kuten muusikot tai  kapellimestarit."@fi ;
    skos:prefLabel "esittäjät"@fi,
        "framställare"@sv ;
    skos:related musa:p605,
        musa:p606,
        musa:p609 .

musa:p609 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T11:26:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "artistit"@fi,
        "artister"@sv,
        "estradartister"@sv ;
    skos:definition "Nimitys esiintyville taiteilijoille, joiden ohjelmistoa pidetään viihteellisenä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81537 ;
    skos:note "Jos termillä tarkoitetaan musiikkialan taiteilijaa, on käytettävä täsmentävää asiasanaa,  esimerkiksi viihdetaiteilijat : laulajat."@fi ;
    skos:prefLabel "viihdetaiteilijat"@fi,
        "underhållningsartister"@sv ;
    skos:related musa:p604,
        musa:p701 .

musa:p619 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bandinspelning -- teknik"@sv ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Äänen tallentaminen erityisvalmisteiselle nauhalle osana äänentallennusprosessia.  Modernissa studiossa voidaan nauha korvata digitaalisin äänentallentimin."@fi ;
    skos:hiddenLabel "bandinspelning teknik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nauhoitus"@fi,
        "bandinspelning"@sv ;
    skos:related musa:p621,
        musa:p622 .

musa:p626 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "magnetofonit"@fi,
        "magnetofoner"@sv ;
    skos:broader musa:p627,
        musa:p628 ;
    skos:definition "Äänen sähkömagneettiseen tallennukseen ja toistoon tarkoitettu väline."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p629 ;
    skos:note "Vaikka termillä sinänsä ei viitata mihinkään tekniseen ratkaisuun, sitä suositellaan  käytettäväksi vain ns. kelanauhureista, koska kasettinauhureille on oma suppeampi termi."@fi ;
    skos:prefLabel "nauhurit"@fi,
        "bandspelare"@sv .

musa:p634 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laajan kulttuuritapahtumakokonaisuuden nimitys samaan tapaan kuin termeillä  juhlaviikot tai musiikkijuhlat."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään tapahtumista, joita nimitetään festivaaleiksi. Useimmat rock-tapahtumat  ovat Suomessa olleet festivaaleja, eivät musiikkijuhlia, jota termiä käytetään lähinnä  taidemusiikin yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "festivaalit"@fi,
        "festivaler"@sv ;
    skos:related musa:p635,
        musa:p636,
        musa:p637 .

musa:p636 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys julkisille tapahtumille, joiden ohjelma liittyy kulttuuri-ilmiöihin kuten  musiikkiin, kirjallisuuteen, kuvataiteisiin tai näyttämötaiteeseen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p637 ;
    skos:note "Termiin on aina syytä liittää täsmentävä termi, ellei puhuta hyvin yleisellä tasolla.  Esimerkiksi kulttuuritapahtumat : taidemusiikki : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "kulttuuritapahtumat"@fi,
        "kulturevenemang"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p637 .

musa:p638 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Henkinen ja aineellinen perinne, joka edustaa aidosti oman aikansa kansallista kulttuuria.  Yleensä käsitteen piiriin ei kuitenkaan lueta ns. korkeakulttuuria."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p190,
        musa:p820 ;
    skos:note "Kun kohteena on musiikillinen kansanperinne, täytyy aina käyttää täsmentäviä termejä,  esimerkiksi kansanperinne : musiikki : Etelä-Pohjanmaa."@fi ;
    skos:prefLabel "kansanperinne"@fi,
        "folktradition"@sv ;
    skos:related musa:p191 .

musa:p66044 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:19:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konsertot -- yhtyeet -- orkesterit"@fi,
        "neloiskonsertot"@fi,
        "viitoiskonsertot"@fi,
        "yhtyekonsertot"@fi,
        "konserter -- ensembler -- orkester"@sv ;
    skos:definition "Orkesterisäestyksellinen konsertto, joissa on vähintään neljä soolosoitinta, mutta joka ei  ole varsinainen concerto grosso. Pelkistä soolosoittimista (tai soolosoittimista ja continuosta) koostuvista konsertoista käytetään termiä kamarikonsertot. Tärkeitä  ryhmäkonserttojen säveltäjiä ovat olleet mm. Fasch, Heinichen, Telemann ja Vivaldi."@fi ;
    skos:hiddenLabel "konsertot yhtyeet orkesterit"@fi,
        "konserter ensembler orkester"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ryhmäkonsertot"@fi,
        "gruppkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p560,
        musa:p853,
        musa:p854 .

musa:p66076 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikin yhteydessä sävellysten ja niiden esitysten vastaanotto (kriitikot ja tavallinen  yleisö)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään käsitteiden \"reseptiohistoria\" ja \"reseptioteoria\" sijasta tilanteeseen  soveltuvien ketjujen avulla, esimerkiksi vastaanotto : oopperat: Suomi : 1970-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "vastaanotto"@fi,
        "reception"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p761,
        musa:p926 .

musa:p66090 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T13:15:53+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p80330 ;
    skos:definition "Ambient-vaikutteinen, hypnoottisia ääni- ja rytmikulkuja hyödyntävä teknomusiikin alalaji, jolle on luonteenomaista muuttumaton ja tasajakoinen (4/4) rytmitausta, jota  jäsentävät lyhyet, toistuvat syntikkateemat ja ajoittaiset atmosfääriset sointivärit. Tunnettuja  edustajia Aphex Twin, Joey Beltram, CJ Bolland, DJ Orkidea. Hardfloor ja Sven Väth.  Lähempänä tavanomaista popmusiikkia ovat esimerkiksi Ian Van Dahl, Lasgo ja Darude."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "trance"@fi,
        "trance"@sv ;
    skos:related musa:p576,
        musa:p578 .

musa:p67024 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T13:16:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:definition "Joidenkin kristillisten kirkkokuntien jumalanpalveluksissa ja muissa tilaisuuksissa esiintyvä yhteislaulullinen musiikinlaji, jossa useimmiten pop- ja rock-tyylipiirteet yhdistetään Jumalaa ylistävään tekstiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ylistysmusiikki"@fi,
        "lovsångsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p325 .

musa:p73973 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:42:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "dub step"@fi,
        "dub step"@sv ;
    skos:broader musa:p80330 ;
    skos:definition "Elektronisen tanssimusiikin alalaji, joka kehittyi Isossa-Britanniassa 2000-luvun vaihteessa drum'n'bassista, junglesta, reggaesta ja dubista. Perustuu synkopoituihin rytmikuvioihin ja matalataajuisiin bassokulkuihin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dubstep"@fi,
        "dubstep"@sv ;
    skos:related musa:p578,
        musa:p66137 .

musa:p758 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:57:46+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "improvisaatio"@fi ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:definition "Nimitys esityshetkellä syntyvälle runolle, sävellykselle tai muulle esitetylle  taideluomukselle. Ilmaisu sisältää ajatuksen, ettei syntynyttä lopputulosta ole etukäteen  harkittu tai suunniteltu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikissa termiin liitetään täsmenteeksi soittimen tai musiikin lajin termi."@fi ;
    skos:prefLabel "improvisointi"@fi,
        "improvisation"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p910 .

musa:p761 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kuulijat"@fi,
        "lyssnare"@sv,
        "åhörare"@sv ;
    skos:definition "Joukkoviestinnän, taiteellisen tai viihteellisen esityksen tai muun vastaavan tarjonnan  vastaanottajajoukko."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi on tarkoitettu lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksointiin."@fi ;
    skos:prefLabel "yleisö"@fi,
        "publik"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p66076,
        musa:p926 .

musa:p769 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:50:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p717 ;
    skos:definition "Eurooppalaisen taidemusiikin laulutyyleissä esiintyvä nopea kuvio ja juoksutus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koloratuuri"@fi,
        "koloratur"@sv ;
    skos:related musa:p460 .

musa:p781 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Kristillisen kirkon piirissä työskentelevä muusikko."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p780 ;
    skos:note "Termiä käytetään ilmaisemaan ammattia, ei kaikista kirkkomusiikkia esimerkiksi levyllä  esittävistä muusikoista."@fi ;
    skos:prefLabel "kirkkomuusikot"@fi,
        "kyrkomusiker"@sv ;
    skos:related musa:p63,
        musa:p780 .

musa:p798 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kritiikit"@fi,
        "anmälningar"@sv ;
    skos:definition "Arvostelijan työn tuloksena syntyvä suullinen, kirjallinen tai muu esitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p799 ;
    skos:note "Termiä suositellaan aina käytettäväksi yhdistettynä siihen ilmiöön tai teokseen, jota  arvostelu koskee. Sävellyksiä ja niiden esityksiä koskevista arvosteluista käytetään aina  termiä  musiikkiarvostelut."@fi ;
    skos:prefLabel "arvostelut"@fi,
        "recensioner"@sv ;
    skos:related musa:p482,
        musa:p483 .

musa:p81454 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-06-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:44:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66109 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuorolaulaminen"@fi ;
    skos:related musa:p81455 .

musa:p81455 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-06-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:45:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66109 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhtyelaulaminen"@fi ;
    skos:related musa:p81454 .

musa:p81536 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:51:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p554 ;
    skos:definition "Karibian meren saarilla ja pohjoisessa Brasiliassa harrastettu paritanssi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lambada (tanssit)"@fi,
        "lambada"@sv .

musa:p81546 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-07-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:56:51+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66173 ;
    skos:definition "Sanaton laulaminen."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vokaliisit (harjoitusaineistot)"@fi ;
    skos:related musa:p66173 .

musa:p842 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vinyylilevyt"@fi ;
    skos:definition "Äänite, jossa informaatio on jollain tekniikalla koodattu pyörivän kiekon pintaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p549,
        musa:p66045 ;
    skos:note "Sanastossa ei ole termejä kaikille erityyppisille äänilevyille, joten tarkempi tieto niistä on merkittävä luettelointitietueen huomautuksiin."@fi ;
    skos:prefLabel "äänilevyt"@fi,
        "grammofonskivor"@sv ;
    skos:related musa:p66141 .

musa:p868 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Digitaalisten soittimien ja laitteiden yhteinen tiedonkoodaus- ja siirtostandardi (Music  Instrument Digital Interface)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään vain kirjallisuuden indeksoinnissa, esimerkiksi MIDI : sähkökitara :  oppaat."@fi ;
    skos:prefLabel "MIDI"@fi,
        "MIDI"@sv ;
    skos:related musa:p1138,
        musa:p66071,
        musa:p870 .

musa:p870 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:55:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Sähkösoittimiin, useimmiten syntetisaattoriin liittyvä laite, jonka avulla käsitellään MIDI-muotoista musiikki-informaatiota."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sekvensseri (sähkösoittimet)"@fi,
        "sequencer"@sv ;
    skos:related musa:p1138,
        musa:p868 .

musa:p921 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T15:14:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1182 ;
    skos:definition "Yleisnimitys tapahtumille, joissa musiikkia esitetään yleisölle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p600,
        musa:p73540 ;
    skos:prefLabel "musiikkiesitykset"@fi,
        "musikframföranden"@sv .

musa:p935 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-14T13:35:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alkusoittosarjat"@fi,
        "kassaatiot"@fi,
        "parthiat"@fi,
        "partitat"@fi,
        "tanssisarjat"@fi,
        "kassationer"@sv,
        "partitor"@sv ;
    skos:definition "Soitinmusiikissa vuosisatoja harrastettu sävellysmuotoratkaisu, jossa kokonaisuus syntyy  toisiaan suunnitelmallisesti seuraavista osista. Sarjamuotoisilla sävellyksillä on historiallisesti ollut monenlaisia nimityksiä kuten sonaatti, partita, ouverture, cassazione, divertimento ja serenadi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p580,
        musa:p81539 ;
    skos:prefLabel "sarjat (sävellykset)"@fi,
        "sviter"@sv ;
    skos:related musa:p935 .

musa:p937 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:33:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "piratverksamhet"@sv ;
    skos:broader musa:p938 ;
    skos:definition "Ammattimainen tekijänoikeussäädöksiä rikkova toiminta (radiolähetykset, äänitteiden ja muiden tallenteiden valmistaminen ja myynti)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "piratismi"@fi,
        "pirattryck"@sv ;
    skos:related musa:p66057,
        musa:p937 .

musa:p969 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T10:43:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- esittäminen"@fi,
        "musikaliskt framförande"@sv ;
    skos:broader musa:p606 ;
    skos:hiddenLabel "musiikki esittäminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p970,
        musa:p996 ;
    skos:prefLabel "musiikin esittäminen"@fi,
        "musikframförande"@sv .

musa:p1139 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-30T15:02:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levytykset"@fi,
        "skivinspelningar"@sv ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Musiikin tms. äänittämisen prosessi, jonka englanninkielinen vastine on \"recording session\"."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p73540 ;
    skos:note "Termiä voi käyttää myös konkreettisista äänitysprosessien tuotteista, varsinkin yksittäisen artistin tietylle levymerkille tekemistä äänityksistä koottuja kokoelmia indeksoitaessa, esimerkiksi Complete Sun Recordings. Termiä voi käyttää myös yksittäisestä sävellyksestä  tehtyjä versioita sisältävän kokoomajulkaisun yhteydessä."@fi ;
    skos:prefLabel "äänitykset"@fi,
        "inspelningar"@sv ;
    skos:related musa:p1120,
        musa:p621 .

musa:p1140 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T16:30:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys Yhdysvalloissa 1940-luvun kaupungistumisen seurauksena syntyneille bluesin tyylisuunnille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1136,
        musa:p556 ;
    skos:prefLabel "urban blues"@fi,
        "urban blues"@sv ;
    skos:related musa:p66096,
        musa:p754 .

musa:p148 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T10:05:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Elokuviin sävelletty ja niissä käytetty musiikki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään kaikkien soundtrack-äänitteiden yhteydessä. Termiä voi myös käyttää  silloin, kun kyse on elokuvamusiikiksi sävelletystä musiikista, vaikka se esiintyisi muussa  yhteydessä. Kokoomaäänitteissä ja -nuoteissa, joihin on koottu elokuvissa käytettyä, mutta  ei sitä varten sävellettyä musiikkia (yleensä taidemusiikkia), ja joissa yhteys elokuviin on  tuotu julkaisussa selvästi ilmi, suositellaan käytettäväksi asiasanaketjua kuten esimerkiksi  elokuvat : taidemusiikki : kokoelmat. Jos elokuvamusiikki on kokonaan tai pääasiassa  populaarimusiikkia, termiä suositellaan käytettäväksi yhdistettynä tyylilajia ilmaisevaan  asiasanaan, esimerkiksi elokuvamusiikki : iskelmät : Suomi : 1940-luku. Jos indeksoidaan  elokuvassa käytettyä populaarimusiikkia, jota ei ole elokuvaan sävelletty, suositellaan termiä  käytettäväksi yhdessä musiikin lajia ilmaisevan termin kanssa, esimerkiksi elokuvamusiikki :  rock : Yhdysvallat : 1980-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "elokuvamusiikki"@fi,
        "filmmusik"@sv ;
    skos:related musa:p165,
        musa:p594,
        musa:p595,
        musa:p596 .

musa:p149 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165,
        musa:p414 ;
    skos:definition "Yhdysvalloissa 1900-luvun aikana kehittynyt populaarimusiikin tyyleihin perustuva  näyttämömusiikkiteos. Musikaalien juuret ovat eurooppalaisessa kevyessä  musiikkiteatterissa ja opereteissa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä voi käyttää sekä kokonaisten musikaalien että niistä poimittujen laulujen  yhteydessä. Jälkimmäisessä tapauksessa käytetään kuitenkin ensimmäisenä asiasanana  soveltaen ilmaisua laulut : musikaalit. Termiä käytetään myös elokuvattujen musikaalien  indeksoinnissa, esimerkiksi musikaalit : elokuvat, elokuvamusiikki : musikaalit. Jos  käsitellään musikaali-ilmiötä, merkitään musiikkiteatteri : musikaalit."@fi ;
    skos:prefLabel "musikaalit"@fi,
        "musikaler"@sv ;
    skos:related musa:p226,
        musa:p595 .

musa:p152 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:definition "Kristillisten uskontokuntien ei-liturgiseen lauluperinteeseen kuuluva teos."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Muiden kuin kristillisten uskontokuntien kohdalla suositellaan muotoa uskonnot : musiikki : laulut tai tarkemmin, esimerkiksi buddhalaisuus : laulumusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "hengelliset laulut"@fi,
        "andliga sånger"@sv ;
    skos:related musa:p325,
        musa:p67024,
        musa:p83 .

musa:p325 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:definition "Spirituaaleista kehittynyt, yleensä sovitettu afroamerikkalainen hengellisen populaarimusiikin tyyli, jolla on usein yhtymäkohtia bluesiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p659 ;
    skos:note "Termiä käytetään vain afroamerikkalaisen populaarimusiikin yhteydessä. Muiden  musiikillisten perinteiden ja tyylien pohjalta kehittyneitä hengellisen populaarimusiikin muotoja ei nimitetä gospelmusiikiksi. Valtaosa suomalaisesta hengellisestä viihdemusiikista  ei ole gospelmusiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "gospelmusiikki"@fi,
        "gospelmusik"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p67024 .

musa:p415 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Näyttämötaiteisiin kuuluva musiikkiteatterin muoto ilmiönä ja taidemuotona."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos kohteena on yksittäinen oopperateos, käytetään termiä oopperat."@fi ;
    skos:prefLabel "ooppera"@fi,
        "opera"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p226,
        musa:p416 .

musa:p421 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:25:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:definition "1950-luvulla bebopista kehittynyt pienyhtyejazzin tyyli, josta on sittemmin tullut hyvin yleinen suuntaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p565,
        musa:p566 ;
    skos:prefLabel "mainstream"@fi,
        "mainstream"@sv ;
    skos:related musa:p418 .

musa:p540 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:50:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Jamaikalla 1940-luvulla kehittynyt kansanomainen populaarimusiikkityyli, jolla on yhtymäkohtia calypso-musiikkiin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mento"@fi,
        "mento"@sv ;
    skos:related musa:p541,
        musa:p542,
        musa:p544,
        musa:p88 .

musa:p548 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laserlevyt"@fi,
        "laserskivor"@sv ;
    skos:definition "Yleisnimitys erilaisille optisille CD-standardiin perustuville levyille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p549 ;
    skos:prefLabel "CD-levyt"@fi,
        "CD-skivor"@sv ;
    skos:related musa:p66045,
        musa:p66081,
        musa:p66141 .

musa:p549 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:31+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laserlevyt"@fi,
        "laserskivor"@sv ;
    skos:broader musa:p548,
        musa:p842 ;
    skos:definition "CD-standardiin perustuvan audiolevyn nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "CD-äänilevyt"@fi,
        "CD-ljudskivor"@sv ;
    skos:related musa:p66045,
        musa:p66141 .

musa:p621 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Prosessi, jonka avulla ja kuluessa auditiivinen esitys taltioidaan kiinteälle alustalle  (levylle tai nauhalle). Levytyksen tavoitteena on normaalisti valmistaa äänilevyjä tai -nauhoja."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos halutaan indeksoida levytyksen tuloksena syntyviä tuotteita (levytyksiä), käytetään  termiä äänitykset."@fi ;
    skos:prefLabel "levytys"@fi,
        "skivinspelning"@sv ;
    skos:related musa:p1139,
        musa:p619,
        musa:p622 .

musa:p627 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Teknisiä laitteita, joiden avulla ääntä voidaan tallentaa jonkinlaiselle fyysiselle alustalle."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p626 ;
    skos:prefLabel "äänentallennuslaitteet"@fi,
        "inspelningsapparater"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p628,
        musa:p763 .

musa:p66045 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Super Audio CD-levyt"@fi,
        "Super Audio CD-skivor"@sv ;
    skos:broader musa:p842 ;
    skos:definition "Yleisnimitys SACD-standardin mukaan valmistetuille levyille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos levy on ns. hybridilevy, joka sisältää sekä CD- että SACD-muotoisen audiosisällön,  käytetään termiä CD-äänilevy."@fi ;
    skos:prefLabel "SACD-levyt"@fi,
        "SACD"@sv ;
    skos:related musa:p548,
        musa:p549,
        musa:p66141 .

musa:p66057 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:31:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p938 ;
    skos:definition "Ilman oikeudenhaltijan lupaa valmistettu ja levitetty julkaisu, tavallisimmin LP- tai CD-äänilevy.  Pääosa bootleg-tallenteista sisältää konserteissa luvatta tehtyjä äänityksiä. Bootlegtallenteita levitetään sekä kaupallisesti että puhtaasti harrastuksen vuoksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bootlegit"@fi,
        "bootlegs"@sv ;
    skos:related musa:p504,
        musa:p66057,
        musa:p937 .

musa:p66113 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:33:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:definition "Äänitteen valmistusprosessissa miksausta seuraava vaihe, jossa valmistetaan teknistaiteellisesti lopullisen tuotteen massavalmistuksessa käytettävä masteräänite."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "masterointi"@fi,
        "masterredigering"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p622,
        musa:p66135 .

musa:p66135 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:37:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "remiksaukset"@fi,
        "remixit"@fi,
        "uudelleenmiksaukset"@fi ;
    skos:broader musa:p448,
        musa:p620 ;
    skos:definition "Saman äänitallenteen ääniraitojen erilaisilla valinnoilla tuotetut, toisistaan poikkeavat  äänitteen versiot. Ajallisesti myöhäisistä miksauksista käytetään usein termiä remiksaukset  tai uudelleenmiksaukset."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Miksausten tekijästä käytetään termiä miksaajat."@fi ;
    skos:prefLabel "miksaukset"@fi,
        "mixningar"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p66113 .

musa:p66137 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:36:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "drum and bass"@fi,
        "drum'n'bass"@fi,
        "jungle"@fi,
        "drum and bass"@sv,
        "drum'n'bass"@sv,
        "jungle"@sv ;
    skos:broader musa:p80330 ;
    skos:definition "Elektronisen tanssimusiikin alalaji, joka kehittyi Englannissa 1990-luvun alkupuolella  hardcore-teknosta. Jungle on drum 'n' bassin rinnakkainen ilmiö (enemmän reggaevaikutteinen) ja molemmat perustuvat nopeisiin polyrytmeihin ja synkopoituun breakbeatiin sekä matalataajuisiin bassokulkuihin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "drum 'n' bass"@fi,
        "drum 'n' bass"@sv ;
    skos:related musa:p576,
        musa:p578,
        musa:p73973 .

musa:p699 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Näyttämötaideteoksen nimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p414,
        musa:p700 ;
    skos:note "Musiikin indeksoinnissa termiä käytetään aina täsmentävän musiikkitermin kanssa,  esimerkiksi näytelmät : rock. Täsmällistä termiä musiikkinäytelmät on suositeltavaa käyttää  aina kun se on mahdollista."@fi ;
    skos:prefLabel "näytelmät"@fi,
        "skådespel"@sv ;
    skos:related musa:p1183,
        musa:p165 .

musa:p7 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:57:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Sävellys, jonka tahdissa on tarkoitus tanssia valssia tai joka tyylittelee mainitunlaista tanssisävellystä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p900,
        musa:p902 ;
    skos:prefLabel "valssit (sävellykset)"@fi,
        "valser"@sv .

musa:p73540 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cover-esitykset"@fi,
        "cover-levyt"@fi,
        "cover-levytykset"@fi,
        "cover-äänitteet"@fi,
        "coverit"@fi,
        "koverit"@fi,
        "lainakappaleet"@fi,
        "cover-versioner"@sv ;
    skos:broader musa:p1139,
        musa:p69007,
        musa:p921 ;
    skos:definition "Populaarimusiikissa kappaleen ensimmäisen levytyksen jälkeen jonkun toisen esittäjän siitä tekemä levytys tai esitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cover-versiot"@fi,
        "covers"@sv ;
    skos:related musa:p66098 .

musa:p754 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:02:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "1920- ja 1930-luvuilla Yhdysvaltain maaseudulla kehittynyt akustinen bluestyyli, joka koki 1960-luvulla tärkeän uuden suosion kauden."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p755,
        musa:p836 ;
    skos:prefLabel "country blues"@fi,
        "country blues"@sv ;
    skos:related musa:p1140,
        musa:p66096 .

musa:p81464 a skos:Concept ;
    dct:created "2017-06-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T15:29:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulajat -- miehet"@fi ;
    skos:hiddenLabel "laulajat miehet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p67016,
        musa:p67017,
        musa:p67019,
        musa:p67026 ;
    skos:prefLabel "mieslaulajat"@fi .

musa:p81535 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-18T11:50:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "angleesi (tanssit)"@fi,
        "franseesi (tanssit)"@fi,
        "kotiljonki (tanssit)"@fi ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Seuratanssilaji, jonka suurin suosio oli 1700-luvulla. Kontratanssin versioita ovat  mm. angleesi, franseesi ja kotiljonki."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p81534 ;
    skos:prefLabel "kontratanssit (tanssit)"@fi,
        "kontradans"@sv ;
    skos:related musa:p567 .

musa:p81563 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:26:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p820 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polskat (sävellykset)"@fi,
        "polskor"@sv ;
    skos:related musa:p664,
        musa:p81561 .

musa:p88 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T13:54:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Etelä- ja Itä-Karibian alueen perinteinen laulelmatyyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "calypso"@fi,
        "calypso"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p541,
        musa:p542,
        musa:p544 .

musa:p950 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Musiikkiteoksiin tehty teksti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p413 ;
    skos:note "Sanoituksen kohteena oleva musiikinlaji on suositeltavaa ilmaista täydentävällä  asiasanalla, esimerkiksi sanoitukset : iskelmät : Suomi. Jos sanoitus on tarkemmin määritelty  libretoksi, käytetään pelkästään tai lisäksi termiä libretot."@fi ;
    skos:prefLabel "sanoitukset"@fi,
        "sångtexter"@sv ;
    skos:related musa:p66041,
        musa:p66092,
        musa:p949 .

musa:p961 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Äänentoistotekniikassa käytettävä termi, jolla tarkoitetaan kaksikanavaista toistoa.  Stereofonian perustavoitteena on äänityksessä ja toistossa jäljitellä ihmisen korvien sijaintia  ja hahmotuskykyä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "stereofonia"@fi,
        "stereofoni"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p448,
        musa:p628,
        musa:p763 .

musa:p1130 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Ravintolaviihteen laji tai tällaisen viihteen esityspaikka. Viihteen lajina kabareelle on  ominaista monista aineksista koostuva ohjelma, joka kuitenkin muodostaa juonellisen  kokonaisuuden. Suomessa 1960-luvulla kehittynyt poliittinen kabaree irtautui  ravintolaympäristöstä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Musiikin yhteydessä termi kytketään varsinaiseen asiayhteyteen, esimerkiksi kabareet :  esiintyjät : matrikkelit."@fi ;
    skos:prefLabel "kabareet"@fi,
        "kabaréer"@sv ;
    skos:related musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p66103 .

musa:p1147 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys viihteelliselle näyttämöesitykselle, joka ei välttämättä koostu musiikista tai  sisällä pelkästään sitä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Tarvittaessa käytetään asiaa täsmentäviä musiikin asiasanoja, esimerkiksi showt :  viihdemusiikki : Suomi."@fi ;
    skos:prefLabel "showt"@fi,
        "shower"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p66103 .

musa:p1185 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Viihteellinen näyttämötaiteen laji, jolle on ominaista temaattisesti ja teknisesti vaihteleva  ohjelmisto (paljon muutakin kuin musiikkia) ja orkesterisäestys. Historiallisesti tarkastellen  termillä tarkoitetaan monia erinimisiä ilmiöitä eri puolilla Eurooppaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "varieteet"@fi,
        "varietéer"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p165,
        musa:p66103 .

musa:p190 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:55:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neo-kansanmusiikki"@fi,
        "tanhumusiikki"@fi,
        "folkdansmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p191,
        musa:p638 ;
    skos:definition "Yleisnimitys musiikille, joka on kuulonvaraisesti siirtynyttä kansanperinnettä aitoina  esityksinä ja/tai tulkintoina."@fi,
        "Indexera folkmusik från ett geografiskt område eller tillhörande en etnisk grupp som t.ex. folkmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p162,
        musa:p639,
        musa:p640 ;
    skos:note "Termiin suositellaan aina lisättäväksi tarkentavia täsmenteitä, esimerkiksi kansanmusiikki  : kantele : Suomi, kansanmusiikki : pygmit."@fi ;
    skos:prefLabel "kansanmusiikki"@fi,
        "folkmusik"@sv .

musa:p226 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:25+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:definition "Orkesterisäestyksinen musiikkiteatterisävellys, jossa vaihtelevat puhutut ja lauletut osat.  Rajanveto musiikkinäytelmiin ja koomiseen oopperaan on häilyvä, samoin historiallisesti  uudempaan musikaaliin."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Rajanvedon vaikeuden takia termiä vain niiden teosten yhteydessä, jotka  hakuteoksissakin on määritelty opereteiksi."@fi ;
    skos:prefLabel "operetit"@fi,
        "operetter"@sv ;
    skos:related musa:p149,
        musa:p206,
        musa:p414,
        musa:p415 .

musa:p447 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "huoneakustiikka"@fi,
        "rakennusakustiikka"@fi,
        "äänioppi"@fi,
        "byggnadsakustik"@sv,
        "ljudlära -- (musik)"@sv,
        "rumsakustik"@sv ;
    skos:definition "(1) Ääntä ja äänen ominaisuuksia tutkiva tieteen (mekaniikan) ala, (2) tilassa kuuluvaan  tai soittimen tuottamaan ääneen liittyvä fysikaalinen ominaisuus."@fi ;
    skos:hiddenLabel "ljudlära (musik)"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p449 ;
    skos:note "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden asiasanoituksessa."@fi ;
    skos:prefLabel "akustiikka"@fi,
        "akustik"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p628,
        musa:p763,
        musa:p961 .

musa:p521 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:01:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Akustinen, laulusolistin merkitystä korostava countryn tyylisuuntaus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p835 ;
    skos:prefLabel "country and western"@fi,
        "country and western"@sv ;
    skos:related musa:p519,
        musa:p522,
        musa:p538,
        musa:p833 .

musa:p576 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:20:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ambient house"@fi,
        "ambient house"@sv ;
    skos:broader musa:p80330 ;
    skos:definition "Elektronisen tanssimusiikin laji, joka kehittyi discomusiikista 1980-luvun alkupuolella.  Tyyli oli instrumentaalipainotteista, rytmi muuttui mekaanisemmaksi, bassotaajuudet  syvemmiksi, ja mukaan tuli vaikutteita mm. syntikkapopista, dub reggaesta, hip hopista ja jazzista. 1980-luvun loppupuolelta alkaen tyyli yleistyi ja sirpaloitui (mm. ambient house, acid house, deep house, epic house, hard house ja latino house). 1990-luvulla house-tyylistä  tuli popmusiikin valtavirtaan kuuluva ilmiö. Tunnettuja edustajia ovat olleet Basement Jaxx,  Daft Punk, Larry Heard, Marshall Jefferson, Frankie Knuckles, Larry Levan, David  Morales, Eric Morillo, Danny Rampling ja Todd Terry."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "house"@fi,
        "house"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p578,
        musa:p66090,
        musa:p66137 .

musa:p62139 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:23:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Laite, joilla voidaan toistaa lasersäteellä luettavia optiseen tallennukseen perustuvia  levyjä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p2004,
        musa:p66081,
        musa:p930 ;
    skos:note "Termi on käytössä vain alan teknisessä kirjallisuudessa, normaalisti käytetään täsmällisempiä termejä."@fi ;
    skos:prefLabel "lasersoittimet"@fi,
        "laserspelare"@sv ;
    skos:related musa:p805 .

musa:p622 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Levytysprosessin vaihe, jossa äänitettyjä ääniraitoja valitaan ja editoidaan lopullisen äänitteen rakentamiseksi."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "miksaus"@fi,
        "mixning"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p619,
        musa:p620,
        musa:p621,
        musa:p66113 .

musa:p637 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkifestivaalit"@fi,
        "musikfestivaler"@sv ;
    skos:broader musa:p636 ;
    skos:definition "Nimitys musiikkiesityksiin keskittyville julkisille juhlille. Yksittäisten juhlien nimiä voi  käyttää asiasanoina verkkosanastossa olevan luettelon mukaisesti."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p707 ;
    skos:prefLabel "musiikkijuhlat"@fi,
        "musikfestspel"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p635,
        musa:p636 .

musa:p66103 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Termillä on tarkoitettu historian eri vaiheissa (1500-luvulta 1900-luvulle) monenlaisia,  mutta perusolemukseltaan viihteellisiä ohjelmatyyppejä. Yleisimmässä merkityksessä  vaudeville on koomisen oopperan rinnakkaisilmiö. Yhdysvalloissa termiä on käytetty  samassa merkityksessä kuin termiä varieteet."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikkikirjastollisuuden ulkopuolella vain, kun indeksoinnin kohde on  hakuteoksissa tai julkaisussa määritelty vaudevilleksi. Täsmentävät asiasanat ovat yleensä  tarpeen, esimerkiksi vaudeville : Ranska : 1700-luku, vaudeville : Yhdysvallat : 1900-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "vaudeville"@fi,
        "vaudeville"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165 .

musa:p66141 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys DVD-standardin mukaan valmistetuille levyille (ääni tai kuva ja ääni)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "DVD-levyt"@fi,
        "DVD-skivor"@sv ;
    skos:related musa:p548,
        musa:p549,
        musa:p66045,
        musa:p66081,
        musa:p842 .

musa:p66173 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T13:45:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Lähinnä alkeistasolle tarkoitettu ja tätä varten sävelletty tai sovitettu harjoitus."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1126,
        musa:p66061,
        musa:p712,
        musa:p81546 ;
    skos:prefLabel "harjoitusaineistot"@fi,
        "övningsmaterial"@sv ;
    skos:related musa:p81546 .

musa:p80330 a skos:Concept ;
    dct:created "2016-10-26"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-26T15:48:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "EDM"@fi,
        "breakbeat"@fi,
        "electronic dance music"@fi,
        "klubimusiikki"@fi,
        "rave-musiikki"@fi,
        "EDM"@sv,
        "breakbeat"@sv,
        "electronic dance music"@sv ;
    skos:definition "Elektronisesti tuotettu, klubiympäristöön tarkoitettu tanssittava popmusiikki, jota luonnehtii yleensä rumpukoneen luoma voimakas rytmi, samplerilla tai syntetisaattorilla luotu melodia sekä nopea tempo. Laulun rooli on yleensä vähäinen ja musiikki usein enimmäkseen instrumentaalista, poikkeuksena kuitenkin dance."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p576,
        musa:p578,
        musa:p66090,
        musa:p66137,
        musa:p73973 ;
    skos:prefLabel "elektroninen tanssimusiikki"@fi,
        "elektronisk dansmusik"@sv .

musa:p805 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "gramofonit"@fi,
        "grammofoner"@sv ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:definition "Nimitys teknisille laitteille, joiden avulla toistetaan erityyppisillä äänilevyillä olevaa  informaatiota."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Jos termillä ei tarkoiteta modernia, stereolevyjäkin toistavaa soitinta, on aina käytettävä  lisäksi täsmentävää asiasanaa historialliset äänitteet. Jos on tarve ilmaista tarkemmin  esimerkiksi levysoittimen kierrosnopeudet tai muita vastaavia ominaisuuksia, on käytettävä  kuvailevaa luettelointia indeksoinnin sijasta."@fi ;
    skos:prefLabel "levysoittimet"@fi,
        "skivspelare"@sv ;
    skos:related musa:p492,
        musa:p62139,
        musa:p66081,
        musa:p930 .

musa:p83 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p658 ;
    skos:definition "Kristillisten kirkkojen jumalanpalveluksissa ja muissa tilaisuuksissa laulettava  yhteislaulu."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virret"@fi,
        "psalmer"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p16,
        musa:p695 .

musa:p930 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "CD-levysoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:definition "Yleisnimitys välineille, joilla voidaan toistaa CD-standardin mukaan valmistettuja CD-äänilevyjä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "CD-soittimet"@fi,
        "CD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p2004,
        musa:p492,
        musa:p66081,
        musa:p805 .

musa:p1131 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:44+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Laulu-, soitto- tanssi- ja puhenumeroista koostuva koominen tai satiirinen näyttämöesitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikin indeksoinnissa lähinnä kirjallisuudessa sekä  kokonaisten revyiden taltioinneista, esimerkiksi revyyt : Ruotsi : 1950-luku."@fi ;
    skos:prefLabel "revyyt"@fi,
        "revyer"@sv ;
    skos:related musa:p1111,
        musa:p1130,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p66103 .

musa:p414 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:27+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkidraamat"@fi ;
    skos:broader musa:p165,
        musa:p699 ;
    skos:definition "Näytelmä, joka sisältää musiikkiesityksiä tai jossa musiikilla on kokonaisuudessa  keskeinen asema."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p149,
        musa:p903 ;
    skos:prefLabel "musiikkinäytelmät"@fi,
        "musikdramer"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p226 .

musa:p606 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-28T16:04:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Nimitys taiteelliselle esittämiselle (laulamista, soittamista, tanssimista)."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p969 ;
    skos:prefLabel "esittäminen"@fi,
        "framförande"@sv ;
    skos:related musa:p1126,
        musa:p442,
        musa:p604,
        musa:p610,
        musa:p611 .

musa:p66081 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T10:23:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:definition "Yleisnimitys teknisille välineille, joilla voidaan toistaa SACD-standardin mukaisia levyjä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "SACD-soittimet"@fi,
        "SACD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p2004,
        musa:p548,
        musa:p66141,
        musa:p805,
        musa:p930 .

musa:p763 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Tekninen kokonaisuus, jonka avulla tallennettu ääni saadaan kuuluville."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänentoisto"@fi,
        "ljudåtergivning"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p448,
        musa:p620,
        musa:p627,
        musa:p628,
        musa:p961 .

musa:p578 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ambient techno"@fi,
        "techno"@fi,
        "ambient techno"@sv ;
    skos:broader musa:p80330 ;
    skos:definition "Elektronisesti tuotettu, klubiympäristöön tarkoitettu tanssittava popmusiikki, jota  luonnehtii yleensä hyvin nopea tempo ja instrumentaalisuus (poikkeuksena teknorap). Tekno  on myös varsin usein hyvin anonyymisti sävellettyä ja esitettyä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tekno"@fi,
        "techno"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p576,
        musa:p66090,
        musa:p66137,
        musa:p739,
        musa:p73973 .

musa:p658 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T10:05:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "uskonnollinen musiikki -- kirkot"@fi,
        "uskonnollinen musiikki -- kristinusko"@fi ;
    skos:definition "Kristillisten kirkkokuntien piirissä esiintyvien musiikin lajien yleisnimitys."@fi ;
    skos:hiddenLabel "uskonnollinen musiikki kirkot"@fi,
        "uskonnollinen musiikki kristinusko"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1018,
        musa:p117,
        musa:p152,
        musa:p325,
        musa:p384,
        musa:p67024,
        musa:p83 ;
    skos:note "Muiden uskontokuntien musiikkia kuvataan termeillä uskonnot : musiikki tai  uskonnolliset yhteisöt : musiikki ja soveltaen, esimerkiksi buddhalaisuus : musiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "hengellinen musiikki"@fi,
        "andlig musik"@sv .

musa:p820 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:56:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tanhut"@fi ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p638 ;
    skos:definition "Kansanperinteeseen liittyvä tanssityyli."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p664,
        musa:p81,
        musa:p81563,
        musa:p822 ;
    skos:prefLabel "kansantanssit"@fi,
        "folkdanser"@sv ;
    skos:related musa:p322 .

musa:p1115 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-28T11:47:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "dark ambient"@fi,
        "experimental ambient"@fi,
        "dark ambient"@sv,
        "experimental ambient"@sv ;
    skos:definition "1970-luvulla syntynyt populaarimusiikkityyli, jossa on pyritty luomaan yleensä elektronisin soittimin erilaisia, tavallisesti harmonisia ääniympäristöjä. Puhtaassa ambient-musiikissa rytmillä on hyvin pieni merkitys. Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä vain vuoden 1975 jälkeen syntyneestä musiikista."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:note "Termi esiintyy myös osana 1990-luvulla rave-kulttuurin johdannaisena luoduista genreistä käytettäviä nimityksiä (esim. ambient dub, ambient house, ambient pop, ambient techno). Näiden yhteydessä suositellaan käytettäväksi niiden yläkäsitteitä (dub, house, popmusiikki, tekno jne.)."@fi ;
    skos:prefLabel "ambient"@fi,
        "ambient"@sv ;
    skos:related musa:p1119,
        musa:p1121,
        musa:p493,
        musa:p576,
        musa:p578,
        musa:p665,
        musa:p666,
        musa:p753 .

musa:p460 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T11:07:41+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lauluäänet"@fi ;
    skos:definition "Yleisnimitys erikorkuisille ihmisäänille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p459,
        musa:p502,
        musa:p505,
        musa:p770,
        musa:p771,
        musa:p772,
        musa:p773 ;
    skos:note "Termiä käytetään musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa. Äänitteissä ja nuottijulkaisuissa käytetään aina täsmällistä äänialaa kuvaavaa termiä."@fi ;
    skos:prefLabel "äänialat"@fi,
        "sångstämmor"@sv ;
    skos:related musa:p769 .

musa:p471 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T11:38:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tyylisuunnat"@fi,
        "stilriktningar"@sv ;
    skos:definition "Eurooppalaisen taidemusiikin tyylikausien (keskiaika, renessanssi, barokki, klassismi,  romantiikka jne.) yleisnimitys."@fi,
        "Registret upptar namnen på de vanligaste konstmusikaliska stilperioderna, alla andra kan också användas som ämnesord."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p470,
        musa:p479,
        musa:p480,
        musa:p503,
        musa:p616,
        musa:p660,
        musa:p792 ;
    skos:note "Muita kuin sanastossa mainittuja musiikin tyylikausitermejä ei käytetä. Jos sovelletaan  YSA:sta löytyviä yleisempiä taidetyylikausitermejä, on niiden yhteydessä aina käytettävä  musiikin lajityyppiä ilmaisevaa termiä, esimerkiksi minimalismi : populaarimusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "tyylikaudet"@fi,
        "stilperioder"@sv ;
    skos:related musa:p587 .

musa:p554 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T14:54:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:definition "Latinalaisamerikkalaista syntyperää olevia seuratansseja, jotka ovat levinneet käyttöön ympäri maailmaa."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p11,
        musa:p553,
        musa:p564,
        musa:p8,
        musa:p81536,
        musa:p81540,
        musa:p838 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi silloin, kun halutaan ilmaista, että julkaisu sisältää näiden tanssien säestykseksi soveltuvaa musiikkia."@fi ;
    skos:prefLabel "latinalaistanssit"@fi,
        "latinamerikanska danser"@sv .

musa:p206 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T10:07:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p411,
        musa:p412,
        musa:p81529,
        musa:p816 ;
    skos:prefLabel "oopperat"@fi,
        "operor"@sv ;
    skos:related musa:p226,
        musa:p414,
        musa:p415,
        musa:p416 .

musa:p422 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys erilaisille afrikkalaisille maailmanmusiikkityyleille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1181,
        musa:p424,
        musa:p425,
        musa:p426,
        musa:p427,
        musa:p428 ;
    skos:prefLabel "afro"@fi,
        "afro"@sv ;
    skos:related musa:p429,
        musa:p430,
        musa:p433 .

musa:p448 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T14:47:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ljudbearbetning"@sv ;
    skos:definition "Tekniikka, joka liittyy äänen tallennukseen ja toistoon."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66071,
        musa:p66135 ;
    skos:prefLabel "äänitekniikka"@fi,
        "ljudteknik"@sv ;
    skos:related musa:p1129,
        musa:p1135,
        musa:p447,
        musa:p620,
        musa:p622,
        musa:p763,
        musa:p961 .

musa:p559 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T12:05:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "traditionell jazz"@sv ;
    skos:definition "Jazzin varhaisimpien tyylien yleisnimitys."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p418,
        musa:p421,
        musa:p558,
        musa:p672,
        musa:p673,
        musa:p720,
        musa:p722 ;
    skos:prefLabel "traditionaalinen jazz"@fi,
        "jazz"@sv ;
    skos:related musa:p436,
        musa:p663,
        musa:p672 .

musa:p587 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:45+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tyylisuunnat"@fi,
        "stilriktningar"@sv ;
    skos:definition "Musiikkityylien yleisnimitys."@fi,
        "Registret upptar namnen på de vanligaste stilriktningarna, också alla andra stilriktningar kan användas som ämnesord."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p240,
        musa:p416,
        musa:p586,
        musa:p588,
        musa:p589,
        musa:p645,
        musa:p651,
        musa:p862,
        musa:p863,
        musa:p865 ;
    skos:note "Jos termiä käytetään muun kuin taidemusiikin yhteydessä, on aina käytettävä lisäksi  musiikinlajia ilmaisevaa termiä, esimerkiksi tyylit : popmusiikki."@fi ;
    skos:prefLabel "tyylit"@fi,
        "stilar"@sv ;
    skos:related musa:p471 .

musa:p191 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-27T13:54:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "etninen musiikki"@fi,
        "etnomusiikki"@fi,
        "etnisk musik"@sv ;
    skos:definition "Musiikki, joka on kuulonvaraisesti siirtynyttä, etnisesti tiettyyn alueeseen kiinnittynyttä, ei välttämättä \"aitoa kansanmusiikkia\", ei eriytynyt taide- tai populaarimusiikiksi, ei välttämättä lokalisoitunutta, eikä länsimaista taide- tai populaarimusiikkia."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p190,
        musa:p322,
        musa:p433,
        musa:p473,
        musa:p478,
        musa:p640,
        musa:p653,
        musa:p794,
        musa:p795,
        musa:p797 ;
    skos:note "Termiä käytetään ilmaisemaan musiikin lajia kun kyseessä on monia perinnemusiikin  lajeja sisältävä kokoelma. Termiä ei kuitenkaan sovelleta mekaanisesti jokaisen  perinnemusiikkia sisältävän julkaisun indeksoinnissa."@fi ;
    skos:prefLabel "perinnemusiikki"@fi,
        "traditionell musik"@sv ;
    skos:related musa:p478,
        musa:p638 .

musa:p384 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:definition "Yleisnimitys kristillisten kirkkojen piirissä ja käyttöön sävelletylle musiikille. Jos termiä  käytetään muiden uskontokuntien yhteydessä, on aina käytettävä myös kyseisen uskonnon  tai uskontokunnan nimeä täsmentävänä asiasanana."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p143,
        musa:p16,
        musa:p257,
        musa:p409,
        musa:p456,
        musa:p469,
        musa:p73974,
        musa:p73975,
        musa:p789,
        musa:p790,
        musa:p791,
        musa:p83 ;
    skos:note "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuudessa sekä erilaisia  kirkkomusiikkisävellyksiä sisältävien kokoelmien yhteydessä. Yksittäisistä sävellyksistä  termiä käytetään vain, jos tarkempi laatu ei ole selvillä. Termi voidaan yhdistää täsmälliseen  kirkkokunnan nimeen, esimerkiksi kirkkomusiikki : kveekarit."@fi ;
    skos:prefLabel "kirkkomusiikki"@fi,
        "kyrkomusik"@sv .

musa:p620 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-12T15:34:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "äänittäminen"@fi,
        "äänitys"@fi,
        "bandning"@sv,
        "inspelning"@sv ;
    skos:definition "Nimitys prosessille, jossa elävä ääni tallennetaan sähkömagneettisesti tai jollain muulla teknisellä menetelmällä."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1139,
        musa:p619,
        musa:p621,
        musa:p66113,
        musa:p66133,
        musa:p66135 ;
    skos:prefLabel "äänentallennus"@fi,
        "ljudinspelning"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p622,
        musa:p627,
        musa:p628,
        musa:p66113,
        musa:p66135,
        musa:p763 .

musa:p442 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:28+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "interpretation"@sv ;
    skos:definition "Tapa, jolla musiikillinen esitys toteutetaan."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p441,
        musa:p481,
        musa:p585,
        musa:p647,
        musa:p717,
        musa:p756,
        musa:p757,
        musa:p758 ;
    skos:prefLabel "tulkinta"@fi,
        "tolkning"@sv ;
    skos:related musa:p606,
        musa:p611,
        musa:p66076,
        musa:p758,
        musa:p759,
        musa:p761 .

musa:p628 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-05-09T08:36:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hifilaitteet"@fi,
        "kuuntelulaitteet"@fi,
        "stereolaitteet"@fi,
        "stereot"@fi,
        "hifi-anläggningar"@sv,
        "lyssnarapparater"@sv,
        "stereoanläggningar"@sv,
        "stereor"@sv ;
    skos:definition "Teknisiä laitteita, joita tallennetun äänen toistamisessa voidaan käyttää ja tarvita."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p492,
        musa:p62139,
        musa:p626,
        musa:p805,
        musa:p885,
        musa:p886,
        musa:p887,
        musa:p888,
        musa:p889,
        musa:p891,
        musa:p892 ;
    skos:prefLabel "äänentoistolaitteet"@fi,
        "ljudåtergivningsanläggningar"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p620,
        musa:p627,
        musa:p763,
        musa:p885,
        musa:p886,
        musa:p961 .

musa:p165 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-06-29T10:03:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Yleisnimitys sekä näyttämötaideteoksiin sävelletylle musiikille että varsinaisille  näyttämömusiikkiteoksille."@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1110,
        musa:p149,
        musa:p206,
        musa:p226,
        musa:p268,
        musa:p414,
        musa:p415,
        musa:p497,
        musa:p698,
        musa:p815 ;
    skos:prefLabel "näyttämömusiikki"@fi,
        "scenmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1111,
        musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p148,
        musa:p413,
        musa:p66103,
        musa:p66191,
        musa:p699,
        musa:p73541,
        musa:p814 .

musa:p508 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2017-07-13T10:45:26+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:definition "Liikunnallinen ilmaisumuoto, joka voi olla taiteellista esiintymistä tai viihdyttämistä  ja omaehtoista liikuntaa."@fi,
        "Registret upptar de namnen på de vanligaste danserna, alla andra danser kan också användas som ämnesord."@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p10,
        musa:p1116,
        musa:p1170,
        musa:p3,
        musa:p4,
        musa:p554,
        musa:p567,
        musa:p568,
        musa:p66079,
        musa:p7,
        musa:p81,
        musa:p81456,
        musa:p81457,
        musa:p81458,
        musa:p81531,
        musa:p81532,
        musa:p81535,
        musa:p81536,
        musa:p81538,
        musa:p81541,
        musa:p81542,
        musa:p81544,
        musa:p81545,
        musa:p81554,
        musa:p81563,
        musa:p81571,
        musa:p820,
        musa:p821,
        musa:p86,
        musa:p91,
        musa:p95 ;
    skos:prefLabel "tanssit"@fi,
        "danser"@sv .

musa: a skos:ConceptScheme ;
    dc:creator "Luumu working group"@en,
        "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Luumu-työryhmä"@fi,
        "Luumu-arbetsgruppen"@sv,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:description """Musiikin asiasanasto (MUSA) on yksikielinen musiikin indeksointiin tarkoitettu erikoissanasto, joka noudattaa Yleisen suomalaisen asiasanaston (YSA) periaatteita ja rakennetta.

Musiikin asiasanasto on tarkoitettu käytettäväksi musiikkia käsittelevien kirjojen ja artikkelien sekä kaikkien musiikkitallenteiden (nuottijulkaisut, äänitteet jne.) indeksointiin ja tiedonhakuun. Sanasto ohjaa tiedontallentajia ja -hakijoita käyttämään yhteistä kieltä.

Musiikin asiasanaston laadinnassa on noudatettu Suomenkielisen tesauruksen laatimis- ja ylläpito-ohjeita (SFS 5471).

Ruotsinkieliset CILLA-termit löydät vaihtamalla sisällön kielen <a href="../musa/sv/?clang=sv">ruotsiksi</a>."""@fi,
        """Specialtesaurus för musik (CILLA) är ett specialregister för indexering av musikmaterial. Registret är uppgjort efter samma principer och har samma tesaurusstruktur som Yleinen suomalainen asiasanasto (YSA) och Allmän tesaurus på svenska (Allärs).

Specialtesaurus för musik är avsedd för indexering och sökning av böcker och artiklar om musik, musikalier, inspelningar etc. i bibliotek, kartotek och bibliografier av olika slag. Registret hjälper inmatare av information och informationssökare att använda ett gemensamt språk.

Specialtesaurus för musik är uppgjord enligt standarden Suomenkielisen tesauruksen laatimis- ja ylläpito-ohjeita (SFS 5471)."""@sv ;
    dc:publisher "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:title "MUSA/CILLA - Finnish Music thesaurus"@en,
        "MUSA/CILLA - Musiikin asiasanasto"@fi,
        "CILLA/MUSA - Specialtesaurus för musik"@sv ;
    dct:language <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    dct:license <http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/> ;
    dct:modified "2017-07-30T03:22:42+00:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:relation <http://www.yso.fi/onto/allars/>,
        ysa: ;
    dct:subject yso:p21510 ;
    foaf:homepage <http://www.kansalliskirjasto.fi/kirjastoala/asiasanastot/musacilla.html>,
        <http://www.nationalbiblioteket.fi/bibliotek/tesaurer/musacilla.html> .

