@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix musa: <http://www.yso.fi/onto/musa/> .
@prefix musa-meta: <http://www.yso.fi/onto/musa-meta/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix ysa: <http://www.yso.fi/onto/ysa/> .
@prefix yso: <http://www.yso.fi/onto/yso/> .

musa:p1018 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hengellinen viihdemusiikki"@fi,
        "andlig underhållningsmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hengellinen musiikki -- viihdemusiikki"@fi,
        "andlig musik -- underhållningsmusik"@sv .

musa:p1065 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "naissäveltäjät"@fi,
        "kvinnliga tonsättare"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "säveltäjät -- naiset"@fi,
        "tonsättare -- kvinnor"@sv .

musa:p1122 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pastoraalit"@fi,
        "pastoraler"@sv ;
    skos:scopeNote "Termillä on useita eri merkityksiä keskiaikaisesta paimenlaulusta 1800-luvun  \"paimentunnelmaisiin\" orkesteriteoksiin."@fi,
        "Termiä käytetään aina yhdessä täsmentävien asiasanojen ja muiden määreiden kanssa,  esimerkiksi pastoraalit : oopperat : Ranska : 1600-luku."@fi .

musa:p1123 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-09T13:19:35+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ragat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rāgat"@fi,
        "ragor"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Intialaisen taidemusiikin asteikkoa, melodiaa ja intonaatiota määrittelevä käsite ja (2)  käsitteen mukaisen sävellyksen yleisnimi."@fi,
        "Jos termiä käytetään tarkoittamaan yksittäistä sävellystä, on suositeltavaa ilmaista aina  myös esityskokoonpano tai solistinen soitin, esimerkiksi rāgat : sitar : tabla."@fi .

musa:p1128 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "versetit"@fi,
        "versetter"@sv ;
    skos:scopeNote "Myöhäisrenessanssin ja barokin ajan lyhyt urkusävellystyyppi."@fi .

musa:p1142 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansansoittimet"@fi,
        "folkmusikinstrument"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soittimet -- kansanmusiikki"@fi,
        "musikinstrument -- folkmusik"@sv .

musa:p1144 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulajattaret"@fi,
        "naislaulajat"@fi,
        "kvinnliga vokalister"@sv,
        "sångerskor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulajat -- naiset"@fi,
        "sångare -- kvinnor"@sv .

musa:p1145 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkikäsikirjoitukset"@fi,
        "nuottikäsikirjoitukset"@fi,
        "sävellyskäsikirjoitukset"@fi,
        "notmanuskript"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "käsikirjoitukset -- sävellykset"@fi,
        "handskrifter -- kompositioner"@sv .

musa:p1146 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "perinnesoittimet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soittimet -- perinnemusiikki"@fi,
        "musikinstrument -- traditionell musik"@sv .

musa:p117 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hengelliset laulut -- lastenlaulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lastenlaulut -- hengelliset laulut"@fi .

musa:p125 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T16:06:46+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin opetus"@fi,
        "musiikinopetus"@fi,
        "musikundervisning"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki -- opetus"@fi,
        "musik -- undervisning"@sv .

musa:p1489 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bagatellit"@fi,
        "bagateller"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska kyseessä ei ole tarkemmin määriteltävissä oleva sävellysmuoto, termiä käytetään vain sellaisten sävellysten yhteydessä, joille säveltäjä on tällaisen nimen antanut."@fi,
        "Pienehköstä sävellyksestä käytetty nimitys."@fi .

musa:p166 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "patriotisk musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "isänmaallinen musiikki"@fi,
        "fosterländsk musik"@sv ;
    skos:scopeNote "Kuvaileva nimitys mille tahansa musiikille, joka on sävelletty, sovitettu ja esitetty  isänmaallisten tuntemusten edistämiseksi. Termillä ei tarkoiteta mitään täsmällisesti  tunnistettavissa olevaa musiikin lajia, vaikka suomalaisessa kulttuurissa termi liittyy  tavallisesti sotilassoittokuntien ja kuorojen ohjelmistoon."@fi,
        "Termi on funktionaalinen, eikä sitä ole tarkoitus käyttää puhtaan musiikillisen  ominaisuuden kuvaajana. Lauluteksti voi tehdä musiikista \"isänmaallista\", mutta  soitinmusiikissa termiä käytetään vain, jos kyseessä on kokoelma tämäntyyppistä musiikkia  tai kansallishymnin kaltainen \"isänmaallisiin\" tilaisuuksiin tarkoitettu yksittäissävellys."@fi .

musa:p171 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "carolit"@fi,
        "carols"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "joululaulut -- Englanti"@fi,
        "julsånger -- England"@sv .

musa:p1789 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "medleyt"@fi,
        "potpourrit"@fi,
        "potpurit"@fi,
        "medley"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sikermät"@fi,
        "potpurrier"@sv ;
    skos:scopeNote "Kahdesta tai sitä useammasta itsenäisestä sävelmästä koostettu sävelmien ketju, jossa ei  ole taukoja. Sävelmätyypistä käytetään myös nimityksiä \"potpuri\", \"potpourri\" (ranska) ja  \"medley\" (englanti). Sikermä voi sisältää yhtä hyvin populaari-, etno- kuin  taidemusiikkiakin."@fi .

musa:p22 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "elegiat"@fi,
        "elegier"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska termi ei tarkoita mitään täsmällistä musiikillista muotoa tms., sitä käytetään vain  niiden teosten yhteydessä, jotka säveltäjä on nimennyt elegioiksi."@fi,
        "Taidemusiikkisävellyksen nimitys."@fi .

musa:p355 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rapsodiat"@fi,
        "rapsodier"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska käsite on käytännössä epämääräinen ja moni-ilmeinen, termiä käytetään aina  yhdessä täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi rapsodiat : orkesteri, rapsodiat : altto  : orkesterit."@fi,
        "Nimitys sävellystyypille, joka yleistyi eurooppalaisessa taidemusiikissa 1700-luvulla."@fi .

musa:p396 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "serenadit"@fi,
        "serenader"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen nimi, jota on historiallisesti käytetty hyvin monenlaisista soitin- ja  laulumusiikkiteoksista."@fi,
        "Termiä käytetään vain teoksista, joille säveltäjä on antanut nimeksi serenadi. Termiä  käytetään aina yhdessä esityskokoonpanon tai muun täsmenteen kanssa, esimerkiksi  serenadit : kamariorkesterit, serenadit : baritoni : piano."@fi .

musa:p417 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "adagiot"@fi,
        "adagion"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään vain Adagio-nimisten sävellysten yhteydessä."@fi,
        "Yleensä tempomerkintä, tässä sanastossa sävellyksen nimitys."@fi .

musa:p450 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alankomaalaiset koulukunnat"@fi,
        "flaamilaiset koulukunnat"@fi,
        "flamländska skolorna"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alankomaiset koulukunnat"@fi,
        "nederländska skolorna"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) 1400-1500-luvuilla kukoistanut vokaalipolyfoninen sävellystyyli ja (2) tämän tyylin  edustajien (mm. Dufay, Ockeghem, Josquin des Prez ja Isaac) maantieteellinen vaikutusalue  tarkemman maan nimen sijasta tai sen lisäksi."@fi .

musa:p451 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "indeterminismi"@fi,
        "sattumamusiikki"@fi,
        "indetermination"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "aleatorinen musiikki"@fi,
        "aleatorisk musik"@sv ;
    skos:scopeNote "1950-luvulla alkunsa saanut sävellys- ja esitystekniikka, jossa teoksen osa tai koko teos  muodostuu säveltäjän tai esittäjän (esittäjien) sattumanvaraisten valintojen mukaan."@fi .

musa:p472 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arabeskit"@fi,
        "arabesker"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska termillä on myös yleinen merkitys (arabialainen ornamentti), sitä on syytä käyttää  musiikin indeksoinnissa vain, kun säveltäjä on antanut teokselle tällaisen nimen ja aina  yhdessä soittimen nimen kanssa, esimerkiksi  arabeskit : piano : Ranska."@fi,
        "Lyhyehkö pianokappale."@fi .

musa:p475 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ariosot"@fi,
        "arioson"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Esitysmerkintänä 'aarian tapaan'  ja (2) aariaa pienimuotoisempi laulusävellys."@fi,
        "Musiikin indeksoinnissa termiä käytetään vain ariosoiksi nimetyistä sävellyksistä."@fi .

musa:p493 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kokeellinen musiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "avantgarde"@fi,
        "avantgarde"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi vain 1900-luvun ja 2000-luvun musiikillisten ilmiöiden  yhteydessä ajanmääreen kera, esimerkiksi  piano : avantgarde : Italia : 1920-luku.  Lisäksi  suositellaan tarkemman tyylilajitermin käyttämistä, ellei julkaisu käsittele avantgardismia  yleensä, esim.  avantgarde : minimalismi : Yhdysvallat : 1960-luku,  taidemusiikki :  avantgarde : Suomi : 1980-luku."@fi,
        "Yleisesti kunkin aikakauden uusimpien taidesuuntauksien nimitys."@fi .

musa:p523 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bolerot"@fi,
        "bolero"@sv ;
    skos:scopeNote "Alunperin andalusialainen tanssi, josta on kehittynyt erilaisia populaareja tyylejä  Espanjassa ja latinalaisessa Amerikassa."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdistettynä täsmenteisiin, joista käy ilmi, onko  kyseessä etniseen, populaari- vai taidemusiikkiin kuuluva ilmiö, esimerkiksi bolerot :  orkesterit, bolerot : perinnemusiikki : Kuuba."@fi .

musa:p525 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "burleskit"@fi,
        "burlesker"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys \"leikkisälle\" tai \"oikukkaalle\" soitinsävellykselle."@fi,
        "Termiä käytetään vain sellaisten sävellysten yhteydessä, jotka säveltäjä on nimennyt  burleskeiksi."@fi .

musa:p537 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bändärit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "groupiet"@fi,
        "groupies"@sv ;
    skos:scopeNote "Lähinnä pop- ja rock-musiikkipiireissä toimiva, äärimmäisen omistautunut ja innokas  yksittäisen artistin tai yhtyeen ihailija. Termin suomenkielisenä vastineena on käytetty  ilmaisua \"bändäri\". Groupiet voivat olla nais- tai miespuolisia."@fi .

musa:p546 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "canzonettat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "canzonat"@fi,
        "canzoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys erilaisille eurooppalaisille laulu- ja soitinmusiikin muodoille 1500-luvulta  lähtien. Esimerkiksi Suuri musiikkitietosanakirja antaa termille kahdeksan erilaista  merkitystä."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi aina varustettuna täsmenteillä, jotka liittävät termin  laulu- tai soitinmusiikkiin, maahan ja aikakauteen."@fi .

musa:p547 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "capricciettot"@fi,
        "kapriisit"@fi,
        "kapriser"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "capricciot"@fi,
        "capriccion"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys soitinsävellykselle, joka on luonteeltaan vilkas tai oikukas."@fi,
        "Termiä käytetään vain niistä sävellyksistä, jotka säveltäjä on nimennyt capriccioiksi."@fi .

musa:p555 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "chaconnet"@fi,
        "chaconner"@sv ;
    skos:scopeNote "Barokin aikana kehittynyt soitinmusiikkityyppi, jonka musiikillisia rinnakkaisilmiöitä  ovat passacaglia ja englantilainen ground."@fi .

musa:p573 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "diminuutio"@fi,
        "diminution"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävelten (äänten) aika-arvojen rytmillinen tihentyminen, jonka vastakohta on additio."@fi .

musa:p580 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "divertissementit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "divertimentot"@fi,
        "divertimenton"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska termi ei tarkoita mitään täsmällistä musiikillista muotoa tms., sitä käytetään vain  niiden teosten yhteydessä, jotka säveltäjä on nimennyt divertimentoiksi."@fi,
        "Lähinnä 1700-luvun musiikissa yleinen kevyehkö, usein moniosainen, soitinsävellys."@fi .

musa:p600 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ylimääräiset"@fi,
        "extranummer"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "encoret"@fi,
        "encorer"@sv ;
    skos:scopeNote "Esiintyvän taiteilijan varsinaisen ohjelman jatkoksi \"ylimääräisinä\" esitetty sävellys tai  sellaisen osa."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kokoelmista, joihin on koottu tietyn taiteilijan  ohjelmistossaan esittämiä tai muuten yleisesti tunnettuja \"ylimääräisiä\" sävellyksiä.  Sävellysten esityskokoonpano on aina ilmaistava, esimerkiksi encoret : viulu."@fi .

musa:p618 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "esittävät taiteet"@fi,
        "föreställande konst"@sv ;
    skos:scopeNote "Kattotermi kaikille sellaisille taiteen lajeille, joihin sisältyy tai jotka ovat pääasiassa  yleisölle esiintymistä."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi .

musa:p62177 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "käännösiskelmät"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "iskelmät -- käännökset"@fi .

musa:p62184 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "letkajenkat"@fi,
        "letkajenkka"@fi,
        "letkajenka"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jenkat -- Suomi"@fi,
        "jenka -- Finland"@sv .

musa:p62255 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rockyhtyeet"@fi,
        "rockband"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhtyeet -- rock"@fi,
        "ensembler -- rock"@sv .

musa:p62438 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-10-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkileirit"@fi,
        "musikläger"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikin jonkin osa-alueen opettamiseen ja/tai harjoittamiseen tarkoitettu leiri."@fi .

musa:p633 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fanfaarit"@fi,
        "fanfarer"@sv ;
    skos:scopeNote "Yleensä lyhyt, vaskipuhaltimilla esitettävä sävelmä, joka on tarkoitettu juhlallisen  tapahtuman tai seremonian aloitussignaaliksi. Ranskan kielessä termillä \"fanfare\"  tarkoitetaan myös puhallinorkesteria."@fi .

musa:p64 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ketjulaulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaanonit"@fi,
        "kanon"@sv ;
    skos:scopeNote "Kontrapunktinen musiikin muoto, jossa toistetaan samaa sävelmää eri tahdissa tai jopa eri  sävellajeissa. Käytännössä termillä tarkoitetaan kaanon-muotoista sävelmää tai sovitusta."@fi .

musa:p650 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "funktioanalyysi"@fi,
        "funktionsanalys"@sv ;
    skos:scopeNote "Sointuasteiden analysointi."@fi .

musa:p652 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "fugatot"@fi,
        "fughetat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fuugat"@fi,
        "fugor"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Polyfonisen musiikin muoto ja (2) tämänniminen sävellys. Historiallisesti läheisiä  käsitteitä ovat kaanon ja ricercare."@fi .

musa:p655 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lajityypit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "genret"@fi,
        "genrer"@sv ;
    skos:scopeNote "Populaarimusiikin tyylilajien nimitys. Esimerkiksi bebop ja free jazz ovat jazzin genrejä."@fi .

musa:p66019 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "prima vista"@fi,
        "prima vista"@sv ;
    skos:scopeNote "\"Ensi näkemältä\" suoraan nuoteista soittaminen tai laulaminen ilman edeltävää  valmistautumista (englanniksi sight-reading)."@fi .

musa:p66023 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kitarariffit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "riffit -- kitara"@fi .

musa:p66031 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kokoelmat"@fi,
        "samlingar"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Esimerkiksi kirjaston omistamien aineistojen kokonaisuus ja (2) jonkin teeman  puitteissa koottu joukko äänitteitä tai nuotinnettuja sävellyksiä."@fi,
        "Termiä käytetään ykkösmerkityksessä aina täsmenteiden kanssa, esimerkiksi kokoelmat :  äänitteet : tieteelliset kirjastot."@fi .

musa:p66033 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koloratuurisopraano"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sopraano -- koloratuuri"@fi,
        "sopran -- koloratur"@sv .

musa:p66048 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alkeisohjelmistot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ohjelmistot -- alkeistaso"@fi .

musa:p66049 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "skrätsäys"@fi,
        "turntablismi"@fi,
        "skratching"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "scratching"@fi,
        "scratching"@sv ;
    skos:scopeNote "Lähinnä hip hop -kulttuurissa käytetty äänentuottotapa ja levysoittimen neulan  hinkkausääni, joka syntyy DJ:n pyörittäessä vinyylilevyjä kädellä edestakaisin."@fi .

musa:p66054 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T16:29:32+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinvalmennus"@fi,
        "förberedande instrumentstudier"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkileikkikoulun jälkeen varsinaisia soitinopintoja edeltävä opetus, jossa pohjustetaan esimerkiksi instrumentin valintaa, \"musiikkiesikoulu\"."@fi .

musa:p66061 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sormiharjoitukset"@fi,
        "fingerövningar"@sv ;
    skos:scopeNote "Erilaisten soittimien soittajille tarkoitettuja teknis-motorisia harjoituksia."@fi .

musa:p66063 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "spektrimusiikki"@fi,
        "spektralmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Pääasiassa Euroopassa 1970-luvulta lähtien sävellettyä taidemusiikkia, jossa  hyödynnetään äänen akustisia ominaisuuksia."@fi .

musa:p66068 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplet"@fi,
        "sämple"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplet"@fi,
        "sample"@sv ;
    skos:scopeNote "Termi tarkoittaa sämpläyksen tuloksena syntyvää äänikatkelmaa, joka sisällytetään  sellaisenaan tai muokattuna uuden teoksen osaksi."@fi .

musa:p66075 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "reseptioteoria"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vastaanotto -- musiikintutkimus"@fi,
        "reception -- musikforskning"@sv .

musa:p66083 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "televisiomusiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki -- televisio-ohjelmat"@fi .

musa:p66084 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "televisiomusiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiohjelmat -- televisio"@fi .

musa:p66094 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "transkribointi"@fi ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen tarkka, musiikkiesityksen mukainen nuotintaminen. Transkriboinnin  tuloksesta käytetään termiä transkriptiot."@fi .

musa:p66095 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "transkribering"@fi .

musa:p66100 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulutekniikka"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulaminen -- tekniikka"@fi .

musa:p66101 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "licksit"@fi,
        "lick"@sv ;
    skos:scopeNote "Varsinkin kitaramusiikin yhteydessä käytettävä soittotekninen termi, jolla tarkoitetaan  soittajalle tunnusomaista, improvisaation osana käytettyä lyhyttä motiivia."@fi .

musa:p66104 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lounge"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viihdemusiikki -- soitinmusiikki"@fi .

musa:p66111 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "managerit"@fi,
        "managers"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikin indeksoinnissa on aina käytettävä täsmentäviä termejä, esimerkiksi managerit :  heavy rock : Yhdysvallat."@fi,
        "Nimitys urheilijan, viihdetaiteilijan, muusikon tms. käytännöllisiä ja taiteellisia asioita  hoitavalle henkilölle."@fi .

musa:p66118 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "messukirjat"@fi,
        "mässböcker"@sv ;
    skos:scopeNote "Jumalanpalveluksessa käytettävät tekstit ja/tai sävelmät nuotinnoksina sisältävä julkaisu."@fi .

musa:p66120 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levytuottajat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitetuottajat"@fi,
        "ljudinspelningsproducenter"@sv ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka viime kädessä vastaa äänitteen valmistumisesta ja julkaisemisesta tietyn  sisältöisenä ja tietyssä muodossa. Äänitetuottajan rooli vaihtelee tapauskohtaisesti sisältäen  joskus myös vastuun taiteellisista ratkaisuista."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa. Äänitteiden yhteydessä termiä käytetään vain silloin, kun kyseessä on tuottajan ympärille koottu julkaisu (esimerkiksi Spector, Phil : äänitetuottajat)."@fi .

musa:p66124 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "riffit"@fi,
        "riff"@sv ;
    skos:scopeNote "Erityisesti rock-musiikin yhteydessä käytetty termi musiikillisen idean sisältävälle  lyhyelle katkelmalle. Termiä käytetään lähinnä sähkökitaran yhteydessä."@fi .

musa:p66133 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "miksaajat"@fi,
        "mixare"@sv ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka studiossa tai konsertissa rakentaa soivan lopputuloksen ääniraitoja  säätelemällä. Joissakin populaarimusiikin tyylilajeissa miksaajaa pidetään luovana artistina."@fi .

musa:p66145 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "multimedia"@fi,
        "multimedia"@sv ;
    skos:scopeNote "Kahden tai useamman taidelajin yhdistelmästä rakennettu julkaisu, esimerkiksi CDROM-  muotoinen tietosanakirja, jossa on kuvaa ja ääntä tekstin lisäksi."@fi .

musa:p66147 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin vaikutus"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki -- vaikutukset"@fi .

musa:p66150 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikirjastonhoitajat"@fi,
        "musikbibliotekarier"@sv ;
    skos:scopeNote "Kirjastonhoitajan ammattikoulutuksen suorittanut henkilö, joka työskentelee  musiikkikirjastossa."@fi .

musa:p66152 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jazz-klubit"@fi,
        "rock-klubit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiklubit"@fi,
        "musikklubbar"@sv ;
    skos:scopeNote "Elävän musiikin esittämiseen tarkoitettu ravintola tai vastaava tila."@fi .

musa:p66156 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkikulttuuri"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikulttuuri"@fi,
        "musikkultur"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkiin liittyvien yhteisöllisten toimintojen kokonaisuus."@fi,
        "Termiä on yleisluontoisuutensa takia aina käytettävä täsmenteen kanssa, esimerkiksi  musiikkikulttuuri : saamelaiset : Norja."@fi .

musa:p66158 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levykaupat"@fi,
        "musiikkikaupat"@fi,
        "nuottikaupat"@fi,
        "äänilevykaupat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiliikkeet"@fi,
        "musikaffärer"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkiaineistojen (äänitteet, nuotit, soittimet) välittämiseen erikoistunut kaupallinen  yritys."@fi .

musa:p66160 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipalkinnot"@fi,
        "musikpris"@sv ;
    skos:scopeNote "Muusikolle tai säveltäjälle yksittäisestä kilpailusta, elämäntyöstä tms. annettu palkinto."@fi .

musa:p66180 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oodit"@fi,
        "oden"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkikäytössä termiin liitetään aina täsmentäviä asiasanoja, esimerkiksi oodit :  lauluyhtye : Englanti : 1690-luku."@fi,
        "Yleisessä merkityksessään lyyrinen runo, musiikissa 1500-luvulta lähtien runoteksteihin  perustuva sävellystyyppi."@fi .

musa:p66182 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "orkesterikonsertot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konsertot -- orkesterit"@fi .

musa:p66184 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "partituurinsoitto"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "partituurit -- soittaminen"@fi .

musa:p66187 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pasticciot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pastissit"@fi,
        "pastischer"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Monen säveltäjän tuotoksista koottu kokonaisuus, esimerkiksi Beggar's opera tai (2)  vanhempaa tyyliä mukaillen tehty uusi sävellys, esimerkiksi Stravinskyn Pulcinella-sarja."@fi,
        "Termiä käytetään jälkimmäisessä merkityksessään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi .

musa:p66195 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "fanit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ihailijat"@fi,
        "beundrare"@sv ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka suhtautuu elokuva-, iskelmä-, pop- tai muuhun vastaavaan tähteen ihaillen."@fi,
        "Musiikissa termiä on syytä aina käyttää yhdistettynä musiikilliseen termiin, esim.  Presley, Elvis : ihailijat : Suomi."@fi .

musa:p67015 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "altot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulajat -- altto"@fi .

musa:p67016 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "baritonit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulajat -- baritoni"@fi .

musa:p67017 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bassot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulajat -- basso"@fi .

musa:p67019 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kontratenorit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulajat -- kontratenori"@fi .

musa:p67020 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mainoslaulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mainosmusiikki"@fi,
        "reklammusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään pelkästään mainoksiin sävelletystä musiikista"@fi,
        "Termen används endast om musik som skrivits för reklamer"@sv .

musa:p67022 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "popvideot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkivideot -- popmusiikki"@fi .

musa:p67023 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinrakentajat"@fi,
        "instrumentbyggare"@sv ;
    skos:scopeNote "Soittimia ammattimaisesti rakentavan henkilön ammattinimike"@fi,
        "Yrkesbeteckning för person som bygger instrument yrkesmässigt"@sv .

musa:p67025 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T16:01:46+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koloratuurisopraanot"@fi,
        "sopraanot"@fi,
        "koloratursopran"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulajat -- sopraano"@fi,
        "sångare -- sopran"@sv .

musa:p67026 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tenorit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulajat -- tenori"@fi .

musa:p67263 a skos:Concept ;
    dct:created "2007-01-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkivideot -- popmusiikki"@fi,
        "popvideor"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musikvideor -- popmusik"@fi .

musa:p675 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nokturnit"@fi,
        "notturnot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nocturnet"@fi,
        "nocturner"@sv ;
    skos:scopeNote "1700-luvulta alkaen nimitys sävellykselle, jossa on tavoiteltu \"öistä\" tunnelmaa."@fi,
        "Koska sävellystyypillä ei ole mitään erityisiä tuntomerkkejä, termiä käytetään vain  sävellyksistä, joille säveltäjä on antanut tämän nimen jollain kielellä (notturno, nokturni)."@fi .

musa:p68 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "romanssit"@fi,
        "romanser"@sv ;
    skos:scopeNote "Laulu tai soitinmusiikkisävellys, jonka säveltäjä on nimennyt romanssiksi. Termillä ei ole  mitään yksiselitteistä tyylillistä tai historiallista määritelmää."@fi,
        "Romanssin tarkempi laji on aina syytä ilmaista täsmentävillä asiasanoilla, esimerkiksi  romanssit : yksinlaulut : Venäjä : 1870-luku."@fi .

musa:p688 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "humoreskit"@fi,
        "humoresker"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen nimitys."@fi,
        "Termiä käytetään vain sävellyksistä, jotka säveltäjä on nimennyt humoreskeiksi."@fi .

musa:p69050 a skos:Concept ;
    dct:created "2008-12-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulunopetus"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulaminen -- opetus"@fi .

musa:p69051 a skos:Concept ;
    dct:created "2008-12-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "soitonopetus"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soittaminen -- opetus"@fi .

musa:p693 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hymnit"@fi,
        "hymner"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Roomalaiskatolisessa liturgiassa yksinkertainen säkeistölaulu ja (2) tekstiltään  hengellinen tai muuten juhlallinen sävelmä. Englannin kielessä sana \"hymn\" tarkoittaa virttä  tai koraalia."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi ensimmäisessä merkityksessään aina yhdistettynä  termiin liturginen musiikki, toisessa merkityksessään esityskokoonpanoon. Termiä ei käytetä  kansallishymneistä, joita kuvaava asiasanatermi on oikeassa muodossaan kansallislaulut."@fi .

musa:p697 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "idyllit"@fi,
        "idyller"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen nimitys."@fi,
        "Termiä käytetään vain sävellyksistä, joille säveltäjä on antanut tällaisen nimen."@fi .

musa:p712 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesteriharjoitukset"@fi,
        "orkesterövningar"@sv ;
    skos:scopeNote "Orkesterille sävelletyistä teoksista koostettua harjoitteluaineistoa, joka voi esiintyä  nuottina, videona tai \"music-minus-one\" -tyyppisenä äänitteenä. Orkesteriharjoitukset ovat  eri soittimille tarkoitettuja orkesterimusiikkiteosten katkelmia ja soolo-osuuksia yksittäisinä  ääninä. Tunnettuja orkesteriharjoitusjulkaisuja ovat Orchesterstudien, Orchester Probe-Spiele ja Orchestral excerpts."@fi .

musa:p71261 a skos:Concept ;
    dct:created "2011-04-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "monikuoroisuus"@fi ;
    skos:scopeNote "Venetsiassa 1500-luvulla syntynyt sävellystyyli, joka hyödyntää ison esitystilan (vrt. Pyhän Markuksen tuomiokirkko) fyysisiä ulottuvuuksia sijoittamalla useita eri kuoro- tai orkesterisektioita tilan eri osiin."@fi .

musa:p72126 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-01-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:34+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gavotit"@fi .

musa:p72263 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "barcarolat"@fi,
        "barcarolet"@fi,
        "barcarollet"@fi,
        "venelaulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barkarolit"@fi ;
    skos:scopeNote "Venetsian gondoleerien perinteisistä lauluista käytetty nimitys, jolla taidemusiikissa tarkoitetaan \"venelauluksi\" kutsuttua soitin- tai laulusävellystyyppiä."@fi .

musa:p72264 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "chorinho"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "choro"@fi ;
    skos:scopeNote "Brasilialaisen populaarimusiikin tyylilaji."@fi .

musa:p73022 a skos:Concept ;
    dct:created "2013-04-19"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ritornellit"@fi,
        "välisoitot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ritornellot"@fi .

musa:p73976 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:50:28+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "televisiomusiikki"@fi,
        "televisionsmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "televisio -- musiikki"@fi,
        "television -- musik"@sv .

musa:p73977 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-07-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:53:14+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "televisiomusiikki"@fi,
        "televisionsmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "televisio-ohjelmat -- musiikki"@fi,
        "TV-program -- musik"@sv .

musa:p742 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "janitsaarimusiikki"@fi,
        "janitsjarmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Turkkilaisen sotilasorkesterin esittämä musiikki ja (2) eurooppalaisessa  taidemusiikissa erityisesti 1700-luvulla harrastettu turkkilaisen musiikin ulkokohtainen  jäljittelytyyli."@fi,
        "Termiä käytetään vain turkkilaisen perinteen mukaisesta musiikista, ei  länsieurooppalaisista jäljitelmistä. Jos tällaisten jäljitelmien yhteydessä termi kuitenkin  halutaan tuoda esiin, on huolehdittava siitä, että yhteys länsimaiseen taidemusiikkiin tulee  esiin, esimerkiksi janitsaarimusiikki : kamariorkesterit : Itävalta : 1780-luku."@fi .

musa:p743 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katumusiikki"@fi,
        "gatumusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Muusikoiden asutuskeskusten julkisilla paikoilla tapahtuva musisointi."@fi .

musa:p750 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "muzak"@fi,
        "muzak"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "taustamusiikki"@fi,
        "bakgrundsmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Liikekeskuksissa, työpaikoilla yms. julkisissa tiloissa soitettava musiikki, joka on  tarkoitettu edistämään halutun mielialan kehittymistä (ostohalukkuus, tarmokkuus työssä  tms.)."@fi,
        "Termiä käytetään vain tässä merkityksessä. Arkikielessä yleistä termiä \"muzak\" ei  käytetä, koska se on tavaramerkillä suojattu kaupallinen termi."@fi .

musa:p760 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "reseptiohistoria"@fi,
        "receptionshistoria"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vastaanotto -- [musiikin laji] -- historia"@fi,
        "reception -- historia"@sv .

musa:p817 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "roolit"@fi,
        "roller"@sv ;
    skos:scopeNote "Näyttämöteoksen esityskokoonpanoon kuuluvat soolo-osuudet."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa ja yhdessä täsmentävän asiasanan  kanssa, esimerkiksi roolit : oopperat : Wagner, Richard."@fi .

musa:p87 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kamariyhtyeet"@fi,
        "soitinyhtyeet"@fi,
        "instrumentalensembler"@sv,
        "kammarensembler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhtyeet -- kamarimusiikki"@fi,
        "ensembler -- kammarmusik"@sv .

musa:p9 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "huumori"@fi,
        "humor"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään musiikkijulkaisuissa aina yhdistettynä tarkempaan musiikin lajia  ilmaisevaan termiin, esimerkiksi iskelmät : huumori : Suomi : 1960-luku."@fi .

musa:p909 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "impromptut"@fi,
        "impromptun"@sv ;
    skos:scopeNote "Pienimuotoisen sävellyksen, yleensä pianokappaleen, nimitys."@fi,
        "Termiä käytetään vain sävellyksistä, joille säveltäjä on antanut tällaisen nimen."@fi .

musa:p911 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "välisoitot"@fi,
        "mellanspel"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "intermezzot"@fi,
        "intermezzon"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) 1700-luvulla opera serian näytösten tai kohtausten välissä laulettu koominen  musiikkinumero ja (2) 1800-luvun alusta lähtien orkesterivälisoitto tai itsenäinen  soitinsävellys."@fi,
        "Jos termiä käytetään ensimmäisessä merkityksessä, siihen on aina liitettävä selventävä  termi, esimerkiksi intermezzot : oopperat : Italia : 1750-luku. Muutoin termiä suositellaan  käytettäväksi orkesterivälisoiton tai itsenäisen soitinsävellyksen merkityksessä."@fi .

musa:p912 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "intonaatioteoria"@fi,
        "intonationsteori"@sv ;
    skos:scopeNote "Intonaatioteoria pyrkii määrittelemään intonaation roolin harmonisen konsonanssin  mahdollisimman täydellisessä saavuttamisessa, mikä on mm. tasavireisille soittimille  mahdotonta. Tällöin tarkastelun kohteena on lauluääni ja sellaiset soittimet, joiden  säveltason reaaliaikainen hienosäätö esitystilanteessa on mahdollista (esim. jousisoittimet)."@fi .

musa:p913 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "inventiot"@fi,
        "inventioner"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen nimenä käytetty termi 1500-luvulta lähtien."@fi,
        "Termiä käytetään vain sävellyksistä, jotka säveltäjä on nimennyt inventioiksi."@fi .

musa:p914 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "itkuvirret"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "itkut"@fi,
        "gråtkväden"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Improvisoitu valituslaulu (itkuvirsi) ja (2) laulutapa."@fi,
        "Jälkimmäisessä merkityksessä termiin liitetään täsmentävä ilmaisu, esimerkiksi itkut :  laulajat : naiset : Karjala."@fi .

musa:p916 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lopukkeet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kadenssit"@fi,
        "kadenser"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Sointulopuke; sointukulku, joka päättää sävellyksen tai sen osan ja (2) soolo-osuus  esimerkiksi konsertossa."@fi,
        "Termiä käytetään aina täsmennettynä, jotta tiedetään, kumpaa merkitystä tarkoitetaan,  esimerkiksi kadenssit : musiikinteoria, kadenssit : konsertot : piano."@fi .

musa:p922 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konserttiohjelmistot"@fi,
        "konsertit -- ohjelmistot"@sv,
        "konsertrepertoarer"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konsertit -- ohjelmistot"@fi,
        "konserter -- repertoarer"@sv .

musa:p925 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kuunnelmamusiikki"@fi,
        "musik till hörspel"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuunnelmat -- musiikki"@fi,
        "hörspel -- musik"@sv .

musa:p936 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "passacagliat"@fi,
        "passacaglior"@sv ;
    skos:scopeNote "1600-luvulta peräisin olevan muunnelmatyylisen tanssisävellyksen nimitys."@fi,
        "Termiä käytetään vain sävellyksistä, jotka säveltäjä on nimennyt passacaglioiksi."@fi .

musa:p939 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pisteellinen musiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pistemusiikki"@fi,
        "punktmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "1950-luvulla syntynyt taidemusiikin sävellystyylin suuntaus."@fi .

musa:p94 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fantasiat"@fi,
        "fantasier"@sv ;
    skos:scopeNote "\"Mielikuvituksellinen\", yleensä soittimille sävelletty vapaamuotoinen teostyyppi."@fi,
        "Koska termiä on eri aikoina käytetty monenlaisista sävellyksistä, sitä on syytä käyttää  vain säveltäjän fantasioiksi nimeämien teosten yhteydessä."@fi .

musa:p940 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "popyhtyeet"@fi,
        "popband"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhtyeet -- popmusiikki"@fi,
        "ensembler -- popmusik"@sv .

musa:p941 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rentoutusmusiikki"@fi,
        "avslappningsmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rentoutus -- musiikki"@fi,
        "avslappning -- musik"@sv .

musa:p942 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ricercaret"@fi,
        "ricercarer"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska termillä ei ole yksiselitteistä määritelmää, sitä käytetään kirjallisuuden  indeksoinnin ohella vain yhdessä täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi ricercaret :  cembalo : Italia."@fi,
        "Soolosoittimille tehty sävellys, joskus myös pienten soitinyhtyeiden esittämä teos."@fi .

musa:p943 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rockfestivaalit"@fi,
        "rockfestivaler"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "festivaalit -- rock"@fi,
        "festivaler -- rock"@sv .

musa:p944 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rockvideot"@fi,
        "rockvideor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkivideot -- rock"@fi,
        "musikvideor -- rock"@sv .

musa:p951 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sarjallisuus"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sarjallinen musiikki"@fi,
        "seriell musik"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellystekniikka, jossa musiikillisen materiaalin eli parametrien valintaa ja  organisoimista ohjataan ennalta laadittujen (esimerkiksi matemaattisten) valintakriteerien ja  sääntöjen mukaisesti. Kaksitoistasäveljärjestelmän pohjalta kehittyneeseen sarjallisuuteen  lasketaan yleensä kuuluvaksi tekniikat, joissa useamman kuin yhden parametrin käyttö on  säännöin ohjattua."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden dokumentoinnissa."@fi .

musa:p952 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "scherzot"@fi,
        "scherzon"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) 1600-luvun alkupuolen vokaalisävellystyyppi, (2) 1600-luvun loppupuolelta lähtien  luonteeltaan leikillinen soitinsävellys, (3) 1700-luvulta lähtien erityisesti kvartetoissa ja  laajemmissa orkesterisävellyksissä vilkas, yllätyksellinen osa tai (4) itsenäinen  soitinsävellys."@fi,
        "Termiä käytetään aina yhdessä selittävien termien kanssa, esimerkiksi scherzot :  orkesterimusiikki : Ranska : 1880-luku."@fi .

musa:p958 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soolot"@fi,
        "solonummer"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Yhdelle soittimelle ilman säestystä sävelletty teos, (2) solistinen suoritus säestyksellä  tai ilman (kadenssi) ja (3) sävellystyypin nimi."@fi,
        "Soolosoitinteoksessa termiä voidaan käyttää yhdessä soittimen nimen kanssa, esimerkiksi  sonaatit : soolot : sello. Jos indeksoidaan solistista suoritusta, suositellaan termiä soolot  käytettäväksi toisena asiasanana soittimen jälkeen ja tarvittaessa ilmaisua muusikot,  esimerkiksi viulu : soolot : muusikot. Jos indeksoinnin kohteena on sävellystyyppi,  käytetään lisäksi termiä sävellykset, esimerkiksi soolot : sävellykset."@fi .

musa:p963 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kappaleet"@fi,
        "musiikkiteokset"@fi,
        "sävellysteokset"@fi,
        "sävelteokset"@fi,
        "tonsättningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sävellykset"@fi,
        "kompositioner"@sv ;
    skos:scopeNote "Luovan musiikillisen työn tuloksen nimitys. Samasta asiasta käytetään arkikielessä myös nimityksiä \"teos\", \"sävelteos\" ja \"sävellysteos\"."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi sekä säveltäjien tuotteista yleensä että myös yksittäisen  säveltäjän tuotannosta musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa, esimerkiksi Bach, Johann  Sebastian : sävellykset. Termiä ei ole tarkoitus käyttää yksittäisen sävellyksen kuvailuun,  vaan tällöin käytetään täsmällisempää sävellystyypin nimitystä, esimerkiksi sinfoniat,  sonaatit. Eri sävellystyypeistä käytetään vain tässä sanastossa mainittuja, vapaata  indeksointia ei tule soveltaa."@fi,
        "Registret upptar de vanligaste kompositionstyperna inom konstmusiken; alla andra kan också användas som ämnesord. De upptagna kompositionstyperna finns sammanförda i den systematiska delen."@sv .

musa:p965 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "opusluettelot"@fi,
        "sävellysluettelot"@fi,
        "temaattiset luettelot"@fi,
        "teosluettelot"@fi,
        "tonsättares verkförteckningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "säveltäjien teosluettelot"@fi,
        "opusförteckningar"@sv ;
    skos:scopeNote "Ellei kyseessä ole teosluetteloita käsittelevä julkaisu, termiin liitetään sen säveltäjän nimi,  jonka tuotannosta julkaisussa on kyse, esimerkiksi Bach, Johann Sebastian : säveltäjien  teosluettelot. Termiä ei suositella käytettäväksi lainkaan, jos luettelo ei kata säveltäjän koko  tuotantoa tai esimerkiksi yhtä sävellystyyppiä, jolloin voidaan käyttää täsmentävää  asiasanaa, esimerkiksi Vanhal, Jan : säveltäjien teosluettelot : sinfoniat. Koska teosluettelon  perusteellisuuden astetta ei voi asiasanoin kätevästi ilmaista, on tarvittaessa annettava  asiasta lisätietoa huomautuksissa."@fi,
        "Säveltäjän musiikillisen tuotannon luetteleva ja erittelevä luettelo, joka vastaa kirjailijan  bibliografiaa. Teosluetteloita kootaan monilla eri tavoilla, joista perusteellisin on temaattisbibliografinen  ja pintapuolisin tiivis nimilistaus."@fi .

musa:p966 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "melodiikka"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "melodiat"@fi,
        "melodier"@sv ;
    skos:scopeNote "Peräkkäisinä sävelinä etenevä sävelkulku, joka muodostaa selkeänä hahmottuvan  kokonaisuuden joko yksinään, rytmisten ja/tai harmonisten osuuksien säestämänä tai osana  moniäänistä (polyfonista) tekstuuria."@fi .

musa:p967 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mensuraalimusiikki"@fi,
        "mensuralmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Säännöllisiin, mitattavissa ja merkittävissä oleviin rytmillisiin yksiköihin ja jaksoihin  (mensuureihin) jaettavissa oleva musiikki erotuksena vapaarytmisestä kirkkolaulusta  keskiajalla ja renessanssin aikana."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi vain kirjallisuuden ja nuottijulkaisuiden indeksoinnissa."@fi .

musa:p968 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "metronomit"@fi,
        "metronomer"@sv ;
    skos:scopeNote "1860-luvulla keksitty tempomittari, laite, joka voidaan säätää tikittämään halutussa  tempossa."@fi .

musa:p969 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:58+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin esittäminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki -- esittäminen"@fi .

musa:p970 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin esittäminen"@fi,
        "musiikin tulkinta"@fi,
        "musiktolkning"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki -- tulkinta"@fi,
        "musik -- tolkning"@sv .

musa:p971 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kuoronjohto"@fi,
        "musiikin johtaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuorot -- johtaminen"@fi,
        "kördirigering"@sv .

musa:p972 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin johtaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesterit -- johtaminen"@fi,
        "orkesterdirigering"@sv .

musa:p973 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin johtaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhtyeet -- johtaminen"@fi .

musa:p974 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin kuuntelu"@fi,
        "musikavlyssning"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki -- kuuntelutottumukset"@fi,
        "musik -- lyssnarvanor"@sv .

musa:p975 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkiarkistot"@fi,
        "musikarkiv"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki -- arkistot"@fi,
        "musik -- arkiv"@sv .

musa:p976 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikirjastot"@fi,
        "musikbibliotek"@sv ;
    skos:scopeNote "Laitos tai sen osa, joka hoitaa kirjastolaitoksen piirissä musiikkiin liittyviä tehtäviä ja  palveluita."@fi,
        "Termin yleisluontoisuuden takia sitä käytetään yhdessä täsmentävien termien kanssa,  esimerkiksi musiikkikirjastot : käsikirjoitukset : Suomi."@fi .

musa:p978 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkilehdet"@fi,
        "musiktidskrifter"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkiin erikoistunut sanoma- tai aikakauslehti."@fi,
        "Termiä käytetään sekä ryhmästä että yksittäisistä lehdistä."@fi .

musa:p984 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipolitiikka"@fi,
        "musikpolitik"@sv ;
    skos:scopeNote "Viranomaisten, alan järjestöjen ja muiden vaikuttajien noudattamat periaatteet mm.  voimavarojen jakamisessa."@fi .

musa:p987 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiterapia"@fi,
        "musikterapi"@sv ;
    skos:scopeNote "Hoitomuoto, jossa hoidon apuvälineinä käytetään musiikkia."@fi .

musa:p988 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "epämusikaalisuus"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musikaalisuus"@fi,
        "musikalitet"@sv ;
    skos:scopeNote "Termillä kuvataan yksilöllisiä musiikin hahmottamisen kykyjä ja musiikillista itsensä  ilmaisemista."@fi .

musa:p990 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "teemaluettelot"@fi,
        "temaattiset luettelot"@fi,
        "tematiska förteckningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "teemat -- luettelot"@fi,
        "teman -- förteckningar"@sv .

musa:p994 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "toccatat"@fi,
        "toccator"@sv ;
    skos:scopeNote "Historiallisesti monimerkityksinen soitinsävellyksen nimitys."@fi,
        "Termin yhteydessä käytetään lisäksi soittimen nimeä ja mielellään aikakautta ilmaisevaa  termiä, esimerkiksi toccatat : urut : Saksa : 1700-luku."@fi .

musa:p995 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-24T11:42:14+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "torviseitsikot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "septetit -- vaskipuhaltimet"@fi,
        "septetter -- bleckblåsinstrument"@sv .

musa:p996 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viheltäminen"@fi,
        "vissling"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys äänelle, jonka ihminen huultensa välistä puhaltamalla synnyttää."@fi,
        "Termiä käytetään samaan tapaan kuin varsinaisten soitinten nimiä."@fi .

musa:p997 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "viittomalaulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulukirjat -- viittomakieli"@fi .

musa:p998 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:59+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "viittomalaulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulut -- viittomakieli"@fi .

musa:p1001 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tehosteäänet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitehosteet"@fi,
        "ljudeffekter"@sv ;
    skos:related musa:p66105 ;
    skos:scopeNote "Nimitys konkreettisille, yleensä ei-musiikillisille äänille, joita on kerätty käytettäväksi  esimerkiksi teatteriesityksissä, elokuvien taustalle ja muissa esityksissä."@fi .

musa:p1002 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p727 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rock steady"@fi,
        "rock steady"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska rock steady on levinnyt maailmanlaajuiseksi ilmiöksi, on sen yhteydessä syytä  käyttää aina ajallisia ja maantieteellisiä täsmenteitä, esimerkiksi rock steady : Jamaika :  1960-luku."@fi,
        "Noin vuosina 1966-1968 Jamaikalla esiintynyt verrattain hidastempoinen reggaeta  edeltänyt tyyli."@fi .

musa:p1004 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mikrotonaalinen musiikki"@fi,
        "mikrointervallmusik"@sv ;
    skos:related musa:p159 ;
    skos:scopeNote "Puolisävelaskelta pienempiä tai sitä suurempia mutta kokosävelaskelta pienempiä  intervalleja sisältävä musiikin laji, joka esiintyy sekä modernistisena taidemusiikin  tyylisuuntana että monien musiikkiperinteiden (esimerkiksi arabialainen musiikki, Intian  klassinen musiikki ja monet etniset perinteet) osana."@fi .

musa:p1006 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sonatiinit"@fi,
        "sonatiner"@sv ;
    skos:related musa:p861 ;
    skos:scopeNote "Sananmukaisesti \"pieni sonaatti\", joka täysimittaiseen sonaattiin verrattuna on kestoltaan  lyhyempi ja yleensä soittoteknisesti helpompi."@fi .

musa:p1011 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ääneslaulu"@fi ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kurkkulaulu"@fi,
        "strupsång"@sv ;
    skos:scopeNote "Erityisesti Aasiassa (mm. Mongolia ja Tuva) harjoitettava moniääninen ääneslaulu."@fi .

musa:p1012 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p179 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "muunnelmamuoto"@fi,
        "variationsform"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikinteoreettinen käsite, jolla kuvataan teemasta ja muunnelmista koostuvaa  kokonaisuutta."@fi .

musa:p1013 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "synkooppi"@fi ;
    skos:broader musa:p178 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "synkopointi"@fi,
        "synkopering"@sv ;
    skos:scopeNote "Iskualan säännönmukaisesta eli tahtilajin määrittelemästä iskutuksesta poikkeava  (metrillisen) iskun siirtäminen pois \"oikealta\" paikaltaan. Vaikka termiä käytetään  kaikenlaisen musiikin yhteydessä, se tunnetaan parhaiten jazz-musiikin eräänä  perusominaisuutena."@fi .

musa:p1014 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p178 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tempo"@fi,
        "tempo"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen nopeus."@fi .

musa:p1017 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p69007 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "transkriptiot"@fi,
        "transkriptioner"@sv ;
    skos:scopeNote "Jos kyse on sovitustranskriptiosta, käytetään termiä sovitukset soveltuvin täsmentein,  esimerkiksi rock : konsertit : transkriptiot, mutta rock : sovitukset : huilu : piano."@fi,
        "Musiikkiesityksen tarkka nuotinnos."@fi .

musa:p1109 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkikustantamot"@fi,
        "musikförlag"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikustantajat"@fi,
        "musikförläggare"@sv ;
    skos:related musa:p985 ;
    skos:scopeNote "Organisaatio, joka huolehtii musiikin julkaisemisesta ja kustantamisesta nuottien muodossa."@fi .

musa:p1110 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mellanspel"@sv ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "intermediot"@fi,
        "intermedier"@sv ;
    skos:scopeNote "Renessanssiajan näytelmien väliin sijoitettu \"musiikillinen välinäytös\". Intermediot olivat  erityisen tärkeitä Firenzessä 1500-luvulla. 1600-luvulla intermedio muuntui oopperan  väliosaksi. Rinnakkaisia ilmiöitä olivat masque Englannissa ja ballet de cour Ranskassa.  Termiä ei pidä sekoittaa käsitteeseen intermezzot, jota suositellaan käytettäväksi lähinnä  orkesterivälisoiton merkityksessä."@fi .

musa:p1117 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "live electronics"@fi,
        "live-elektroniikka"@fi,
        "live electronics"@sv ;
    skos:broader musa:p590 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "eloelektroniikka"@fi,
        "levande elektronisk musik"@sv ;
    skos:scopeNote "Elektronisia äänentuottamis- ja muokkaamisvälineitä hyödyntävä esitystekniikka, jonka  avulla esittäjä kykenee muuntamaan elektronisesti tuotettua ääniainesta esitystilanteessa.  Vastaava englanninkielinen termi on \"live electronics\"."@fi .

musa:p1119 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p727 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dub"@fi,
        "dub"@sv ;
    skos:scopeNote "Reggae-musiikin piirissä kehittynyt tyyli, jonka puitteissa tehdään suosituista reggaelauluista  lähinnä studiotekniikan avulla instrumentaaliversioita."@fi .

musa:p1121 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänimaisema"@fi,
        "ljudlandskap"@sv ;
    skos:related musa:p1115 ;
    skos:scopeNote "Yksilön tai yhteisön ympäristön äänten kokonaisuus ja sen kokeminen."@fi .

musa:p1132 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "etydit -- rummut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rudimentit"@fi,
        "rudiment"@sv ;
    skos:related musa:p1124 ;
    skos:scopeNote "Rumpujensoiton opiskeluun tarkoitettu harjoituskappale, joita taidemusiikin yhteydessä  yleensä kuvataan termillä etydit."@fi .

musa:p1134 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "poikakuorot"@fi,
        "gosskörer"@sv ;
    skos:scopeNote "Esityskokoonpano, jossa on vain poikaäänisiä laulajia."@fi,
        "Termiä käytetään vain itse kokoonpanosta, ei poikakuoron esittämästä musiikista."@fi .

musa:p1137 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ääni-installaatiot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitaide"@fi,
        "ljudkonst"@sv ;
    skos:related musa:p591 ;
    skos:scopeNote "Teos, joka perustuu erilaisten äänten yhdistelyyn. Äänitaideteos ei sisällä välttämättä musiikkia."@fi .

musa:p1149 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-11-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "työlaulut"@fi,
        "arbetssånger"@sv ;
    skos:scopeNote "Funktionaalinen nimitys lauluille, joita eri kulttuuripiireissä on käytetty työnteon  keventämiseen, tehostamiseen tai muistelemiseen."@fi,
        "Termiä käytetään aina yhdessä täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi työlaulut :  merimiehet : Englanti."@fi .

musa:p1181 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbaqanga"@fi,
        "mbaqanga"@sv ;
    skos:scopeNote "Lähinnä Etelä-Afrikassa yleinen maailmanmusiikkityyli."@fi .

musa:p1182 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p921 ;
    skos:prefLabel "esitykset"@fi,
        "föreställningar -- framföranden"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys yksittäisille esittävän taiteen esitystapahtumille."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi taiteenlajin nimeen yhdistettynä silloin, kun  indeksoinnin kohteena on konkreettinen esitys tai sellaisten kokoelma, esimerkiksi esitykset  : tanssi."@fi .

musa:p135 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mandoliini"@fi,
        "mandolin"@sv .

musa:p139 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "shanties"@fi,
        "shanties"@sv ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "merimieslaulut"@fi,
        "sjömansvisor"@sv ;
    skos:scopeNote "Populaarimusiikkiin kuuluvia lauluja, jotka tekstinsä takia liittyvät merimiesammatin  perinteisiin. Englannin kielessä käytetään näistä lauluista erityistä termiä \"shanty\", jolle ei  ole täsmällistä suomenkielistä vastinetta."@fi .

musa:p145 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "juomalaulut"@fi,
        "dryckesvisor"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys lauluille, jotka sopivan tekstin tai monille tutun sävelen takia soveltuvat erityisen  hyvin yhteislaulamiseen alkoholin nauttimisen lomassa."@fi .

musa:p161 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p931 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulukilpailut"@fi,
        "sångtävlingar"@sv ;
    skos:scopeNote "Kilpailutapahtuma, jossa kilpaillaan jonkin laulumuodon puitteissa."@fi .

musa:p168 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sekakuorot"@fi,
        "blandade körer"@sv ;
    skos:scopeNote "Kuoron esityskokoonpano, jossa on sopraano-, altto-, tenori- ja bassoääniä tai ainakin  sekä nais- että miesääniä."@fi,
        "Termiä voi käyttää sekä kokoonpanosta että sille sävelletystä tai sillä esitetystä  musiikista."@fi .

musa:p173 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p27 ;
    skos:prefLabel "musiikkileikit"@fi,
        "musiklekar"@sv ;
    skos:scopeNote "Leikkejä, joissa musiikilla on keskeinen asema. Täsmällisin termi on laululeikit."@fi .

musa:p175 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p277 ;
    skos:prefLabel "virsikirjat"@fi,
        "psalmböcker"@sv ;
    skos:scopeNote "Kristillisten kirkkokuntien tilaisuuksissa laulettavat virret sisältävä julkaisu. Jos julkaisu  sisältää myös virsien säestykset, käytetään termiä koraalivirsikirjat."@fi .

musa:p176 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "joiut"@fi,
        "jojkar"@sv ;
    skos:related musa:p162 ;
    skos:scopeNote "Saamelaisten perinteeseen kuuluva laulu. Joikujen esittämisestä käytetään termiä  joikaaminen."@fi .

musa:p180 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin harrastaminen"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harrastemusiikki"@fi,
        "amatörmusik"@sv ;
    skos:related musa:p66176 ;
    skos:scopeNote "Nimitys musiikillisille toiminnoille, joissa toimijat ovat mukana ilman ammatillisia  tavoitteita tai taitoja."@fi,
        "Termiä on syytä käyttää jonkin täsmenteen kanssa, esimerkiksi harrastemusiikki : kuorot  : Suomi : 1950-luku."@fi .

musa:p185 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-03-25T15:09:21+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "gammal musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vanha musiikki"@fi,
        "tidig musik"@sv ;
    skos:related musa:p471 ;
    skos:scopeNote "Nimitys kaikelle ennen 1700-luvun alkua sävelletylle länsimaiselle taidemusiikille tyylikausien näkökulmasta."@fi,
        "Termiä käytetään, kun tarkempi ilmaus esimerkiksi julkaisun kokoelmaluonteen takia ei  kuvaa sisältöä yksiselitteisesti. Jos julkaisu sisältää vain yhden vanhaan musiikkiin kuuluvan  tyylikauden musiikkia, on ensisijaisesti käytettävä tätä tarkkaa ilmaisua, esimerkiksi vanha  musiikki : soitinmusiikki : Eurooppa mutta messut : renessanssi : Espanja."@fi,
        "Används om västerländsk musik från tiden före senbarocken (ca. 1700-) om närmare tidsangivelse inte är möjlig, tex. ifråga om samlingsvolymer."@sv .

musa:p1911 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alppitorvi"@fi,
        "alphorn"@sv .

musa:p193 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p93 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viisikielinen kantele"@fi,
        "femsträngad kantele"@sv .

musa:p194 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p861 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "triosonaatit"@fi,
        "triosonater"@sv ;
    skos:scopeNote "Barokin ajan soitinsävellys kahdelle soolosoittimelle ja continuolle, joka saattaa koostua  useammasta soittimesta ja soittajasta."@fi,
        "Termiä käytetään aina soittimien nimiin yhdistettynä, esimerkiksi triosonaatit : huilu :  viulu. Jos soolosoittimina on kaksi samaa soitinta, voidaan käyttää Yleisen asiasanaston  käytännöstä poiketen kaarisulkeissa olevaa numeroa, esimerkiksi triosonaatit : viulu (2)."@fi .

musa:p2005 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-02-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "akustinen populaarimusiikki"@fi,
        "akustisk populärmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Populaarimusiikkiesitys, -nuotinnos tai -sävellys, jossa ei ole käytetty sähköisiä soittimia."@fi,
        "Termillä on kolme käyttöaluetta: (1) monia genrejä yhdistelevä populaarimusiikin  tyylilaji (esim. David Grisman), (2) yleensä sähköisin soittimin esitettävän musiikin  akustiset versiot (ns. Unplugged-versiot) ja (3) populaarimusiikin nuotinnokset selkeästi  akustisille soittimille tai kokoonpanoille (esim. The Beatles -yhtyeen laulut klassiselle  kitaralle sovitettuna). Termiä ei käytetä sellaisen musiikin yhteydessä, joka on  lähtökohtaisesti akustista, kuten esimerkiksi  folkmusiikki."@fi,
        "Används om musik vars akustiska karaktär inte är självklar, närmast då gitarr, mandolin etc. avses"@sv .

musa:p204 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulukirjat"@fi,
        "sångböcker"@sv ;
    skos:related musa:p689 ;
    skos:scopeNote "Jos indeksoinnin kohteena ei ole sekasisältöinen yleislaulukirja, termiä suositellaan  käytettäväksi laulukirjan luonnetta täsmentävien termien kanssa, esimerkiksi laulukirjat :  koulut : Suomi : 1950-luku, laulukirjat : juomalaulut : Ruotsi."@fi,
        "Sekasisältöinen laulukokoelma, joka voi olla eri tavoin nuotinnettu tai pelkästään laulujen  sanoista koostuva."@fi .

musa:p212 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "etydit"@fi,
        "etyder"@sv ;
    skos:related musa:p66173 ;
    skos:scopeNote "(1) Soittotekninen harjoituskappale (étude, study) ja (2) itsenäinen sävellysteos (esim.  Debussyllä tai Villa-Lobosilla)."@fi,
        "Koska rajanveto on vaikeaa, termiä käytetään aina, kun säveltäjä on teoksen etydiksi  jollain kielellä nimennyt."@fi .

musa:p217 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "parafraasit"@fi,
        "parafraser"@sv ;
    skos:related musa:p369 ;
    skos:scopeNote "Koska rajanveto parafraasin, kollaasin ja muuten lainaavan sävellyksen välillä on  vaikeaa, termiä käytetään vain teoksista, jotka säveltäjä ja hakuteokset määrittelevät  parafraaseiksi."@fi,
        "Yhden tai useamman sävelmän muokkaaminen vapaasti muunnellen uudeksi teokseksi."@fi .

musa:p224 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viulu"@fi,
        "violin"@sv .

musa:p240 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "minimalistisuus"@fi,
        "repetitiivinen musiikki"@fi,
        "repetitiomusiikki"@fi,
        "toistomusiikki"@fi,
        "repetitiv musik"@sv ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "minimalismi"@fi,
        "minimalism"@sv ;
    skos:scopeNote "Kun indeksoidaan musiikillista minimalismia, on aina käytettävä selventäviä lisätermejä,  esimerkiksi minimalismi : taidemusiikki : Yhdysvallat : 1970-luku."@fi,
        "Yleinen nimitys 1900-luvun loppupuolen taidesuuntaukselle, jolle ovat ominaisia niukat  ainekset ja toisto. Musiikissa minimalismin huippukausi alkoi Yhdysvalloissa 1970- ja  1980-luvuilla, Euroopassa jonkin verran myöhemmin."@fi .

musa:p258 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "madrigaalit"@fi,
        "madrigaler"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) 1300-luvulla Italiassa esiintynyt moniääninen maallinen laulutyyli ja (2) 1500-luvulla  Euroopassa kukoistanut enimmäkseen neliääninen laulutyyli, jonka tekstien aihepiirinä oli  yleensä rakkaus."@fi,
        "Historiallisten madrigaalien lisäksi termiä voi käyttää sellaisten uudempien sävellysten  yhteydessä, joille säveltäjä on antanut nimeksi madrigaali. Historiallinen yhteys on syytä  aina ilmaista, esimerkiksi madrigaalit : Yhdysvallat : 1960-luku, madrigaalit : Italia : 1550-luku."@fi .

musa:p265 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p711 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Kodály-menetelmä"@fi,
        "Kodálymetoden"@sv ;
    skos:scopeNote "Säveltäjä Zoltán Kodályn kehittämä säveltapailun menetelmä."@fi .

musa:p274 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T10:57:30+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "xylorimba"@fi,
        "xylorimba"@sv ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ksylofoni"@fi,
        "xylofon"@sv .

musa:p280 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:06:23+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikasvatus"@fi,
        "musikfostran"@sv ;
    skos:related musa:p66162 ;
    skos:scopeNote "Musiikin opetus ja siihen liittyvä toiminta kaikissa koulutusmuodoissa."@fi .

musa:p296 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "basso continuo"@fi,
        "continuosoitto"@fi,
        "numeroitu basso"@fi,
        "basso continuo"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "continuo"@fi,
        "continuo"@sv ;
    skos:related musa:p506 ;
    skos:scopeNote "Barokin ja klassismin ajan musiikissa soittimistoltaan vapaavalintainen bassosäestys. Vastaavasta säestysperiaatteesta käytetään termiä kenraalibasso."@fi,
        "Används om instrumentbesättning"@sv .

musa:p328 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "resitointi"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "puhelaulu"@fi,
        "talsång"@sv ;
    skos:related musa:p510 ;
    skos:scopeNote "Puhelaulu on täsmällisesti nuotinnettua puhetta ilman melodiaa tai harmonioita.  Suomessa esimerkiksi mieskuoro Huutajat on käyttänyt puhelaulua."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä taidemusiikin yhteydessä."@fi .

musa:p33 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bossa nova"@fi,
        "bossa nova"@sv ;
    skos:scopeNote "Ajallisilla täsmenteillä ilmaistaan, onko kyseessä vanha vai uudempi bossa nova."@fi,
        "Brasiliassa 1960-luvun alussa kehittynyt populaarimusiikkityyli, jossa on vaikutteita jazzista ja sambasta."@fi .

musa:p337 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-10-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "solmisaatio"@fi,
        "solmisation"@sv ;
    skos:related musa:p158 ;
    skos:scopeNote "Säveltapailun menetelmä, jossa sävelet lauletaan niille annettuja solmisaationimiä  käyttäen (do, re, mi, fa, sol, la, ti)."@fi .

musa:p34 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p501 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mustalaismusiikki"@fi,
        "zigenarmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä ei käytetä romanien varsinaisesta perinnemusiikista, joka indeksoidaan kuten  muukin perinteinen musiikki, esim. perinnemusiikki : romanit : Suomi. Koska  mustalaismusiikin lajeja ja tyylejä on useita (erityisesti Unkari, Espanja ja Venäjä), lisäksi  on aina käytettävä maantieteellistä täsmennettävä, esimerkiksi mustalaismusiikki : kitara :  Venäjä."@fi,
        "Vanhahtava suomalainen ilmaisu erityisesti Keski-Euroopassa elävien romanien  tulkitsemalle perinteiselle viihdemusiikille, jossa viululla ja cimbalomilla on keskeinen  rooli."@fi .

musa:p361 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "baletit"@fi,
        "baletter"@sv ;
    skos:related musa:p497 ;
    skos:scopeNote "Tanssitaiteeseen kuuluva taideteos kokonaisuutena (musiikki, tanssi, koreografia)."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuuden ja videotallenteiden indeksoinnissa, äänitteissä käytetään termiä balettimusiikki."@fi,
        "Används om litteratur som behandlar balett"@sv .

musa:p364 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sielunmessut"@fi,
        "dödsmässor"@sv,
        "själamässor"@sv ;
    skos:broader musa:p257 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "requiemit"@fi,
        "rekviem"@sv ;
    skos:scopeNote "Katolisen sielunmessun nimitys. Termiä on käytetty myös sellaisten sävellysten nimenä,  joissa on muutakin kuin liturgista tekstiä (esimerkiksi Brittenin War Requiem)."@fi,
        "Termiä käytetään vain sellaisista messusävellyksistä, jotka säveltäjä on määritellyt  sielunmessuiksi. Termin requiem vastineena voi esiintyä myös latinankielinen ilmaisu Missa  pro defunctis."@fi .

musa:p376 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66168 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "neumit"@fi,
        "neumer"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys varhaisessa nuottikirjoitustavassa (neumikirjoitus) oleville nuottimerkeille."@fi .

musa:p390 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rummut"@fi,
        "trummor"@sv .

musa:p393 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "balladit"@fi,
        "ballader"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Keskiaikainen, kertova tanssilaulu, (2) 1200-luvun trubaduurien ja truveerien laulettu  runo, (3) moniääninen renessanssiajan laulutyyli, (4) romantiikan ajalta lähtien laulu- tai  soitinsävellys, joka pohjautuu runolliseen ilmaisuun, (5) populaarimusiikissa kertova,  suhteellisen yksinkertainen laulelma ja (6) 1960-luvulta lähtien rock- ja popmusiikin piirissä  käytetty nimitys hidastempoisille ja tyyliltään rauhallisille lauluille."@fi,
        "Kun termiä käytetään taidemusiikin yhteydessä, siihen on liitettävä tyylikautta tai muuta selventävää yhteyttä ilmaiseva asiasana. Jos termiä käytetään populaarimusiikin indeksoinnissa, on lisäksi käytettävä tarkempaa tyylillistä ilmaisua, esimerkiksi balladit : laulelmat : Ruotsi, balladit : rock : Iso-Britannia."@fi .

musa:p402 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "resitatiivit"@fi,
        "recitativ"@sv ;
    skos:related musa:p290 ;
    skos:scopeNote "Continuon (recitativo secco) tai orkesterin säestyksellä (recitativo accompagnato) yhden  tai joskus useamman laulajan puhelaulaen esittämä lyhyehkö dramaattinen osuus tavallisesti  jossakin suuremmassa vokaaliteoksessa. Resitatiivi edeltää usein aariaa tai kuorokohtausta  esimerkiksi oopperassa tai oratoriossa."@fi .

musa:p403 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-09-17T14:20:29+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "säveltaide"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p714 ;
    skos:prefLabel "musiikki"@fi,
        "musik"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään ei-musiikillisten asiasanojen täsmenteenä, kun tarkempaa termiä ei  voida käyttää, esimerkiksi piratismi : musiikki. Varsinaisten musiikkitermien yhteydessä  ilmaisua ei ole tarkoituksenmukaista käyttää, mistä syystä myös hierarkiasuhteet on jätetty  merkitsemättä."@fi,
        "Yleisnimitys säveltaiteelle samassa merkityksessä kuin puhutaan kuvataiteista ja  kaunokirjallisuudesta."@fi .

musa:p411 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kamarioopperat"@fi,
        "kammaroperor"@sv ;
    skos:scopeNote "Kestoltaan ja esittäjistöltään suppea ooppera."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi termin oopperat lisäksi silloin, kun teosta  hakuteoksissa kutsutaan kamarioopperaksi."@fi .

musa:p412 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "televisio-oopperat"@fi,
        "TV-operor"@sv ;
    skos:scopeNote "Ooppera, jotka on sävelletty tai muokattu televisio-ohjelmana esitettäväksi."@fi .

musa:p424 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "benga"@fi,
        "benga"@sv ;
    skos:scopeNote "Afrikkalainen, Keniassa 1970-luvun puolivälissä kehittynyt perinnemusiikkiin pohjautuva  populaarimusiikin tyyli, jossa käytetään sähköisiä soittimia."@fi .

musa:p425 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "juju"@fi,
        "juju"@sv ;
    skos:scopeNote "Afrikkalainen (nigerialainen) populaarimusiikin tyylilaji."@fi .

musa:p426 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "makossa"@fi,
        "makossa"@sv ;
    skos:scopeNote "Afrikkalainen maailmanmusiikkityyli, joka on kehittynyt kamerunilaisesta makossarytmistä  erityisesti Manu Dibangon musiikissa."@fi .

musa:p427 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbalax"@fi,
        "mbalax"@sv ;
    skos:scopeNote "Lähinnä Senegalissa 1970-luvulla kehittynyt maailmanmusiikin tyyli."@fi .

musa:p428 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p422 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soukous"@fi,
        "soukous"@sv ;
    skos:scopeNote "Erityisesti Kongon (Zairen) alueella esiintyvä maailmanmusiikkityyli, joka 1970-luvulta alkaen on noussut Keski-Afrikan alueen keskeiseksi tanssimusiikkityyliksi."@fi .

musa:p439 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p440 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "afrokuubalainen jazz"@fi,
        "afrokubansk jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "1940-luvun lopulla bebopiin ja kuubalaiseen populaarimusiikkiin pohjautuva, yleensä  suurella yhtyeellä tai orkesterilla (big band) esitetty jazzin laji."@fi .

musa:p441 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "agogiikka"@fi,
        "agogik"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävelten, taukojen ja rytmien kestoaikojen sekä temponkäsittelyn ilmaisullinen muuntelu,  vivahde- ja hienosäätö."@fi .

musa:p449 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "elektroakustiikka"@fi ;
    skos:broader musa:p447 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sähköakustiikka"@fi,
        "elektroakustik"@sv ;
    skos:scopeNote "Sähköisten ja akustisten ilmiöiden yhteyksiä tutkiva ja soveltava tekniikan alue."@fi .

musa:p454 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alkuperäissoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "periodisoittimet"@fi,
        "periodinstrument"@sv .

musa:p459 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kontra-altto"@fi,
        "kontraalt"@sv ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "altto"@fi,
        "alt"@sv ;
    skos:scopeNote "Matalan naisäänen äänialan nimitys."@fi,
        "Termiä käytetään vain lauluäänen äänialamerkintänä."@fi .

musa:p462 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p463 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alueorkesteritoiminta"@fi,
        "regional orkesterverksamhet"@sv ;
    skos:scopeNote "Alueellisen kulttuuritoiminnan osa-alue."@fi .

musa:p467 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ansatsi"@fi ;
    skos:broader musa:p468 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "asete"@fi,
        "ansats"@sv ;
    skos:scopeNote "Huulten valmiustila puhallinsoittajilla (ansatsi, Ansatz)."@fi .

musa:p469 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "antifonit"@fi,
        "antifoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Liturgiseen musiikkiin kuuluva lyhyt laulu, joka kehystää laulettua psalmia."@fi,
        "Termiä käytetään vain sellaisista liturgisista teoksista, jotka on nimetty antifoneiksi."@fi .

musa:p470 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "antiikki"@fi,
        "antiken"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikissa nimitys keskiaikaa varhaisemmille länsimaisen taidemusiikin tyylikausille."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdessä jonkin musiikkiin liittyvän termin ja  maantieteellisen täsmenteen kanssa, esimerkiksi  soittimet : antiikki : Rooma."@fi,
        "Avser den grekiska och den romerska forntiden"@sv .

musa:p474 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vatsatanssi"@fi,
        "magdans"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "itämainen tanssi"@fi,
        "orientalisk dans"@sv ;
    skos:related musa:p473 ;
    skos:scopeNote "(1) Pohjois-Afrikassa ja Lähi-Idän maissa esiintyvien tanssien yleisnimitys ja (2)  musiikkitermi, jolla tarkoitetaan itämaisen tanssin säestyksenä käytettävää musiikkia."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikkijulkaisuissa funktionaalisesti musiikista, jota  voidaan käyttää itämaisen tanssin harjoittelussa tai esittämisessä. Termin käyttöä ei ole  tarkoituksenmukaista rajoittaa vain joihinkin täsmällisiin tyyleihin, sillä markkinoilla on  hyvin monenlaista musiikkia, joka voi rytminsä puolesta soveltua tähän tehtävään.  Termin yhteydessä suositellaan käytettäväksi tarpeen mukaan tyyliä tai aluetta  täsmentäviä asiasanoja, esimerkiksi itämainen tanssi : viihdemusiikki : Libanon, itämainen  tanssi : perinnemusiikki : Algeria."@fi .

musa:p476 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p477 ;
    skos:prefLabel "arkistot"@fi,
        "arkiv"@sv ;
    skos:scopeNote "Laitos, joka kerää, järjestää ja säilyttää uniikkiaineistoa, kuten musiikkikäsikirjoituksia."@fi,
        "Musiikkiarkistoista käytetään ketjua  arkistot : musiikki."@fi,
        "Istället för musikarkiv används arkiv : musik."@sv .

musa:p477 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkiarkistot"@fi,
        "nauhoitearkistot"@fi,
        "äänitearkistot"@fi,
        "bandarkiv"@sv,
        "fonogramarkiv"@sv,
        "musikarkiv"@sv,
        "skivarkiv"@sv ;
    skos:broader musa:p476 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ääniarkistot"@fi,
        "ljudarkiv"@sv ;
    skos:scopeNote "Laitos, joka tallentaa pysyvästi äänitetyssä muodossa olevaa puhetta, musiikkia ja muita  äänilähteitä."@fi .

musa:p481 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "artikulaatio"@fi,
        "artikulation"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Kirjainten, äänteiden, sanojen ja sävelten selkeä ääntäminen laulettaessa tai  lausuttaessa. (2) Sävelten, taukojen ja rytmien erittely, ryhmittely ja painottaminen  musiikillisessa ilmaisussa."@fi .

musa:p487 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tonaalisuus"@fi,
        "tonalitet"@sv ;
    skos:related musa:p485 ;
    skos:scopeNote "(1) Duuri- ja molliasteikkoon perustuva säveljärjestelmä (duuri-mollitonaalisuus). (2)  Tonaaliseen hierarkiaan perustuva säveljärjestelmä mukaan lukien kaikki modaaliset  (pentatoniset, diatoniset, kromaattiset ja mikrointervalleja käyttävät) järjestelmät."@fi .

musa:p489 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p488 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pianola"@fi,
        "pianola"@sv .

musa:p490 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p488 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "posetiivi"@fi,
        "vevpositiv"@sv .

musa:p491 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p488 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soittorasiat"@fi,
        "speldosor"@sv .

musa:p495 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "balalaikka"@fi,
        "balalajka"@sv .

musa:p498 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p28 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bandoneon"@fi,
        "bandoneon"@sv .

musa:p499 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "banjo"@fi,
        "banjo"@sv .

musa:p502 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bassobaritoni"@fi,
        "basbaryton"@sv ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "baritoni"@fi,
        "baryton"@sv ;
    skos:scopeNote "Laulumusiikin ääniala.  Termiä ei pidä sekoittaa barytoni-nimiseen jousisoittimeen eikä eufonium-nimiseen puhallinsoittimeen, josta käytetään myös nimitystä barytonitorvi."@fi .

musa:p503 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barokki"@fi,
        "barock"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikillinen tyylikausi, joka kattaa suunnilleen vuosikymmenet 1600-1750. Tämä, kuten  muutkin tyylikausitermit, määritellään eri lähteissä vaihtelevalla tavalla."@fi,
        "Tyylikausinimityksiä suositellaan käytettäväksi aina täsmenteiden kera ja lähinnä sellaisten julkaisuiden yhteydessä, joiden tarkoituksena on esitellä tai kuvailla tyylikauden musiikkia. Tyylikausitermejä ei tule käyttää systemaattisesti jokaisen julkaisun yhteydessä."@fi .

musa:p505 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "basso"@fi,
        "bas"@sv ;
    skos:scopeNote "Matalin miesääni laulumusiikin äänialana."@fi,
        "Termiä ei käytetä minkään soittimen nimityksenä."@fi .

musa:p509 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bel canto"@fi,
        "bel canto"@sv ;
    skos:scopeNote "Perinteinen italialainen laulutyyli, jolle on ominaista vapautunut, tasapainoinen ja kaunis  äänenmuodostus sekä tekninen virtuoosisuus vastakohtana romanttisemmalle,  tunnepitoiselle ja tekstin tulkintaan paneutuvalle laulutavalle."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa."@fi .

musa:p511 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "berceuset"@fi,
        "berceuser"@sv ;
    skos:related musa:p385 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi vain niiden sävellysten yhteydessä, joille säveltäjä on  antanut nimen \"berceuse\" tai vastaavasti jollain muulla kielellä."@fi,
        "Yleisnimi taidemusiikkiperinteen mukaan sävelletyille kehtolauluille."@fi .

musa:p512 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bhangra"@fi,
        "bhangra"@sv ;
    skos:scopeNote "Termi tarkoittaa alkuperäisessä muodossaan intialaista (Punjab) perinnemusiikki- ja  tanssityyliä, jonka pohjalta kehittyi 1970-1980-lukujen vaihteessa lähinnä Lontoon alueella  erityinen pop-bhangran nimellä kulkeva maailmanmusiikkityyli. Tämä pop-bhangra on  kehittynyt yhä selkeämmin pop- ja diskotyyliksi."@fi,
        "Termiä on syytä käyttää siten täsmennettynä, että käy ilmi, tarkoitetaanko perinteistä  intialaista bhangraa vai sen populaarimusiikillista muunnosta, esimerkiksi bhangra :  popmusiikki : Iso-Britannia."@fi .

musa:p513 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bibliografiat"@fi,
        "bibliografier"@sv ;
    skos:related musa:p514 ;
    skos:scopeNote "Kirjoitusten tai kirjojen luettelo. Bibliografian muodolle tai laajuudelle ei ole olemassa  täsmällisiä rajoja tai sääntöjä."@fi .

musa:p514 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levyluettelot"@fi,
        "ääniteluettelot"@fi,
        "fonogramkataloger"@sv,
        "skivkataloger"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "diskografiat"@fi,
        "diskografier"@sv ;
    skos:related musa:p513 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä laajoista ja ainakin bibliografisin perustiedoin  varustetuista luetteloista, koska diskografioiden bibliografinen tarkkuus ja laajuus  vaihtelevat erittäin voimakkaasti."@fi,
        "Äänitteiden bibliografinen luettelo. Diskografiat jaetaan kolmeen pääryhmään: (1)  kansallisdiskografiat, (2) henkilödiskografiat ja (3) tyylilajidiskografiat."@fi .

musa:p524 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bouzouki"@fi ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "buzuki"@fi,
        "bouzouki"@sv .

musa:p526 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-09T10:57:11+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bysanttilainen musiikki"@fi,
        "bysantinsk musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66059 ;
    skos:prefLabel "musiikki -- Bysantti"@fi,
        "musik -- Bysant"@sv ;
    skos:scopeNote "Itä-Rooman eli Bysantin keisarikunnan aikaisen musiikin yleisnimitys."@fi .

musa:p558 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Chicago-jazz"@fi,
        "Chicago-jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "1920-luvulla kehittynyt traditionaalisen jazzin tyylisuunta."@fi .

musa:p563 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "congarumpu"@fi,
        "congatrumma"@sv .

musa:p569 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cumbia"@fi,
        "cumbia"@sv ;
    skos:scopeNote "Kolumbiassa kehittynyt populaarimusiikin tyyli."@fi .

musa:p572 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "diktaatti"@fi,
        "diktat"@sv ;
    skos:related musa:p158 ;
    skos:scopeNote "Rytmi-, sävel- tai sointusanelu, säveltapailussa käytetty opetusmenetelmä ja -aineisto."@fi .

musa:p574 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "discjockeyt"@fi,
        "tiskijukat"@fi,
        "discjockey"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "disc jockeyt"@fi,
        "diskjockey"@sv ;
    skos:related musa:p66131 ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka soittaa äänitettyä musiikkia tanssijoille. Joissakin musiikinlajeissa disc  jockeyn roolia on kehitetty itsenäisen taiteilijan suuntaan."@fi .

musa:p581 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dixieland"@fi,
        "dixieland"@sv ;
    skos:scopeNote "Traditionaalisen jazzin tyylisuuntaus, joka syntyi valkoihoisten soittajien omaksuttua  New Orleans -jazzille tyypillisen kollektiivisen improvisointitavan."@fi .

musa:p585 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dynamiikka"@fi,
        "dynamik"@sv ;
    skos:scopeNote "Äänen voimakkuuden vaihtelu ja sen aikaansaamiseksi käytettävissä olevat voimavarat,  jotka voivat olla yhtäkkisiä (forte - piano, sforzando) tai vähittäisiä (crescendo - diminuendo)."@fi .

musa:p589 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ekspressionismi"@fi,
        "expressionism"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdessä täsmentävän musiikkitermin kanssa,  esimerkiksi ekspressionismi : taidemusiikki : Saksa : 1910-luku."@fi,
        "Yleinen taidehistoriallinen tyylikausitermi, jolla musiikissa tarkoitetaan yleensä 1900-luvun ensimmäisten vuosikymmenten ei-tonaalista musiikkia (mm. Schönberg, Berg ja  Webern)."@fi .

musa:p599 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p597 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "muistelmat"@fi,
        "memoarer"@sv ;
    skos:scopeNote "Henkilöhistorian laji, jossa kohdehenkilö itse toimii tapahtumien kuvaajana."@fi,
        "Termiä käytetään musiikissa aina yhdistettynä täsmentäviin termeihin, esimerkiksi  muistelmat : laulajat : ooppera : Suomi, muistelmat : kapellimestarit."@fi .

musa:p617 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "naiskuorot"@fi,
        "damkörer"@sv ;
    skos:scopeNote "Esityskokoonpano, jossa on vain naisäänisiä laulajia (sopraanoja, mezzosopraanoja ja  alttoja)."@fi,
        "Termiä voi käyttää sekä kokoonpanosta että tälle kokoonpanolle sävelletystä tai sillä  esitetystä musiikista."@fi .

musa:p624 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkifolklorismi"@fi,
        "musikfolklorism"@sv ;
    skos:related musa:p192 ;
    skos:scopeNote "Musiikkiin liittyviä tapoja, tottumuksia ja uskomuksia tutkiva tieteenala."@fi .

musa:p629 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p626 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kasettinauhurit"@fi,
        "kassettbandspelare"@sv ;
    skos:scopeNote "Soitin, jonka avulla toistetaan kasettiformaattiin pakattua ääni- tai kuvanauhaa. Yleensä  termillä tarkoitetaan ns. c-kasetteja toistavaa laitetta."@fi .

musa:p63280 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-01-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alkeistaso"@fi,
        "nybörjarnivå"@sv ;
    skos:related musa:p63281 ;
    skos:scopeNote "Aloittelevan soittajan tai laulajan taso, jota dokumentoitava nuottijulkaisu tai opas vastaa.  Termillä ei oteta kantaa laulajan/soittajan ikään. Alkeistason nuottijulkaisu sisältää joko  alun perin helppoja tai alkuperäisestä helpotettuja sovituksia."@fi,
        "Jos kyseessä on selkeästi lapsille tarkoitettu aineisto, käytetään täsmenteenä termiä  lapset. Termiä voi soveltaa myös laulun- ja soitonoppaisiin."@fi .

musa:p63281 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-01-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "keskitaso"@fi,
        "medelnivå"@sv ;
    skos:related musa:p63280 ;
    skos:scopeNote "Alkeet jo hallitsevalle harrastajalle tarkoitettu taso, jolla nuotit ovat normaalia  yksinkertaisempia tai jonkin verran helpotettuja."@fi,
        "Termiä voi soveltaa myös laulun- ja soitonoppaisiin."@fi .

musa:p639 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kelttiläinen kansanmusiikki"@fi,
        "keltisk folkmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Euroopassa esiintyvien kelttiperäisten kulttuurien perinteinen musiikki, joka on säilynyt  Brittein saarten lisäksi Ranskan Bretagnessa ja pienillä alueilla Espanjassa."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kokoelmista ja yleensä yhdistettynä muihin  termeihin, esimerkiksi kelttiläinen kansanmusiikki : popmusiikki : Irlanti : 1980-luku,  harppu : kelttiläinen kansanmusiikki : Bretagne."@fi .

musa:p64176 a skos:Concept ;
    dct:created "2004-03-14"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-03-10T10:25:39+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "psalmit"@fi,
        "psaltarpsalmer"@sv ;
    skos:related musa:p143 ;
    skos:scopeNote "(1) Uskonnollisen lyriikan tuote tai (2) Raamatun Vanhan testamentin psalmitekstiin (150 erilaista) tehty sävellys, joka voi olla osa liturgista kokonaisuutta, mutta myös itsenäinen  taidemusiikkisävellys."@fi,
        "Termiä käytetään jälkimmäisessä merkityksessä yhdessä esityskokoonpanoa ilmaisevan  termin tai muun täsmenteen kanssa, esimerkiksi psalmit : lauluyhtyeet : Englanti : 1600-  luku."@fi .

musa:p644 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p643 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hootenanny"@fi,
        "hootenanny"@sv ;
    skos:scopeNote "Folkmusiikin tyyli, jolle on ominaista yhteislaulu."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikkikirjallisuuden ohella vain silloin, kun sitä on  käytetty julkaisussakin."@fi .

musa:p645 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "formalismi"@fi,
        "formalism"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikissa sävellyksen muodollisten tai rakenteellisten ominaisuuksien korostuminen,  yleensä arvottavassa mielessä."@fi .

musa:p647 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fraseeraus"@fi,
        "frasering"@sv ;
    skos:scopeNote "Säerakenteen selvennys tai yleisemmin tapa muotoilla säerakennetta."@fi .

musa:p648 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "free jazz"@fi,
        "free jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys jazzin tyylisuuntaukselle, jossa on pyritty eroon perinteisistä improvisointia ja  yhteissoittoa koskeneista säännöistä. Tunnettuja free jazzin edustajia ovat olleet mm. Cecil  Taylor, Ornette Coleman ja Art Ensemble of Chicago, Suomessa Edward Vesala."@fi .

musa:p651 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "futurismi"@fi,
        "futurism"@sv ;
    skos:scopeNote "Kyseessä on lähinnä Italiassa 1920-luvulla esiintynyt taidesuunta. Musiikillisen  futurismin piiriin kuuluvia (harrastaja)säveltäjiä tunnetaan nimellä lähinnä vain Italiasta (F.  T. Marinetti, Pratella, Luigi Russolo, Franco Casavola, Nuccio Fiorda ja Antonio Russolo).  Tyylisuunta sai jonkinlaista vastakaikua myös 1920-luvun Neuvostoliitossa."@fi,
        "Termiä ei käytetä populaarimusiikissa. 1970-luvulla syntyi popmusiikin tyylisuunta, jolle  vakiintui nimitys futurock. Tätä termiä ei ole otettu sanastoon sen ajallisen rajoittuneisuuden  takia."@fi .

musa:p653 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gamelanmusiikki"@fi,
        "gamelanmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Indonesian saaristossa ja Malesiassa perinteisellä orkesterilla (\"gamelan\") esitettävän  musiikin nimitys. Koska gamelan-orkestereiden esittämä musiikki poikkeaa eri alueilla  toisistaan merkittävästi, on suositeltavaa käyttää täsmenteenä maantieteellistä termiä,  esimerkiksi gamelanmusiikki : Bali, gamelanmusiikki : Jaava."@fi .

musa:p654 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "garage rock"@fi,
        "garage rock"@sv ;
    skos:scopeNote "Yksinkertainen ja pelkistetty rockmusiikin alalaji, joka syntyi Yhdysvalloissa 1960-luvun  puolivälissä brittiläisen rhythm & bluesin inspiroimana (The Beatles, Kinks, The Rolling  Stones). Tyyli koki renessanssin 1980-luvulla. Tyypillisiä edustajia ovat olleet Music  Machine, Seeds, Standells ja 13th Floor Elevators."@fi .

musa:p656 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ghazal"@fi,
        "ghazal"@sv ;
    skos:scopeNote "Islamilaiseen perinteeseen liittyvä laulumuoto, joka on ollut suosittu varsinkin  Pakistanissa ja Intiassa, missä se on yleinen varsinkin elokuvamusiikissa. Tyylillisesti  ghazal on maailmanmusiikkia, jossa on vaikutteita länsimaisesta populaarimusiikista."@fi .

musa:p657 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gongi"@fi,
        "gong"@sv .

musa:p660 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gotiikka"@fi,
        "gotik"@sv ;
    skos:scopeNote "Keskiajan loppuun ja renessanssin ajan alkuun sijoittuva taidehistorian aikakausi.  Musiikissa gotiikalla on yleisimmin tarkoitettu moniäänistä kirkkomusiikkityyliä."@fi,
        "Termin moniselitteisyyden takia sitä on syytä käyttää musiikissa lähinnä kirjallisuuden  indeksoinnissa. Nuottien ja äänitteiden kohdalla on suositeltavampaa käyttää vakiintuneita  termejä kuten keskiaika ja renessanssi tarvittavine täsmenteineen."@fi .

musa:p66015 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "loppusoitot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "postludit"@fi,
        "postludier"@sv ;
    skos:related musa:p457 ;
    skos:scopeNote "Loppusoitto, yleisimmin liturgisen musiikin yhteydessä uruilla esitettävä pikkukappale."@fi .

musa:p66021 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "psychobilly"@fi,
        "psychobilly"@sv ;
    skos:scopeNote "1970- ja 1980-lukujen vaihteessa syntynyt rock-tyyli, jossa yhdistyvät rockabilly ja punk  rock. Tyypillisiä edustajia ovat mm. Reverend Horton Heat ja The Cramps."@fi .

musa:p66027 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koelaulu"@fi,
        "koesoitto"@fi ;
    skos:broader musa:p610 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koe-esiintyminen"@fi,
        "provuppträdande"@sv ;
    skos:scopeNote "Tilaisuus, joka järjestetään esittävän taidemuodon tai viihteen lajin esitykseen tai  kokoonpanoon pyrkiville hakijoille valintaa varten."@fi .

musa:p66028 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "r&b"@fi,
        "r&b"@sv ;
    skos:related musa:p66166 ;
    skos:scopeNote "Popmusiikin tyylilaji, jossa on hip hop -tyyliset ohjelmoidut taustat, yksinkertaiset ja  typistetyt laulumelodiat sekä usein rap-osuuksia. Tyypillisiä edustajia ovat esim. TLC,  Destiny's Child, R. Kelly ja Antti Tuisku."@fi,
        "Termiä ei pidä sekoittaa termiin rhythm and blues, josta usein käytetään lyhennettä r & b. Tämä popmusiikkitermi kirjoitetaan yhteen ilman välilyöntejä."@fi .

musa:p66052 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T16:27:11+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sinfonietat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sinfoniettat"@fi,
        "sinfoniettor"@sv ;
    skos:related musa:p360 ;
    skos:scopeNote "Orkesteriteoksen nimitys, sananmukaisesti \"pieni sinfonia\"."@fi,
        "Termiä käytetään vain teoksista, joille säveltäjä on antanut tällaisen nimen."@fi .

musa:p66065 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplerit"@fi,
        "sämpler"@sv,
        "sämplerit"@sv ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplerit"@fi,
        "sampler"@sv ;
    skos:scopeNote "Laite tai tietokoneohjelma, jonka avulla sämplet otetaan, muokataan ja yhdistetään."@fi .

musa:p66073 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplaajat"@fi,
        "sämplers"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämplääjät"@fi,
        "samplers"@sv ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka luo sämpläyksen avulla musiikillisia teoksia."@fi .

musa:p66077 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tanssimuusikot"@fi,
        "dansmusiker"@sv ;
    skos:scopeNote "Muusikko, joka soittaa tanssimusiikkia esittävässä kokoonpanossa."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä populaarimusiikin esittäjien yhteydessä."@fi .

musa:p66090 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1912 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "trance"@fi,
        "trance"@sv ;
    skos:scopeNote "Ambient-vaikutteinen, hypnoottisia ääni- ja rytmikulkuja hyödyntävä teknomusiikin  alalaji, jolle on luonteenomaista muuttumaton ja tasajakoinen (4/4) rytmitausta, jota  jäsentävät lyhyet, toistuvat syntikkateemat ja ajoittaiset atmosfääriset sointivärit. Tunnettuja  edustajia Aphex Twin, Joey Beltram, CJ Bolland, DJ Orkidea. Hardfloor ja Sven Väth.  Lähempänä tavanomaista popmusiikkia ovat esimerkiksi Ian Van Dahl, Lasgo ja Darude."@fi .

musa:p66098 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tribuutit"@fi,
        "tributer"@sv ;
    skos:related musa:p73540 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään lähinnä kentässä 600 tai 610 lisämääreenä, esimerkiksi Hendrix, Jimi :  tribuutit."@fi,
        "Äänite- tai nuottikokoelma, joka on valmistettu yksittäisen säveltäjän, laulajan tai muun  artistin kunniaksi."@fi .

musa:p661 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "grunge"@fi,
        "grunge"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi vain asiayhteydeltään selvissä tapauksissa."@fi,
        "Yhdysvaltain luoteisosissa 1980- ja 1990-luvun vaihteessa syntynyt rock-tyyli, jossa on  punk rockin ja heavy rockin aineksia. Tunnettuja edustajia ovat olleet Foo Fighters,  Mudhoney, Nirvana, Pearl Jam, Soundgarden ja Stone Temple Pilot."@fi .

musa:p66105 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "luonnonäänet"@fi,
        "naturljud"@sv ;
    skos:related musa:p1001 ;
    skos:scopeNote "Jos kyseessä ei ole puhdas luonnonäänistä koostuva julkaisu, vaan esimerkiksi musiikkia  ja luonnonääniä yhdistelevä äänite, muut elementit on ilmaistava täsmällisesti, esimerkiksi  luonnonäänet : soitinmusiikki : barokki, new age -musiikki : luonnonäänet : syntetisaattori."@fi,
        "Nimitys luonnossa esiintyville äänille, jotka eivät ole ihmisen välillisesti tai välittömästi  tuottamia."@fi .

musa:p66107 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "pentatoninen säveljärjestelmä"@fi ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viisisäveljärjestelmä"@fi,
        "pentatonik"@sv ;
    skos:scopeNote "Viidestä sävelestä koostuvaan asteikkoon perustuva säveljärjestelmä, jollainen on yleinen  monissa ei-eurooppalaisissa kulttuureissa ja mm. antiikin Kreikassa."@fi .

musa:p66115 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Master of ceremonyt"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "MC:t"@fi,
        "MC"@sv ;
    skos:related musa:p723 ;
    skos:scopeNote "Rap-musiikissa solistin (master of ceremony) nimitys."@fi .

musa:p66126 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "skiffle"@fi,
        "skiffle"@sv ;
    skos:scopeNote "Chicagossa käyttöön otettu nimitys jazz-orkesterille, jonka kokoonpanossa oli sellaisia  omatekoisia soittimia kuten pesulauta ja paperilla päällystetty kampa. Nimityksen ottivat  käyttöön myös eräät Isossa-Britanniassa 1950-luvulla syntyneet yhtyeet, jotka yhdistivät  musiikissaan jazzia, bluesia ja folkia."@fi .

musa:p66131 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "DJ:t"@fi,
        "DJ"@sv ;
    skos:related musa:p574 ;
    skos:scopeNote "Populaarimusiikin esiintyvä taiteilija, joka käyttää esityksensä aineistona äänilevyjen  soittamista, ohjelmointia, sämpläystä jne. omaperäisellä tavalla (mm. scratching, sämpläys,  miksaus)."@fi .

musa:p66142 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "MP3"@fi,
        "MP3"@sv ;
    skos:scopeNote "Digitaalisessa muodossa olevan äänen pakkausmenetelmä, jonka avulla äänitiedoston  kokoa voidaan pienentää noin kymmenesosaan alkuperäisestä."@fi .

musa:p66162 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipedagogiikka"@fi,
        "musikpedagogik"@sv ;
    skos:related musa:p280 ;
    skos:scopeNote "Musiikin opetuskäytännöt ja -menetelmät."@fi .

musa:p66164 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiteatterit"@fi,
        "musikteatrar"@sv ;
    skos:related musa:p708 ;
    skos:scopeNote "Musiikkiin perustuviin näyttämöteoksiin erikoistunut laitos."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi sekä erikoistuneista laitoksista, joiden ohjelmiston  pääpaino on musiikkiteatteriteoksissa että näiden laitosten toiminnasta."@fi .

musa:p66166 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neo soul"@fi,
        "nu-soul"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "neo-soul"@fi,
        "neo-soul"@sv ;
    skos:related musa:p66028 ;
    skos:scopeNote "1990-luvulla muotoutunut perinnetietoinen soul-musiikin tyyli, jossa on tunnusomaisena  piirteenä perinteisten soittimien ja soittajien käyttö. Tyypillisiä tyylin edustajia ovat Erykah  Badu, Lauryn Hill, Angie Stone ja Raphael Saadiq."@fi .

musa:p66169 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hard rock"@fi,
        "hard rock"@sv ;
    skos:scopeNote "Rockin tyylilaji, jossa musiikillinen aines pohjautuu rockiin ja bluesiin, mutta toteutus- ja  esitystapa muistuttavat heavy rockia."@fi .

musa:p66172 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "fingerpicking"@fi,
        "pikkaus"@fi,
        "fingerpicking"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "näppäilysoittaminen"@fi,
        "spel på knäppinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p66193 ;
    skos:scopeNote "Kieli- ja jousisoittimien soittotekniikka, jossa kieliä näppäillään sormilla."@fi,
        "Termiä käytetään selvyyden vuoksi aina yhdessä soittimen nimen kanssa, esimerkiksi  näppäilysoittaminen : kitara."@fi .

musa:p66173 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harjoitusaineistot"@fi,
        "övningsmaterial"@sv ;
    skos:related musa:p212 ;
    skos:scopeNote "Lähinnä alkeistasolle tarkoitettu ja tätä varten sävelletty tai sovitettu harjoitus."@fi .

musa:p66178 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p257 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "offertoriumit"@fi,
        "offertorier"@sv ;
    skos:scopeNote "Roomalaiskatolisen messuun sisältyvä liturginen laulu."@fi .

musa:p66191 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Peking-ooppera"@fi,
        "Peking-opera"@sv ;
    skos:related musa:p165 ;
    skos:scopeNote "1800-luvulla syntynyt kiinalainen näyttämötaiteen muoto, joka sisältää musiikin lisäksi  tanssia, pantomiimia ja akrobatiaa. Yksittäinen ooppera merkitään näyttämömusiikki :  Peking-ooppera : Kiina."@fi .

musa:p66193 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "plektrasoittaminen"@fi,
        "spel med plektrum"@sv ;
    skos:related musa:p66172 ;
    skos:scopeNote "Kielisoittimen soittotekniikka, jossa kieliä näppäillään plektralla."@fi .

musa:p66199 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ruotsinkatrillit"@fi,
        "venäjänkatrillit"@fi ;
    skos:broader musa:p66036 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katrillit"@fi,
        "kadriljer"@sv ;
    skos:scopeNote "Neliömuodossa tanssittava seuratanssi, joka oli erityisen suosittu 1800-luvulla."@fi .

musa:p66201 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "katusoittajat"@fi,
        "gatumusikanter"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys katumusiikin esittäjille."@fi .

musa:p667 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hankaussoittimet"@fi,
        "friktionsinstrument"@sv .

musa:p668 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "happening"@fi,
        "happening"@sv ;
    skos:related musa:p669 ;
    skos:scopeNote "1950-luvulla lähinnä Yhdysvalloissa kehittynyt moni- ja poikkitaiteellinen ilmiö, jossa  yhdistyi musiikkia, kuvataiteita, tanssia ja runoutta."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä tähän yhdysvaltalaiseen perinteeseen liittyvistä  taidetapahtumista, ei yksittäisistä sävellyksistä, ellei esityskokoonpanoa koskevista tiedoista  käy ilmi teoksen monitaiteellinen luonne."@fi .

musa:p669 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "performanssi"@fi,
        "performance"@sv ;
    skos:related musa:p668 ;
    skos:scopeNote "Esittävän taiteen laji, jolle on ominaista eri taiteenlajien elementtien yhdistäminen  kokonaisvaltaiseksi esitykseksi."@fi,
        "Jos termiä käytetään musiikkiesitysten kuvaamiseen, täsmentävät termit ovat suotavia,  esimerkiksi performanssi : tanssi : elektroakustinen musiikki."@fi .

musa:p67021 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T14:07:00+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "onnittelulaulut"@fi,
        "gratulationssånger"@sv ;
    skos:scopeNote "Syntymäpäivän tai vastaavan tilaisuuden yhteydessä esitettävä laulu, joka on tähän tarkoitukseen sävelletty tai sanoitettu"@fi,
        "För födelsedagar eller motsvarande ändamål skriven sång"@sv .

musa:p673 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Harlem-jazz"@fi,
        "Harlem-jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "New Yorkissa 1920-luvulla kehittynyt traditionaalisen jazzin suuntaus."@fi .

musa:p674 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "urkuharmoni"@fi,
        "harmonium"@sv ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harmoni"@fi,
        "orgelharmonium"@sv .

musa:p680 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p32 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "havaijinkitara"@fi,
        "hawaiigitarr"@sv .

musa:p68021 a skos:Concept ;
    dct:created "2007-07-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "didgeridoo"@fi,
        "didgeridu"@fi,
        "didjeridoo"@fi,
        "didjeridu"@fi,
        "dijjariduu"@fi,
        "didgeridoo"@sv,
        "didgeridu"@sv,
        "didjeridoo"@sv,
        "didjeridu"@sv,
        "dijjariduu"@sv ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "didgerido"@fi,
        "didgerido"@sv ;
    skos:scopeNote "Australian alkuasukkaiden perinteinen, puusta tai bambusta valmistettu pitkä trumpettisoitin."@fi .

musa:p681 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p682 ;
    skos:prefLabel "historia"@fi,
        "historia"@sv .

musa:p682 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki -- historia"@fi ;
    skos:broader musa:p681 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikinhistoria"@fi,
        "musikhistoria"@sv ;
    skos:scopeNote "Jos kohteena on täsmällisempi ilmiö, käytetään lisätermiä historia, esimerkiksi  perinnemusiikki : historia : Venäjä."@fi,
        "Musiikillisten ilmiöiden tarkasteleminen historiallisesta näkökulmasta, esimerkiksi  musiikinhistoria : Eurooppa : 1600-luku."@fi .

musa:p68409 a skos:Concept ;
    dct:created "2008-01-03"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmuusikot"@fi,
        "laulajat -- kansanmusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p608 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kansanlaulajat"@fi ;
    skos:scopeNote "Kouluttamaton, yhteisössään arvostettu laulujen esittäjä"@fi .

musa:p69048 a skos:Concept ;
    dct:created "2008-12-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "biitboksaus"@fi ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "beatboxing"@fi ;
    skos:scopeNote "Beatboxing-tyyliä käyttävästä laulajasta käytetään ketjua muusikot : beatboxing."@fi,
        "Yleensä hip hop –musiikissa käytettävä esittämistapa, jossa suulla matkitaan eri soittimien ääniä."@fi .

musa:p692 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "huuliharppu"@fi,
        "munspel"@sv .

musa:p694 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansallishymnit"@fi,
        "nationalhymner"@sv ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kansallislaulut"@fi,
        "nationalsånger"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys itsenäisten valtioiden symbolina esimerkiksi juhlatilaisuuksissa soitettavalle  sävelmälle."@fi,
        "Termiä käytetään valtioiden kansallishymneistä riippumatta siitä, onko teos julkaisussa  tai esityksessä varustettu tekstillä vai ei. Soitinversioiden yhteydessä termi on syytä varustaa  esityskokoonpanon täsmenteellä, esimerkiksi kansallislaulut : puhallinorkesterit : Suomi.  Maantieteellistä täsmennettä käytetään aina viittaamaan valtioon, jonka kansallislaulusta on  kyse."@fi .

musa:p696 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "veisuu"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virsilaulu"@fi,
        "psalmsång"@sv ;
    skos:related musa:p695 ;
    skos:scopeNote "Nimitys kristillisten kirkkojen piirissä harjoitetulle virsien laulamiselle."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa."@fi .

musa:p698 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "skådespel -- musik"@sv,
        "skådespelsmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "näytelmämusiikki"@fi,
        "teatermusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Jos kyseessä on musiikki, jota vain on käytetty näytelmässä ilman että sävellys on siihen  tarkoitettu, käytetään yhdistelmää näytelmät : musiikki."@fi,
        "Musiikki, joka on sävelletty esitettäväksi tietyn näytelmän yhteydessä."@fi .

musa:p700 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p699 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pantomiimit"@fi,
        "pantomimer"@sv ;
    skos:scopeNote "Kun tarkoitetaan pantomiimin taustalle sävellettyä musiikkia, käytetään aina täsmentävää  termiä, esimerkiksi pantomiimit : kamariorkesterit : Italia : 1770-luku. Tanssitaiteeseen  liittyvästä balettipantomiimista käytetään ilmaisua baletit : pantomiimit."@fi,
        "Sanattoman, plastiseen liikuntaan ja ilmeisiin perustuvan näyttämöilmaisun nimitys."@fi .

musa:p704 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p702 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiohjelmat"@fi,
        "musikprogram"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys joukkoviestimissä esiintyville, musiikkiin liittyville, ohjelmille."@fi .

musa:p705 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ohjelmistot"@fi,
        "repertoarer"@sv ;
    skos:related musa:p702 ;
    skos:scopeNote "Solistin, yhtyeen tms. esityksiin sisältyvät sävellykset (\"repertuaari\")."@fi,
        "Yhdistettynä termeihin alkeistaso ja keskitaso termiä käytetään ilmaisemaan yleisen  ohjelmiston soveltuvuutta, esimerkiksi ohjelmistot : piano : alkeistaso."@fi .

musa:p707 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p637 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oopperajuhlat"@fi,
        "operafestspel"@sv ;
    skos:scopeNote "Oopperamusiikkiin keskittyneiden musiikkijuhlien nimitys."@fi .

musa:p710 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "opetus"@fi,
        "undervisning"@sv ;
    skos:related musa:p711 .

musa:p71259 a skos:Concept ;
    dct:created "2011-04-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänenkuljetus"@fi .

musa:p717 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "korukuviointi"@fi,
        "korukuviot"@fi,
        "mordentit"@fi,
        "ornamentit"@fi,
        "trillit"@fi,
        "ornament"@sv ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ornamentiikka"@fi,
        "ornamentik"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikinteoreettinen termi varsinaiseen melodiaan lisättäville vähäisille sävelille ja  sävelryhmille (esimerkiksi trilli ja arpeggio)."@fi .

musa:p721 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "swing"@fi,
        "swing"@sv ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa 1930-luvulla kehittynyt jazz-tyyli, jolle ovat ominaista walking bass -perusta, usein big band -kokoonpano ja suhteellisen viihteellinen esitystapa ja ohjelmisto."@fi .

musa:p722 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kamarijazz"@fi,
        "kammarjazz"@sv ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "third stream -jazz"@fi,
        "third stream jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "Jazz-tyyli, jossa on toisena aineksena länsimainen taidemusiikki."@fi,
        "Jos indeksoinnin kohteena on musiikki, jossa jazzin osuus ei ole hallitseva, käytetään  ilmaisua taidemusiikki : jazz."@fi .

musa:p72265 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p405 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gallikaaninen laulu"@fi ;
    skos:scopeNote "Gallikaanisessa liturgiassa käytetty latinankielinen monofoninen kirkkolaulu, jonka 800-luvulla syrjäytti gregoriaaninen laulu."@fi .

musa:p72266 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p690 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pienoispartituurit"@fi .

musa:p725 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "populaarikulttuuri"@fi,
        "populärkultur"@sv ;
    skos:related musa:p423 .

musa:p733 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alternative rock"@fi,
        "vaihtoehtorock"@fi,
        "alternative rock"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "indie rock"@fi,
        "indie rock"@sv ;
    skos:scopeNote "Määrittelyn vaikeuden takia termiä suositellaan käytettäväksi erittäin harkiten ja lähinnä  asiayhteydeltään selvissä tapauksissa."@fi,
        "Rock-musiikin alaryhmä, jonka ominaispiirteet liittyvät vähemmän itse musiikkiin ja  enemmän suhteisiin äänilevyteollisuuteen ja mediaan (termin alkuosa tulee englanninkielen  sanasta \"independent\")."@fi .

musa:p734 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "latin rock"@fi,
        "latin rock"@sv ;
    skos:scopeNote "1960-luvulla Yhdysvalloissa kehittynyt rock-musiikin tyyli, johon on otettu vaikutteita  latinalaisamerikkalaisesta tanssimusiikista. Tunnettu tyylin edustaja on Santana."@fi .

musa:p735 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "progressiivinen rock"@fi,
        "progressiv rock"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska määrittely ja rajanveto on muiden rock-tyylien lailla hankalaa, suositellaan lisäksi  käytettäväksi aina myös termiä rock."@fi,
        "Taiteellisesti kunnianhimoinen rock-tyyli, jolle on luonteenomaista virtuoosimainen  soittimien käsittely ja/tai monipolviset kappalerakenteet sekä mahdolliset vaikutteet jazzista  tai taidemusiikista."@fi .

musa:p73540 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-10-14T08:10:07+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cover-esitykset"@fi,
        "cover-levyt"@fi,
        "cover-levytykset"@fi,
        "cover-äänitteet"@fi,
        "coverit"@fi,
        "koverit"@fi,
        "lainakappaleet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cover-versiot"@fi ;
    skos:related musa:p66098 ;
    skos:scopeNote "Populaarimusiikissa kappaleen ensimmäisen levytyksen jälkeen jonkun toisen esittäjän siitä tekemä levytys tai esitys. Termiä voidaan myös käyttää lisämääreenä kokonaista cover-versioita sisältävää albumia tai niihin erikoistunutta esittäjää indeksoitaessa."@fi .

musa:p73541 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-10-20T17:47:55+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "digitaalipelimusiikki"@fi,
        "konsolipelimusiikki"@fi,
        "mobiilipelimusiikki"@fi,
        "tietokonepelimusiikki"@fi,
        "verkkopelimusiikki"@fi,
        "videopelimusiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pelimusiikki"@fi ;
    skos:related musa:p165 ;
    skos:scopeNote "Kaikenlaisten fyysisten, analogisten ja  digitaalisten pelien yhteyteen sävelletty tai muokattu ja niiden pelaamisen tai seuraamisen aikana soitettavaksi ja kuultavaksi tarkoitettu musiikki. Termiä voi myös käyttää silloin, kun kyse on pelimusiikiksi sävelletystä musiikista, joka esiintyy muussa yhteydessä."@fi .

musa:p736 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "psykedeelinen musiikki"@fi,
        "psykedelisk musik"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "psykedeelinen rock"@fi,
        "psykedelisk rock"@sv ;
    skos:scopeNote "Rockin laji, joka kukoisti 1960-luvun lopulta 1970-luvun puoleenväliin. Psykedeeliseen  rockiin liittyivät tavallisesti pyrkimykset tietoisuuden tai mielen avartamiseen mm.  sointivärikokeiluilla, huumausaineilla (erityisesti LSD) ja itämaisilla uskonnoilla.  Psykedeelisellä rockilla oli myös selvät yhteydet sekä folk- että hippiliikkeeseen. Termiä  voidaan käyttää myös tyylinmukaisesti myöhemmin tehdyn musiikin yhteydessä."@fi .

musa:p73974 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-09T14:21:19+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "graduaalit"@fi ;
    skos:scopeNote "Katolisen messun osa, ehtoollispalveluun liittyvä laulu tai hymni. Termiä käytetään vain sellaisista liturgisista teoksista, jotka on nimetty graduaaleiksi."@fi .

musa:p73975 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-09T14:26:02+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "litaniat"@fi ;
    skos:scopeNote "Katolisen kirkon liturgiaan liittyvä rukouslaulu. Termiä käytetään vain sellaisista liturgisista teoksista, jotka on nimetty litanioiksi."@fi .

musa:p740 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "underground rock"@fi ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "underground -- rock"@fi,
        "underground -- rock"@sv .

musa:p744 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hausmusik"@fi,
        "Hausmusik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kotimusiikki"@fi,
        "hemmamusik"@sv ;
    skos:related musa:p745 ;
    skos:scopeNote "Harrastelijoille kotona soitettavaksi sävelletty musiikki ja tämän musiikin esitykset."@fi,
        "Termiä suositetaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuutta ja nuottikokoelmia indeksoitaessa."@fi .

musa:p745 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "käyttömusiikki"@fi,
        "bruksmusik"@sv ;
    skos:related musa:p744 ;
    skos:scopeNote "Lähinnä Saksassa 1920-luvulla kehittynyt käsite, joka liittyi usein teatteriin ja  57  näyttämömusiikkiin. Käyttömusiikkia sävellettiin myös paljon pedagogisiin tarkoituksiin."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa."@fi .

musa:p746 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p164 ;
    skos:prefLabel "lastenmusiikki"@fi,
        "barnmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä silloin, kun indeksoidaan asiaa sinänsä, ei  yksittäisiä sävellyksiä. Termiä ei suositella käytettäväksi esimerkiksi nuorille soittajille  tarkoitettujen harjoituskappaleita sisältävien kokoelmien yhteydessä."@fi,
        "Yleisesti lasten käyttöön tarkoitettu musiikki, myös sellainen, johon ei liity tekstiä,  selostusta tai leikkiohjeita."@fi .

musa:p748 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "klassinen musiikki"@fi,
        "konserttimusiikki"@fi,
        "länsimainen taidemusiikki"@fi,
        "vakava musiikki"@fi,
        "klassisk musik"@sv,
        "konsertmusik"@sv,
        "seriös musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "taidemusiikki"@fi,
        "konstmusik"@sv ;
    skos:related musa:p747 ;
    skos:scopeNote "Kirjastoluetteloissa termiä taidemusiikki käytetään karkean kolmijaon \"etninen -  populaari - taidemusiikki\" pohjalta. Termiä suositellaan käytettäväksi kirjallisuuden  indeksoinnin lisäksi vain sellaisissa tapauksissa, joissa halutaan korostaa odotusten vastaista  sisältöä, esimerkiksi harmonikka : taidemusiikki, tai tuoda esille sisällön monialaisuus,  esimerkiksi jazz : taidemusiikki : performanssi. Termiä ei käytetä systemaattisesti  ilmaisemaan julkaisun sisältävän taidemusiikkia.  Termiä voi käyttää myös ei-eurooppalaisen musiikin yhteydessä kahden täsmentävän  termiketjun avulla, esimerkiksi taidemusiikki : Intia, perinnemusiikki : Intia. Jos musiikki  kuitenkin on tyyliltään eurooppalaisperäistä, pelkkä maantieteellinen asiasana riittää,  esimerkiksi taidemusiikki : Japani."@fi,
        "Nimitys kaikelle musiikille, jota ei pidetä perinne- tai populaarimusiikkina."@fi .

musa:p751 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p852 ;
    skos:prefLabel "työväenmusiikki"@fi,
        "arbetarklassens musik"@sv ;
    skos:scopeNote "Funktionaalinen ilmaisu, jolla tarkoitetaan eri tavoin järjestäytyneen työväenliikkeen  tilaisuuksia varten luotua ja sovitettua musiikkia."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä soitinmusiikista, koska lauluille on olemassa täsmällinen  terminsä, esimerkiksi työväenmusiikki : puhallinorkesterit."@fi .

musa:p752 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "voimistelumusiikki"@fi,
        "gymnastikmusik"@sv ;
    skos:related musa:p981 ;
    skos:scopeNote "Nimitys musiikille, joka on sävelletty tai sovitettu käytettäväksi voimistelua rytmittävänä  säestyksenä."@fi .

musa:p753 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ympäristömusiikki"@fi,
        "miljömusik"@sv ;
    skos:related musa:p1115 ;
    skos:scopeNote "Tietyssä tilassa soimaan sävelletty teos (englannin kielessä yleensä enviromental music,  sound sculpture)."@fi .

musa:p756 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "intonaatio"@fi,
        "intonation"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Sävelpuhtaus, (2) intervallin matemaattinen puhtaus, (3) pianon tai urkujen  soinnillisten ominaisuuksien säätäminen ja (4) katolisessa liturgiassa kanttorin laulama  sävellyksen alku."@fi,
        "Termin tarkoitus on aina ilmaistava täsmentävällä asiasanalla, esimerkiksi intonaatio :  säveljärjestelmät, intonaatio : piano : viritys."@fi .

musa:p764 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "luonnontorvet"@fi,
        "naturhorn"@sv .

musa:p765 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "melodika"@fi,
        "melodika"@sv .

musa:p768 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "säkkipilli"@fi,
        "säckpipa"@sv .

musa:p771 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mezzosopraano"@fi,
        "mezzosopran"@sv ;
    skos:scopeNote "Sopraanon ja alton väliin sijoittuva naisääni."@fi,
        "Termiä käytetään vain laulumusiikin äänialan ilmaisemiseksi."@fi .

musa:p772 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sopraano"@fi,
        "sopran"@sv ;
    skos:scopeNote "Laulumusiikissa korkean naisäänen äänialamerkintä. Termiä ei käytetä ilmaisemaan  erilaisia sopraanoäänisiä soittimia tai yleensä soittimen äänialan korkeutta."@fi .

musa:p773 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tenori"@fi,
        "tenor"@sv ;
    skos:scopeNote "Laulumusiikissa korkean miesäänen äänialamerkintä. Termiä ei käytetä ilmaisemaan  tenoriäänisiä soittimia tai soittimen tms. äänialan korkeutta."@fi .

musa:p777 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virsikantele"@fi,
        "psalmodikon"@sv .

musa:p778 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttitoiminta"@fi,
        "konsertverksamhet"@sv ;
    skos:related musa:p463 ;
    skos:scopeNote "Musiikkikonserttien järjestämiseksi ja toteuttamiseksi tehtävä työ."@fi .

musa:p779 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmuusikot"@fi,
        "pelimannit"@fi,
        "perinnemuusikot"@fi,
        "musikanter"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kansansoittajat"@fi,
        "spelmän"@sv ;
    skos:scopeNote "Muusikko, jonka ohjelmisto koostuu kokonaan tai pääosin kansanmusiikista."@fi,
        "Termiä voi käyttää kaikista kansanmusiikkia soittavista muusikoista. Termiin on syytä  liittää soitinta ja maantieteellistä yhteyttä selventäviä täsmenteitä, esimerkiksi  kansansoittajat : tuohihuilu : Suomi. Termiä \"pelimannit\" ei Musiikin asiasanastossa ole,  mutta tietyntyyppisestä kansansoittajien esittämästä musiikista käytetään termiä  pelimannimusiikki."@fi .

musa:p782 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virtuoosit"@fi,
        "virtuoser"@sv ;
    skos:scopeNote "Koska ilmaisu on aina suhteellinen, sitä käytetään vain sellaisten muusikoiden  yhteydessä, jotka on hakuteoksissa virtuooseiksi nimetty, esimerkiksi Paganini ja Liszt."@fi,
        "Muusikoita, joiden laulu- tai soittotekniikka on poikkeuksellisen taiturillinen."@fi .

musa:p789 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "magnificatit"@fi,
        "magnificat"@sv ;
    skos:scopeNote "Roomalaiskatoliseen liturgiaan kuuluva Marian kiitosvirsi, joka on otettu käyttöön myös  protestanttisissa kirkoissa."@fi .

musa:p790 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vesperit"@fi,
        "vesprar"@sv ;
    skos:scopeNote "Iltajumalanpalvelukseen sävelletty tämänniminen teos."@fi .

musa:p791 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vigiliat"@fi,
        "vigilior"@sv ;
    skos:scopeNote "Katolisten kirkkojen yöjumalanpalvelus ja siinä käytettävä musiikki."@fi,
        "Termiin on syytä liittää täsmennys, jotta tiedetään, minkä kirkkokunnan vigiliasta on  kysymys, esimerkiksi vigiliat : ortodoksinen kirkkomusiikki : Venäjä."@fi .

musa:p792 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "renessanssi"@fi,
        "renässansen"@sv ;
    skos:scopeNote "Eurooppalainen tyyli- ja aikakausimääre, jolla tarkoitetaan keskiajan ja barokin välistä  aikaa ja tuona aikana vallinnutta antiikin Kreikan ja Rooman jäljittelyyn tähdännyttä tyyliä."@fi,
        "Hakuteoksissa annetaan musiikin renessanssin aikakaudelle hyvin vaihtelevia  aikamääreitä. Yleisten kirjastojen luokitusjärjestelmässä on sovellettu aikaa noin vuodesta  1400 noin vuoteen 1600. Muiden tyylikausitermien tavoin käsitettä renessanssi täytyy aina  käyttää selventävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi kirkkomusiikki : renessanssi :  kokoelmat : alankomaiset koulukunnat, renessanssi : soitinmusiikki : Italia."@fi .

musa:p795 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "klezmer"@fi,
        "klezmer"@sv ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "klezmer-musiikki"@fi,
        "klezmermusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Itä-Euroopan ja Yhdysvaltain juutalaisten perinteinen ja populaari soitinmusiikki (joskus  harvemmin myös laulumusiikkia), jota esittävät yleensä tähän musiikinlajiin erikoistuneet  yhtyeet."@fi,
        "Termi on tyylilajin nimi, eikä sitä pidä käyttää juutalaisen perinnemusiikin synonyyminä."@fi .

musa:p797 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "qawwali"@fi,
        "qawwali"@sv ;
    skos:scopeNote "Pakistanissa kehittynyt, laulettu, nykyisin popularisoitunut maailmanmusiikkityyli, jolla  on vahvat siteet sufi-mystisismiin."@fi .

musa:p799 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konserttiarvostelut"@fi,
        "levyarvostelut"@fi,
        "musiikkikritiikki"@fi,
        "musikkritik"@sv ;
    skos:broader musa:p798 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiarvostelut"@fi,
        "musikrecensioner"@sv ;
    skos:scopeNote "Arvostelijan työn tuloksena syntynyt musiikkiteoksen tai -esityksen julkinen arviointi."@fi,
        "Termiä käytetään vain konkreettisista arvostelun tuloksista kuten lehtiartikkeleista tai  radio-ohjelmista. Jos indeksoidaan toimintaa sinänsä, käytetään ketjua arvostelu : musiikki."@fi .

musa:p801 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kampiliira"@fi,
        "vevlira"@sv .

musa:p803 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tuohisoittimet"@fi,
        "näverinstrument"@sv .

musa:p804 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinluokitukset"@fi,
        "musikinstrumentsystematik"@sv ;
    skos:related musa:p455 ;
    skos:scopeNote "Nimitys tavoille ryhmitellä soittimet ominaisuuksiensa, soittotapojensa tai muiden  piirteiden perusteella systemaattisesti."@fi .

musa:p809 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sormipiano"@fi,
        "fingerpiano"@sv ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mbira"@fi,
        "mbira"@sv .

musa:p810 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sitar"@fi,
        "sitar"@sv .

musa:p814 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "libretistit"@fi,
        "librettister"@sv ;
    skos:related musa:p165 ;
    skos:scopeNote "Sanoittaja, joka on laatinut tekstin oopperaan, operettiin, musikaaliin tai muuhun  näyttämömusiikkiteokseen."@fi,
        "Termiä on syytä käyttää vain sellaisten henkilöiden yhteydessä, jotka tunnetaan ja  mainitaan hakuteoksissa ensisijaisesti librettojen laatijoina."@fi .

musa:p815 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "melodraamat"@fi,
        "melodramer"@sv ;
    skos:scopeNote "Lausutun draamatekstin ja sitä säestävän musiikin yhdistelmä taidemuotona."@fi,
        "Termiä käytetään vain sellaisista teoksista, jotka on sävelletty lausujalle tai lukijalle ja  säestykselle."@fi .

musa:p818 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p28 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musetteharmonikka"@fi,
        "musettdragspel"@sv .

musa:p819 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "slide-kitara"@fi,
        "slide guitar"@sv ;
    skos:related musa:p32 .

musa:p822 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "purppurit"@fi,
        "purppuri"@sv ;
    skos:broader musa:p820 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "purpurit"@fi,
        "purpuri"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä on aina syytä käyttää ainakin maantieteellisen täsmenteen kera, esimerkiksi  purpurit : kansanmusiikki : Kaustinen."@fi,
        "Useista tansseista koostuva kokonaisuus, jota on tanssittu Suomessa 1800-luvun alusta  lähtien. Purpuri on pääosin länsisuomalainen tapa."@fi .

musa:p824 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jodlaus"@fi,
        "joddling"@sv ;
    skos:scopeNote "Lähinnä vain Euroopan Alppien seuduilla yleinen laulutapa, jolle ovat ominaisia nopeat  ja laajat intervallihypyt normaali- ja falsettiäänen välillä. Jodlaus ei ole musiikillisen tyylin  tai sävellystyypin nimi."@fi .

musa:p825 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "joikaus"@fi ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "joikaaminen"@fi,
        "jojkning"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys joikujen esittämiselle. Joikaamalla esitettävästä musiikista käytetään termiä joiut."@fi .

musa:p826 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jazzlaulu"@fi,
        "jazzsång"@sv ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "scatlaulu"@fi,
        "scatsång"@sv ;
    skos:scopeNote "Jazzissa käytetty laulutekniikka, jossa imitoidaan ihmisäänellä soittimien ääntä ja  äänenmuodostusta."@fi .

musa:p827 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänenmuodostus"@fi,
        "tonbildning"@sv ;
    skos:related musa:p510 ;
    skos:scopeNote "(1) Ihmisäänen tuottaminen ääntöelimistön avulla ja (2) puhe- ja lauluäänen kehittäminen."@fi .

musa:p830 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sinfoniaorkesterit"@fi,
        "symfoniorkestrar"@sv ;
    skos:scopeNote "Klassis-romanttisen ohjelmiston soittamiseen kykenevä, täysikokoinen orkesteri."@fi,
        "Termiä käytetään tapauksissa, joissa on tarvetta korostaa orkesterikokoonpanon  suuruutta. Termiä ei liitetä jokaiseen orkesteriteokseen, joka esitetään sinfoniaorkesterilla."@fi .

musa:p831 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viihdeorkesterit"@fi,
        "underhållningsorkestrar"@sv ;
    skos:scopeNote "Suurehko yhtye- tai orkesterikokoonpano, jolla esitetään viihdemusiikkia."@fi .

musa:p837 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lambadat"@fi,
        "lambada"@sv ;
    skos:scopeNote "Karibian meren saarilla ja pohjoisessa Brasiliassa harrastettu paritanssi. 1980-luvulla tuli  Suomessakin suosituksi samanniminen sävellys, joka on viihteellinen sovitus bolivialaisesta  sävelmästä Lorando se fue."@fi .

musa:p838 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mambot"@fi,
        "mambo"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) 1930-luvulla syntynyt kuubalaista tanssi ja (2) vastaava rytmi. Kansainväliseen  suosioon tanssi nousi 1950-luvulla, jolloin termiä käytettiin laajemminkin kuubalaisen  tanssimusiikin synonyyminä."@fi .

musa:p841 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vallenata"@fi,
        "vallenata"@sv ;
    skos:scopeNote "Kolumbian pohjoisrannikolla perinnemusiikista kehittynyt populaarimusiikin muoto,  josta puhutaan usein sen perusrytmien mukaisilla käsitteillä son, paseo, merengue ja puya."@fi .

musa:p843 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "timpani"@fi,
        "timpani"@sv ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "patarummut"@fi,
        "pukor"@sv .

musa:p846 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "triangeli"@fi,
        "triangel"@sv .

musa:p847 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "paso doblet"@fi ;
    skos:broader musa:p554 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pasodoblet"@fi,
        "pasodoble"@sv ;
    skos:scopeNote "Latinalaistansseihin kuuluvan seuratanssin nimitys."@fi .

musa:p851 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:56+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p162 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rekilaulut"@fi ;
    skos:scopeNote "1800-luvulla yleistynyt suomalainen, alkuaan yksisäkeistöinen, kahdesta keskenään  loppusoinnullisesta säeparista muodostunut lyyrissävyinen kansanlaulu. Ensimmäinen  säepari sisältää tavallisesti yleisluontoisen mieleen johdatuksen, yleensä luontoaiheisen,  johon jälkisäepari liittää laulajan omakohtaisen kokemuksen."@fi .

musa:p856 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p65 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tertsetit"@fi,
        "tersetter -- ensembler"@sv ;
    skos:scopeNote "Kolmen lauluäänen muodostama kokoonpano. Jos indeksoinnin kohteena on sävellys  kolmelle lauluäänelle, käytetään termiä tertsetot."@fi .

musa:p862 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "impressionismi"@fi,
        "impressionism"@sv ;
    skos:scopeNote "Maalaustaiteesta nimensä lainannut taidemusiikin tyylisuuntaus, jonka tunnetuin edustaja  oli Claude Debussy."@fi,
        "Termiä käytetään musiikissa aina yhdistettynä täsmentäviin ilmaisuihin, esimerkiksi  impressionismi : orkesterimusiikki : Ranska : 1910-luku."@fi .

musa:p863 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "modernismi"@fi,
        "modernism"@sv ;
    skos:scopeNote "Oman aikansa vallitsevista periaatteista irtautuneiden tyylisuuntauksien nimitys."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä 1900-luvun ja sitä myöhempien aikojen  ilmiöistä ja tyyleistä, esimerkiksi modernismi : taidemusiikki : Suomi : 1920-luku."@fi .

musa:p864 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "postmoderni"@fi ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "postmodernismi"@fi,
        "postmodernism"@sv .

musa:p867 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kollaasit"@fi,
        "collage"@sv ;
    skos:related musa:p591 ;
    skos:scopeNote "Kuvataiteista lainattu termi, jolla musiikissa tarkoitetaan musiikillisista sitaateista  koostuvia sävellyksiä."@fi,
        "Musiikillinen siteeraaminen on yleistä myös muissa kuin varsinaisissa  kollaasisävellyksissä. Termiä on syytä käyttää vain varsinaisten kollaasien yhteydessä."@fi .

musa:p871 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "säveltäminen"@fi,
        "komposition"@sv ;
    skos:related musa:p685 ;
    skos:scopeNote "Säveltäjän luovan työprosessin nimitys."@fi,
        "Termiä käytetään vain kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi .

musa:p872 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkivideot"@fi,
        "musikvideor"@sv ;
    skos:related musa:p596 ;
    skos:scopeNote "Jos kyseessä on videolle tallennettu konsertti tai muu suora esityksen taltiointi,  suositellaan käytettäväksi soveltaen YSA:n termiä kuvatallenteet, esimerkiksi rock :  konsertit : kuvatallenteet : Suomi : 1980-luku."@fi,
        "Pääosin pop- ja rock-musiikin promootiotarkoituksiin tehtyjen audiovisuaalisten teosten  nimitys."@fi .

musa:p873 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p608 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kastraattilaulajat"@fi,
        "kastratsångare"@sv ;
    skos:scopeNote "Miespuolinen laulaja, jonka äänenmurros on estetty lapsena tehdyllä  kastrointileikkauksella. Termi on käytännössä historiallinen."@fi .

musa:p874 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kamarikuorot"@fi,
        "kammarkörer"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä silloin, kun se on julkaisussa erikseen mainittu.  Kuoron kokoa ei ole syytä ryhtyä selvittämään ja nimeämään sillä perusteella."@fi,
        "Yleensä pienehkö, 10-25 laulajaa käsittävä kuoro."@fi .

musa:p875 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mieskuorot"@fi,
        "manskörer"@sv ;
    skos:scopeNote "Kuorokokoonpano, jossa on vain miesäänisiä laulajia (tenoreita, baritoneja ja bassoja)."@fi,
        "Termiä voi käyttää sekä kokoonpanosta että sille sävelletystä tai sillä esitetystä musiikista  sopivin täsmentein, esimerkiksi kuoromusiikki : mieskuorot, mieskuorot : historia : Suomi."@fi .

musa:p876 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kognitiivinen musiikkitiede"@fi,
        "kognitiv musikvetenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkitieteen suuntaus, joka tutkii musiikkia kognitiotieteen näkökulmasta."@fi .

musa:p877 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin filosofia"@fi ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkifilosofia"@fi,
        "musikfilosofi"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkia filosofian menetelmin ja näkökulmasta tutkiva tieteenala."@fi .

musa:p878 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikki-ikonologia"@fi ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikki-ikonografia"@fi,
        "musikikonografi"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkitieteen suuntaus, joka tutkii musiikkiin liittyviä kuvia."@fi .

musa:p879 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin psykologia"@fi ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkipsykologia"@fi,
        "musikpsykologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikin, ihmisen musiikillisen käyttäytymisen, toiminnan ja tietoisuuden tutkiminen  psykologian menetelmin tai näkökulmasta."@fi .

musa:p880 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkisemiotiikka"@fi,
        "musiksemiotik"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikkitieteen suuntaus, joka yleisen semiotiikan keinoin tutkii musiikkia  merkitysjärjestelminä."@fi .

musa:p881 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkisosiologia"@fi,
        "musiksociologi"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikin ja siihen liittyvien tekijöiden tarkastelemista sosiaalisina ja yhteiskunnallisina  ilmiöinä ja yleisemmin sosiologian näkökulmasta."@fi .

musa:p887 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaiuttimet"@fi,
        "högtalare"@sv ;
    skos:scopeNote "Äänentoistoketjun loppupäässä oleva osa, joka muuntaa sähkömagneettiseen muotoon muunnetun värähtelyn (äänen) takaisin akustismekaaniseksi värähtelyksi eli kuuluvaksi ääneksi."@fi .

musa:p888 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "korvalappustereot"@fi,
        "freestylebandspelare"@sv ;
    skos:scopeNote "Kannettava kasetti- tai muita äänitallenteita (CD-levyt, MiniDisc-levyt jne.) toistava  soitin, jota kuunnellaan korvakuulokkeilla."@fi .

musa:p889 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuulokkeet"@fi,
        "hörlurar"@sv ;
    skos:scopeNote "Pienikokoinen kaiutinpari, jota kuunnellaan korvia vasten painettuna. Kuulokkeet ovat  malliltaan joko avoimia, puoliavoimia tai suljettuja. Kannettavissa äänentoistolaitteissa  käytetään usein myös ns. nappikuulokkeita, jotka työnnetään korvakanavaan."@fi .

musa:p891 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vahvistimet"@fi,
        "förstärkare"@sv ;
    skos:scopeNote "Äänentoistojärjestelmään kuuluva laite, jonka avulla sähkömagneettista signaalia voidaan  vahvistaa ja joissakin tapauksissa myös muokata."@fi .

musa:p892 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viritinvahvistimet"@fi,
        "effektförstärkare"@sv ;
    skos:scopeNote "Äänentoistolaite, joka sisältää sekä vahvistimen että virittimen (radiovastaanottimen)."@fi .

musa:p893 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p637 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulujuhlat"@fi,
        "sångfester"@sv ;
    skos:scopeNote "1800-luvulla käynnistyneitä, yleensä laajamuotoisia kansallisia tapahtumia, joissa esiintyi  suuria kuoroja ja harrastettiin yhteisesiintymisiä."@fi .

musa:p895 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:48:30+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tabulatuurinotaatiot"@fi ;
    skos:broader musa:p66168 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tabulatuurinuottikirjoitus"@fi,
        "tabulaturer"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen merkitsemistapa, jossa on ilmaistu esimerkiksi numeroin sormien asemointi  soittimen otelaudalla tai vastaavalla osalla."@fi,
        "Termiä on käytettävä aina yhdistettynä sen soittimen nimeen, jonka  nuottikirjoitusmenetelmästä on kyse, esimerkiksi tabulatuurinuottikirjoitus : luuttu,  tabulatuurinuottikirjoitus : sähkökitara."@fi .

musa:p896 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T12:09:17+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p677 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "okariina"@fi,
        "okarina"@sv .

musa:p897 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p248 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "piccolohuilu"@fi,
        "piccolaflöjt"@sv .

musa:p899 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "modulaatio"@fi,
        "modulation"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellajin vaihdos."@fi .

musa:p901 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p808 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jouhikko"@fi,
        "stråkharpa"@sv .

musa:p903 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p414 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulunäytelmät"@fi,
        "sångspel"@sv ;
    skos:scopeNote "Näytelmä, joka esitetään osaksi laulamalla."@fi,
        "Termiä ei käytetä täsmällisesti nimetyistä oopperoista, opereteista tai musikaaleista."@fi .

musa:p905 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttisalit"@fi,
        "konsertsalar"@sv ;
    skos:related musa:p709 ;
    skos:scopeNote "Erityisesti musiikkiesitysten järjestämiseen tarkoitettu tai soveltuva sali."@fi .

musa:p906 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p711 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Orff-menetelmä"@fi,
        "Orffmetoden"@sv ;
    skos:scopeNote "Carl Orffin kehittämän musiikinopetusmenetelmän nimitys."@fi .

musa:p907 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p711 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Suzuki-menetelmä"@fi,
        "Suzukimetoden"@sv ;
    skos:scopeNote "Ellei termiä käytetä kirjallisuuden indeksointiin ja yleisessä merkityksessä, sen  yhteydessä on aina käytettävä opetettavan soittimen nimeä, esimerkiksi Suzuki-menetelmä :  viulu : äänitteet."@fi,
        "Japanilaisen Shinichi Suzukin luoma soitonopetusmenetelmä. Menetelmä on kehitetty  viulunsoiton opettamiseen, mutta sitä on sovellettu myös muiden soittimien opetuksessa."@fi .

musa:p910 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "improvisaatiot"@fi,
        "improvisationer"@sv ;
    skos:related musa:p758 ;
    skos:scopeNote "Nimitys improvisoinnin tuloksena olevalle taideluomukselle."@fi .

musa:p918 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p919 ;
    skos:prefLabel "kasetit"@fi,
        "kassetter"@sv ;
    skos:scopeNote "Tallenneformaatti, jossa informaatio tallennetaan koteloon sijoitetulle nauhalle."@fi .

musa:p923 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p924 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kromatiikka"@fi,
        "kromatik"@sv ;
    skos:scopeNote "Diatoniseen, kokosävelaskelista ja kahdesta puolisävelaskeleesta muodostettuun  asteikkoon kuulumattomien, mutta siitä johdettujen, kromaattisten sävelten käyttäminen  musiikillisen ilmaisun jännitteistämiseksi ja värittämiseksi."@fi .

musa:p928 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laika"@fi,
        "laika"@sv ;
    skos:related musa:p929 ;
    skos:scopeNote "Kreikkalainen populaarimusiikin tyylisuuntaus, joka on rebetikaa viihteellisempää  kaupunkimusiikkia, eräänlaista kreikkalaista iskelmää."@fi .

musa:p932 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levymerkit"@fi,
        "skivmärken"@sv ;
    skos:related musa:p933 ;
    skos:scopeNote "Levy-yhtiön käyttämä kaupallinen tuotemerkki (englanniksi label). Joissakin tapauksissa  levymerkkinä on käytetty levy-yhtiön nimeä, mutta useimmiten suuremmilla levy-yhtiöillä  on useita levymerkkejä erityyppisen musiikin julkaisemiseen."@fi .

musa:p935 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "alkusoittosarjat"@fi,
        "kassaatiot"@fi,
        "parthiat"@fi,
        "partitat"@fi,
        "tanssisarjat"@fi,
        "kassationer"@sv,
        "partitor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sarjat"@fi,
        "sviter"@sv ;
    skos:related musa:p935 ;
    skos:scopeNote "Soitinmusiikissa vuosisatoja harrastettu sävellysmuotoratkaisu, jossa kokonaisuus syntyy  toisiaan suunnitelmallisesti seuraavista osista. Sarjamuotoisilla sävellyksillä on  historiallisesti ollut monenlaisia nimityksiä kuten sonaatti, partita, ouverture, cassazione, divertimento ja serenadi."@fi,
        "Termiä käytetään musiikissa aina esityskokoonpanoon ja muihin täsmentäviin  asiasanoihin yhdistettynä, esim. sarjat : sello : Saksa : 1700-luku, sarjat : kamariorkesterit :  Itävalta : 1790-luku."@fi .

musa:p947 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-18T09:14:25+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p178 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rytmi"@fi,
        "rytm"@sv ;
    skos:scopeNote "Termin monikäyttöisyyden takia sitä on syytä käyttää aina yhdessä muiden termien  kanssa, esimerkiksi rytmi : perinnemusiikki : Kuuba."@fi,
        "Värähtelyn, liikkeen tai ajan jaksottainen tapahtuma, joka voidaan havaita erillisinä  impulsseina. Kuuloaistimuksessa alle noin 15 sykäystä sekunnissa pystytään havaitsemaan  rytminä, tätä nopeammat impulssit aistitaan taajuutena, sävelenä tai sointina."@fi .

musa:p949 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sanoittajat"@fi,
        "textförfattare"@sv ;
    skos:related musa:p950 ;
    skos:scopeNote "Musiikkiteokseen tekstin laatinut henkilö."@fi,
        "Sanoittajan toiminta-alue on suositeltavaa ilmaista muilla asiasanoilla, esimerkiksi  sanoittajat : iskelmät : Suomi. Librettojen kirjoittajista käytetään pelkästään tai lisäksi  termiä libretistit."@fi .

musa:p957 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiktävlingar -- violoncell"@sv,
        "tävlingar i instrumentalspel"@sv ;
    skos:broader musa:p931 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soittokilpailut"@fi,
        "musiktävlingar -- piano"@sv ;
    skos:scopeNote "Kilpailutapahtuma, jossa kilpaillaan jonkin soittimen hallinnassa. Kilpailun lähtökohtana  voi olla myös yhtyesoiton hallinta."@fi,
        "Termiin on aina syytä liittää kyseessä olevan soittimen, musiikin lajin tai yhtyeen  nimitys, esimerkiksi soittokilpailut : piano : Venäjä, soittokilpailut : kamarimusiikki :  Savonlinna."@fi .

musa:p964 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p931 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sävellyskilpailut"@fi,
        "kompositionstävlingar"@sv ;
    skos:scopeNote "Kilpailu, jossa ratkaistaan siihen osallistuvien sävellysten keskinäinen paremmuus."@fi .

musa:p977 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkiyliopistot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkikorkeakoulut"@fi,
        "musikhögskolor"@sv ;
    skos:related musa:p980 ;
    skos:scopeNote "Yliopistotasoista opetusta tarjoavan musiikkioppilaitoksen nimi. Suomessa vain Sibelius-  Akatemia on musiikkikorkeakoulu."@fi .

musa:p979 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p980 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkileikkikoulut"@fi,
        "musiklekskolor"@sv ;
    skos:scopeNote "Toiminnassaan musiikkia painottavan leikkikoulun nimitys."@fi .

musa:p981 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiliikunta"@fi,
        "musikgymnastik"@sv ;
    skos:related musa:p752 ;
    skos:scopeNote "Musiikin mukana liikkumista ja musiikin liikeilmaisua."@fi .

musa:p982 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkilukiot"@fi,
        "musikgymnasier"@sv ;
    skos:related musa:p983 ;
    skos:scopeNote "Nimitys musiikkipainotteiselle lukiolle."@fi .

musa:p983 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiluokat"@fi,
        "musikklasser"@sv ;
    skos:related musa:p982 ;
    skos:scopeNote "Nimitys musiikkipainotteisille peruskoululuokille lukion ulkopuolella."@fi .

musa:p10 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polkat"@fi,
        "polkor"@sv ;
    skos:scopeNote "1800-luvun alussa Böömissä syntynyt paritanssi ja tanssisävellyksen nimitys."@fi,
        "Termiä on sen yleisyyden takia käytettävä täsmentävien termien kanssa, esimerkiksi  polkat : perinnemusiikki : Böömi, polkat : orkesterit : Itävalta : 1860-luku, polkat :  popmusiikki : Yhdysvallat."@fi .

musa:p1005 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p179 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sonaattimuoto"@fi,
        "sonatform"@sv ;
    skos:related musa:p861 ;
    skos:scopeNote "Musiikinteoreettinen nimitys sävellysmuodolle, joka vakiintui wieniläisklassismin aikana."@fi .

musa:p1009 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1000 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p919 ;
    skos:prefLabel "ääninauhat"@fi,
        "ljudband"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys teknisille tallenteille, joissa informaatio on sähkömagneettisesti tai digitaalisesti  koodattu yleensä muovisen nauhan pintaan."@fi .

musa:p1010 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p924 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "modaalisuus"@fi,
        "modalitet"@sv ;
    skos:related musa:p1003 ;
    skos:scopeNote "Nimitys säveltasorakenteen kirkkosävellajeista eli moodeista peräisin oleville ominaisuuksille."@fi .

musa:p1015 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tyylianalyysi"@fi ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p955 ;
    skos:prefLabel "musiikkianalyysi"@fi,
        "musikanalys"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikinteoreettinen käsite, jolla tarkoitetaan sävelteos teoreettista erittelyä sekä  sävellyksen rakenteen ja ominaisuuksien tutkimista."@fi .

musa:p1016 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "viritykset"@fi,
        "tempererad stämning"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viritysjärjestelmät"@fi,
        "stämning -- musikinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p468,
        musa:p800 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys eri tavoille, joilla yksittäiset soittimet ja soitinryhmät viritetään halutulla  tavalla. Länsimaisessa taide- ja populaarimusiikissa käytetään yleensä tasavireistä  viritysjärjestelmää."@fi .

musa:p11 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p554 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sambat"@fi,
        "samba"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Vakioitu seura- ja kilpatanssi sekä (2) yleisnimi useille afrikkalaisperäisille  brasilialaisille musiikki- ja tanssityyleille."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi ensimmäisessä merkityksessään aina yhdistettynä  termiin tanssimusiikki tai kilpatanssi. Toisessa merkityksessä termiin on syytä lisätä  maantieteellisen asiasanan lisäksi muita tyylillisiä täsmenteitä, esimerkiksi sambat : laulut :  Brasilia."@fi .

musa:p1111 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiteatteri"@fi,
        "musikteater"@sv ;
    skos:related musa:p1131,
        musa:p165 ;
    skos:scopeNote "Musiikkiteatterin esittämiseen erikoistuneista laitoksista käytetään termiä  musiikkiteatterit."@fi,
        "Teatteritaiteen laji, jossa musiikilla on olennainen merkitys."@fi .

musa:p1112 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kotiseutulaulut"@fi,
        "hembygdssånger"@sv ;
    skos:related musa:p174 ;
    skos:scopeNote "Lauluja, jotka on sävelletty ja/tai sanoitettu kuvaamaan myönteisesti tiettyä rajallista  aluetta tai paikkakuntaa. Yleensä termi liittyy harrastusluonteiseen musisointiin."@fi .

musa:p1113 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "airit"@fi,
        "airer"@sv ;
    skos:related musa:p290 ;
    skos:scopeNote "1600- ja 1700-luvuilla tavallinen, laulunomaiseen melodiaan perustuva soitinsävellys, yleensä oopperoissa, baleteissa ja soitinsarjoissa."@fi,
        "Termiä käytetään vain air-nimisten teosten yhteydessä."@fi .

musa:p1116 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jivet"@fi,
        "jive"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään lähinnä tanssin nimenä, koska musiikillisesti se voi vaihdella  huomattavastikin."@fi,
        "Yhdysvalloissa jitterbugin nimellä 1920-luvulla syntyneen paritanssin eurooppalaisen  version nimitys. Tanssi on ollut elinvoimainen sekä jazz- että rock-tanssina, mutta se on  myös vakiintunut kilpatanssiohjelmistoon."@fi .

musa:p1118 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikinjohtajat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuoronjohtajat"@fi,
        "kördirigenter"@sv ;
    skos:related musa:p607,
        musa:p759 ;
    skos:scopeNote "Kuorojen ja lauluyhtyeiden johtajista käytettävä nimitys. Soitinmusiikin puolella vastaava  termi on kapellimestarit."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuudesta, joka käsittelee  kuoronjohtajia ja heidän työtään."@fi .

musa:p1120 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1000 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "historialliset äänitteet"@fi,
        "historiska inspelningar"@sv ;
    skos:related musa:p1139 ;
    skos:scopeNote "Termin tarkoittamana historiallisena äänitteenä pidetään tallennetta, joka on alunperin  valmistettu ja julkaistu 78 kierroksen levynä tai sitä varhaisemmalla tekniikalla ennen 1950-luvun puoltaväliä."@fi .

musa:p1133 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T15:55:28+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "liedit"@fi,
        "lieder"@sv ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p407 ;
    skos:prefLabel "yksinlaulut"@fi,
        "solosånger"@sv ;
    skos:scopeNote "Eurooppalaiseen taidemusiikkiperinteeseen kuuluva säestyksellinen soololaulu sävellystyyppinä."@fi,
        "Termiä käytetään musiikkijulkaisuissa ilmaisemaan sävellystyyppiä, esimerkiksi  yksinlaulut : Suomi : 1910-luku. Jos halutaan indeksoida ilmiötä sinänsä, käytetään termiä  yksinlaulu. Jos yksinlaulun ääniala on selvillä, voidaan sitä käyttää täsmentävänä terminä,  kuitenkin ilman säestyssoitinta, jos se on piano, esimerkiksi yksinlaulut : sopraano :  Itävalta. Jos säestyssoitin on jokin muu soitin, se on suositeltavaa merkitä asiasanaketjuun,  esimerkiksi yksinlaulut : basso : kitara."@fi .

musa:p1136 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1140 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soulblues"@fi,
        "soulblues"@sv ;
    skos:related musa:p556 ;
    skos:scopeNote "1960-luvulla kehittynyt perinteisen bluesin ja uudemman soul-musiikin yhdistelmä, jonka  tunnettuja edustajia ovat mm. Bobby Bland ja Little Milton."@fi .

musa:p1170 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T16:05:34+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "masurkat"@fi,
        "masurkor"@sv ;
    skos:scopeNote "Masurkka-nimisiä sävellyksiä indeksoitaessa termiin on aina liitettävä täsmenne, jotta  tanssin käyttöyhteys käy ilmi, esimerkiksi masurkat : piano : Puola, masurkat :  perinnemusiikki : Puola."@fi,
        "Puolalaista alkuperää oleva kansantanssi, josta tuli yleiseurooppalainen seuratanssi jo  1830-luvulla."@fi .

musa:p1176 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-24"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "historiikit"@fi,
        "historiker -- litteratur"@sv ;
    skos:related musa:p597,
        musa:p598 ;
    skos:scopeNote "Musiikissa yhteisön vaiheiden systemaattisesta esittelystä käytettävä nimitys."@fi,
        "Yleisen asiasanaston termi, jota suositellaan käytettäväksi musiikissa vain yhteisöjen  vaiheita käsittelevien julkaisujen yhteydessä aikamääreen kanssa, esimerkiksi rock : yhtyeet  : historiikit : Ruotsi : 1960-luku."@fi .

musa:p118 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "carolit"@fi,
        "noëlit"@fi ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "joululaulut"@fi,
        "julsånger"@sv ;
    skos:related musa:p915 ;
    skos:scopeNote "Länsimaiseen perinteeseen liittyviä lauluja, jotka tekstinsä perusteella voidaan yhdistää  joulunviettoperinteeseen."@fi .

musa:p1183 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-12"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuunnelmat"@fi,
        "hörspel"@sv ;
    skos:related musa:p591,
        musa:p699 ;
    skos:scopeNote "Radiota varten valmistettu ja sen kautta esitetty näytelmä."@fi .

musa:p1184 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-13"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p985 ;
    skos:prefLabel "musiikkiala"@fi,
        "musikbranschen"@sv ;
    skos:related musa:p894 ;
    skos:scopeNote "Taloudellis-hallinnollinen nimitys musiikkiin liittyville organisaatioille ja niiden välisille  yhteiskunnallisille suhteille."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä taloudellishallinnollisissa yhteyksissä, ei varsinaisena  musiikkiterminä."@fi .

musa:p146 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "evergreenit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ikivihreät"@fi,
        "evergreens"@sv ;
    skos:related musa:p147,
        musa:p683 ;
    skos:scopeNote "Pysyvästi suosittu populaarimusiikkisävelmä."@fi,
        "Termiä käytetään vain populaarimusiikin yhteydessä. Termin yhteydessä ei käytetä  aikamääreitä, ellei kyseessä ole tietyn aikakauden ikivihreitä esittelevä kokoelma."@fi .

musa:p174 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "maakuntalaulut"@fi,
        "landskapssånger"@sv ;
    skos:related musa:p1112 ;
    skos:scopeNote "Suomen maakuntien epävirallisia nimikkolauluja, joita esitetään usein kansallislaulun  tapaan yhteislauluna juhlatilaisuuksissa."@fi,
        "Termiä voi käyttää myös sellaisista sävellyksistä, jotka on sävelletty ja tekstitetty  maakuntalauluiksi, mutta jotka eivät ole tätä asemaa historiallisesti saaneet. Useimmissa  maakunnissa on yksi kiistaton maakuntalaulu, jonka rinnalla voi esiintyä kilpailevia  sävelmiä."@fi .

musa:p188 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-09T13:25:47+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1126,
        musa:p613 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vapaa säestys"@fi,
        "fritt ackompanjemang"@sv ;
    skos:scopeNote "Improvisatorinen säestys, joka soitetaan viihteellisten nuottimerkintöjen, esimerkiksi ns.  sointumerkkien mukaan tai kuulonvaraisesti."@fi,
        "Termi on tarkoitettu kirjallisuuden ja nuottijulkaisujen indeksointiin."@fi .

musa:p189 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lapsikuorot"@fi,
        "barnkörer"@sv ;
    skos:related musa:p687 ;
    skos:scopeNote "Kuorokokoonpano, jossa on vain lapsiäänisiä laulajia (sopraanoja ja alttoja)."@fi,
        "Termiä voidaan käyttää sekä kokoonpanosta että sillä esittävästä musiikista sopivin  lisämäärein."@fi .

musa:p192 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kansanmusiikintutkimus"@fi,
        "musiikkiantropologia"@fi,
        "musiikkietnologia"@fi,
        "vertaileva musiikintutkimus"@fi,
        "vertaileva musiikkitiede"@fi,
        "folkmusikforskning"@sv,
        "jämförande musikvetenskap"@sv,
        "musikantropologi"@sv,
        "musiketnologi"@sv ;
    skos:broader musa:p66148 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "etnomusikologia"@fi,
        "etnomusikologi"@sv ;
    skos:related musa:p624 ;
    skos:scopeNote "Musiikkitieteen suuntaus, jonka tutkimuskohteena on musiikkikulttuuri.  Etnomusikologiassa on perinteisesti tutkittu erityisesti etnistä ja populaarimusiikkia."@fi .

musa:p2 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "beguinet"@fi,
        "beguine"@sv ;
    skos:scopeNote "Latinalaisamerikkalainen tanssi"@fi .

musa:p20 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kirahvipiano"@fi,
        "konserttiflyygeli"@fi,
        "pianino"@fi,
        "pyramidipiano"@fi,
        "pystypiano"@fi,
        "royalino"@fi ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "piano"@fi,
        "piano"@sv ;
    skos:related musa:p646 .

musa:p213 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T10:51:18+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oratoriot"@fi,
        "oratorier"@sv ;
    skos:related musa:p384 ;
    skos:scopeNote "Tavallisesti suurimuotoinen kirkkomusiikkiteos, jonka teksti on hengellinen, muttei  liturginen."@fi,
        "Termiä käytetään vain niistä teoksista, jotka säveltäjä ja hakuteokset nimeävät  oratorioiksi."@fi .

musa:p216 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "basun"@sv ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pasuuna"@fi,
        "trombon"@sv .

musa:p227 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cello"@sv ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sello"@fi,
        "violoncell"@sv ;
    skos:related musa:p774 .

musa:p255 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p17,
        musa:p339 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "surumarssit"@fi,
        "sorgmarscher"@sv ;
    skos:scopeNote "Marssi, jolle säveltäjä on antanut tällaisen nimen (marche funèbre, marcia funebre), sekä  marssi, joka tiedetään tarkoitetun surumarssiksi. Surumarssilla ei ole mitään objektiivisia  ominaisuuksia, mutta yleensä niihin liitetään hidas tempo, harras tunnelma ja suurten  dynaamisten vaihteluiden välttäminen."@fi .

musa:p260 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bassetto"@fi ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontrabasso"@fi,
        "kontrabas"@sv ;
    skos:related musa:p776 .

musa:p268 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tonadillat"@fi,
        "tonadilla"@sv ;
    skos:related musa:p816 ;
    skos:scopeNote "1700-luvulla kehittynyt espanjalainen näyttämömusiikin muoto, joka 1800-luvulla  korvautui pitkälle zarzuelalla."@fi .

musa:p27 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p173 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laululeikit"@fi,
        "sånglekar"@sv ;
    skos:related musa:p164 ;
    skos:scopeNote "Leikit, joiden olennaisena osana on musiikki (yleensä laulu)."@fi .

musa:p272 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "chansonit"@fi,
        "chansoner"@sv ;
    skos:related musa:p163 ;
    skos:scopeNote "Koska termillä voidaan tarkoittaa aivan eri aikakausien lauluja, on täsmenteillä aina  ilmaistava chansonin tarkempi laatu, esimerkiksi chansonit : viihdemusiikki : Ranska :  1950-luku, chansonit : laulumusiikki : Ranska : 1500-luku."@fi,
        "Ranskankielisen laulun tai laulelman yleisnimitys."@fi .

musa:p275 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "marimba"@fi,
        "marimba"@sv ;
    skos:related musa:p276 .

musa:p276 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-11-29"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vibrafoni"@fi,
        "vibrafon"@sv ;
    skos:related musa:p275 .

musa:p286 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tuuba"@fi,
        "tuba"@sv .

musa:p288 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "altviolin"@sv ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alttoviulu"@fi,
        "viola"@sv ;
    skos:related musa:p775 .

musa:p292 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ragtime"@fi,
        "ragtime"@sv ;
    skos:related musa:p287 ;
    skos:scopeNote "1900-luvun alun suosittu tanssi ja sävellystyyppi, jota on pidetty tärkeänä jazzin  esimuotona. Tunnettuja ragtime-sävellyksiä ovat esimerkiksi monet Scott Joplinin pianosävellykset."@fi,
        "Termiä on suositeltavaa käyttää aina täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi  ragtime : piano : sävellykset : Yhdysvallat : 1910-luku."@fi .

musa:p3 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "humpat"@fi,
        "humpa"@sv ;
    skos:scopeNote "1920- ja 1930-lukujen tanssimusiikin (mm. haitarijazzin) 1950-luvun lopulta käynnistynyt kaksijakoinen kertaustyyli, jota on edustanut mm. Humppa-Veikot. Termiä on käytetty myös 1970-luvulla yleistyneestä vanhan viihde- ja tanssimusiikin kertaustyylistä, joka ei enää pitäytynyt alkuperäisissä soittimissa, vaan otti käyttöön aikakauden normaalit tanssiyhtyeen sähköiset soittimet. Termillä tarkoitetaan myös vastaavaa seuratanssia."@fi,
        "Termi on syytä aina varustaa ajallisella täsmenteellä, jotta tiedetään, minkä aikakauden tyylistä on kyse, esimerkiksi humpat : tanssimusiikki : Suomi : 1950-luku."@fi .

musa:p306 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "käyrätorvi"@fi,
        "valthorn"@sv .

musa:p307 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496,
        musa:p678 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harppu"@fi,
        "harpa"@sv .

musa:p322 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "flamenco"@fi,
        "flamenco"@sv ;
    skos:related musa:p820 ;
    skos:scopeNote "(1) Espanjalainen (romanien) kansanmusiikin laji, joka koostuu laulusta, tanssista ja  kitaransoitosta ja (2) tähän perinteeseen kuuluvat yksittäiset laulut, tanssit ja sävelmät."@fi,
        "Termin yhteydessä suositellaan aina käytettäväksi täsmentäviä määreitä, esimerkiksi  flamenco : laulut, flamenco : kitara."@fi .

musa:p351 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p405 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gregoriaaninen laulu"@fi,
        "gregoriansk sång"@sv ;
    skos:related musa:p466 ;
    skos:scopeNote "Gregoriaanisen laulun erilaisia esitystraditioita ei asiasanoin eritellä."@fi,
        "Säestyksetön, yksiääninen, roomalaiskatolisen kirkon latinankielinen laulu."@fi .

musa:p360 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalisinfoniat"@fi,
        "kuorosinfoniat"@fi ;
    skos:broader musa:p713 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sinfoniat"@fi,
        "symfonier"@sv ;
    skos:related musa:p66052 ;
    skos:scopeNote "1700-luvulla syntynyt laajamuotoinen orkesterisävellystyyppi. Myöhemmissä sinfonioissa voi olla myös lauluosuuksia."@fi,
        "Varhaisemmista sinfonioiksi nimitetyistä soitinteoksista käytetään asiasanaa alkusoitot tai ritornellot. Sinfoniaksi nimitetystä soittimesta käytetään asiasanaa kampiliira."@fi .

musa:p369 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "variaatiot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "muunnelmat"@fi,
        "variationer"@sv ;
    skos:related musa:p217,
        musa:p946 ;
    skos:scopeNote "Sävellystyyppi, joka perustuu teemaan ja sen muuntelevaan käsittelyyn."@fi,
        "Termiä täsmennetään aina muilla termeillä, esimerkiksi muunnelmat : koraalit : urut."@fi .

musa:p395 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sotilasmusiikki"@fi,
        "militärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p17,
        musa:p832 ;
    skos:scopeNote "Sotilaskäyttöön (lähinnä marssimusiikiksi, signaaleiksi yms.) tehty musiikki."@fi,
        "Termiä ei suositella käytettäväksi automaattisesti sotilassoittokuntien yhteydessä, koska  ne voivat esittää myös tavallista puhallinviihdettä tai taidemusiikkia."@fi .

musa:p4 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T13:17:47+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "saksanpolkat"@fi,
        "sottiisit"@fi,
        "schottisar"@sv ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jenkat"@fi,
        "jenka"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Saksalaista alkuperää oleva tasajakoinen paritanssi ja (2) sävellys, jonka tahdissa  jenkkaa tanssitaan."@fi,
        "Termin merkitys on syytä ilmaista täsmenteellä, esimerkiksi jenkat : kansantanssit."@fi .

musa:p401 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p290 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttiaariat"@fi,
        "konsertarior"@sv ;
    skos:related musa:p66183 ;
    skos:scopeNote "Aarioiksi nimitetty, itsenäinen orkesterin säestämä laulu."@fi,
        "Oopperoihin sisältyvistä aarioista käytetään soveltaen ilmaisua aariat : oopperat."@fi .

musa:p406 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalimotetit"@fi,
        "koralmotetter"@sv ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "motetit"@fi,
        "motetter"@sv ;
    skos:scopeNote "Pienimuotoisia, moniäänisiä ja yleensä kirkolliseen käyttöön tarkoitettuja sävellyksiä,  jollaisia on sävelletty jo 1200-luvun lopulta alkaen."@fi,
        "Termiä käytetään vain, kun julkaisussa tai hakuteoksissa on määritelty indeksoitava  musiikki motetiksi."@fi .

musa:p413 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p950 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "libretot"@fi,
        "libretton"@sv ;
    skos:related musa:p165 ;
    skos:scopeNote "Koska termiä käytetään erilaisten teosten yhteydessä, on sitä syytä käyttää yhdistettynä  kyseiseen musiikinlajiin, esimerkiksi libretot : oopperat, libretot : baletit."@fi,
        "Teksti, joka on laadittu oopperaan, operettiin, musikaaliin tai muuhun  näyttämömusiikkiteokseen. Termiä käytetään joskus myös baletin pohjana olevasta  kirjallisesta teoksesta, samoin oratorion, passion tai muun vastaavaan laajahkon  taidemusiikkisävellyksen tekstistä."@fi .

musa:p433 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "taarab"@fi,
        "taarab"@sv ;
    skos:related musa:p422 ;
    skos:scopeNote "Sansibarin saarella kehittynyt erilaisten perinnemusiikkityylien paikallinen sulautuma,  jossa on vaikutteita ainakin afrikkalaisesta, arabialaisesta ja intialaisesta perinnemusiikista."@fi .

musa:p446 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "teemat"@fi,
        "teman"@sv ;
    skos:related musa:p443,
        musa:p444 ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen perustan useammasta motiivista muodostuva, omaleimainen musiikillinen  idea tai ajatus."@fi,
        "Termiä ei käytetä, kun halutaan indeksoida johonkin musiikkiin liittyvää ulkomusiikillista aihetta. Sen sijaan käytetään YSA:n termiä aiheet."@fi .

musa:p466 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p405 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ambrosiaaninen laulu"@fi,
        "ambrosiansk sång"@sv ;
    skos:related musa:p351 ;
    skos:scopeNote "Gregoriaanisen kirkkolaulun historiallinen edeltäjä, joka liittyi lähinnä Milanossa 300- luvulla esiintyneeseen ambrosiaaniseen liturgiaan."@fi .

musa:p479 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ars antiqua"@fi,
        "ars antiqua"@sv ;
    skos:related musa:p480 ;
    skos:scopeNote "Nimitys 1100- ja 1200-lukujen moniääniselle musiikille vastakohtana ars novalle, 1300-  luvun polyfonialle."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi kokoelmista sekä musiikkikirjallisuudessa, ei  yksittäisistä sävellyksistä."@fi .

musa:p480 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ars nova"@fi,
        "ars nova"@sv ;
    skos:related musa:p479 ;
    skos:scopeNote "Nimitys 1300-luvun polyfoniselle sävellystyylille vastakohtana vanhemmalle ars antiqua  -tyylille."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi kokoelmista sekä musiikkikirjallisuudessa, ei  yksittäisistä sävellyksistä."@fi .

musa:p482 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kriitikot"@fi,
        "kritiker"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arvostelijat"@fi,
        "recensenter"@sv ;
    skos:related musa:p483,
        musa:p798 ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka kirjoittaa tai muuten julkaisee taiteellisen esityksen tai teoksen arvostelun."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi yhdistettynä termiin  musiikki  tai tarkemmin, esimerkiksi  arvostelijat : rock."@fi .

musa:p483 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kritiikki"@fi,
        "anmälningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arvostelu"@fi,
        "kritik"@sv ;
    skos:related musa:p482,
        musa:p798 ;
    skos:scopeNote "Kritiikki ilmiönä sinänsä, ei yksittäisinä arvosteluina, joista käytetään termiä  arvostelut."@fi .

musa:p484 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "intervallit"@fi,
        "intervaller"@sv ;
    skos:related musa:p77 ;
    skos:scopeNote "Jos termiä käytetään muussa kuin musiikillisessa merkityksessä, termiin on lisättävä  selittävä täsmenne, esimerkiksi intervallit : akustiikka."@fi,
        "Kahden sävelkorkeuden tai äänitaajuuden välinen matka, joka voidaan ilmaista intervallin  nimenä (priimi, sekunti, terssi jne.), värähtelevän kielen tai ilmapatsaan pituuksien suhteina  (1:1, 9:8, 5:4) tai värähdyslukujen (Hz) suhteina."@fi .

musa:p485 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p486 ;
    skos:prefLabel "atonaalisuus"@fi,
        "atonalitet"@sv ;
    skos:related musa:p487 ;
    skos:scopeNote "Ei-tonaalisuus, sävellajittomuus. Säveljärjestelmä, jossa ei ole tonaalista keskiötä eikä  sävelten välisiä hierarkkisia suhteita."@fi,
        "Jos termillä halutaan ilmaista tarkkaa tyylikautta, käytetään täsmentäviä paikan ja ajan  määreitä, esim.  atonaalisuus : Itävalta : 1910-luku."@fi .

musa:p486 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "dodekafonia"@fi,
        "dodekafoni"@sv ;
    skos:broader musa:p159,
        musa:p485 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaksitoistasäveljärjestelmä"@fi,
        "tolvtonssystem"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävellystekniikka, jossa sävelasteikon 12 säveltä on määritelty tasa-arvoisiksi ja luovuttu  tonaalisuuteen kuuluvista sävelten välisistä hierarkkisista suhteista. Järjestelmälle on  tunnusomaista ns. sävelrivin käyttö, joka sitoo melodianmuodostuksen ennalta laadittuun  sääntöön."@fi,
        "Termi on tarkoitettu kirjallisuuden indeksointiin, tällä tekniikalla sävelletyn musiikin  yhteydessä termiä ei ole suositeltavaa käyttää."@fi .

musa:p500 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:54:05+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "barbershop-musik"@sv ;
    skos:broader musa:p501 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barbershop-musiikki"@fi,
        "barbershop"@sv ;
    skos:related musa:p65 ;
    skos:scopeNote "Lähinnä Yhdysvalloissa suosittu viihteellisen yhtye- tai kuorolaulun muoto."@fi .

musa:p506 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:56:07+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "numeroitu basso"@fi ;
    skos:broader musa:p953 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kenraalibasso"@fi,
        "generalbas"@sv ;
    skos:related musa:p296 ;
    skos:scopeNote "Musiikinhistoriallinen ja -teoreettinen nimitys säestysperiaatteelle, joka yleistyi 1600-luvun alkupuolella. Tekniikasta käytetään joskus myös nimitystä \"numeroitu basso\"."@fi,
        "Termiä käytetään teoriakirjallisuuden indeksoinnissa. Käytännön sovelluksissa käytettävä  termi on continuo."@fi,
        "Används inom musikteorin"@sv .

musa:p530 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kvintetit"@fi,
        "kvintetter -- ensembler"@sv ;
    skos:related musa:p858 ;
    skos:scopeNote "Termillä tarkoitetaan aina esityskokoonpanoa. Jos indeksoitavana on sävellys tai  sävellystyyppi, käytetään termiä kvintetot."@fi,
        "Viiden soittimen tai lauluäänen muodostaman esityskokoonpanon nimitys."@fi .

musa:p531 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nonetit"@fi,
        "nonetter -- ensembler"@sv ;
    skos:related musa:p679 ;
    skos:scopeNote "Termillä tarkoitetaan vain esityskokoonpanoa. Jos indeksoidaan sävellystä tai  sävellystyyppiä, käytetään termiä nonetot."@fi,
        "Yhdeksän soittimen tai lauluäänen muodostaman esityskokoonpanon nimitys."@fi .

musa:p532 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oktetit"@fi,
        "oktetter -- ensembler"@sv ;
    skos:related musa:p706 ;
    skos:scopeNote "Kahdeksan soittimen tai lauluäänen muodostaman esityskokoonpanon nimitys."@fi,
        "Termillä tarkoitetaan vain esityskokoonpanoa. Jos indeksoidaan sävellystä tai  sävellystyyppiä, käytetään termiä oktetot."@fi .

musa:p533 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sekstetit"@fi,
        "sextetter -- ensembler"@sv ;
    skos:related musa:p859 ;
    skos:scopeNote "Kuuden soittimen tai lauluäänen muodostaman esityskokoonpanon nimitys."@fi,
        "Termillä tarkoitetaan vain esityskokoonpanoa. Jos indeksoidaan sävellystä tai  sävellystyyppiä, käytetään termiä sekstetot."@fi .

musa:p534 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "septetit"@fi,
        "septetter -- ensembler"@sv ;
    skos:related musa:p860 ;
    skos:scopeNote "Seitsemän soittimen tai lauluäänen muodostaman esityskokoonpanon nimitys."@fi,
        "Termillä tarkoitetaan vain esityskokoonpanoa. Jos indeksoidaan sävellystä tai  sävellystyyppiä, käytetään termiä septetot."@fi .

musa:p539 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zydeco"@fi,
        "zydeco"@sv ;
    skos:related musa:p435,
        musa:p538 ;
    skos:scopeNote "Louisianan mustan väestön keskuudessa toisen maailmansodan jälkeen kehittynyt  populaarimusiikkityyli, jolla on yhtymäkohtia toisaalta valkoisen väestön cajun-musiikkiin,  toisaalta bluesiin."@fi .

musa:p545 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cancanit"@fi,
        "cancan"@sv ;
    skos:scopeNote "1800-luvulla suosituksi tullut (1) seuratanssi tai (2) sen säestykseksi tarkoitettu sävellys."@fi,
        "Jos indeksoinnin kohteena on jokin tanssin taidemusiikkiversio (esim. Jacques  Offenbachin tuttu sävelmä, jonka yleisimmin kuultava puhdas instrumentaaliversio on  peräisin baletista Gâité Parisienne), suositellaan termin yhteydessä käytettäväksi  täsmennettä, esimerkiksi cancanit : operetit : Ranska : 1850-luku."@fi .

musa:p550 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153,
        musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "celesta"@fi,
        "celesta"@sv .

musa:p553 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p554 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cha-cha-chat"@fi,
        "cha-cha-cha"@sv ;
    skos:scopeNote "1950-luvulla Kuubassa kehitetty seuratanssi ja siihen liittyvän viihdemusiikin nimitys."@fi .

musa:p556 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-01T09:58:22+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1140 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Chicago-blues"@fi,
        "Chicago-blues"@sv ;
    skos:related musa:p1136 ;
    skos:scopeNote "1940-1960 -luvuilla erityisesti Chicagossa vallinnut yhtyebluesin tyyli, jolle on ominaista sähkökitaran keskeinen asema. Chicago-blues on kehittynyt Mississippi-bluesista. Tunnettuja esittäjiä ovat Muddy Waters, Elmore James ja Howlin' Wolf."@fi .

musa:p564 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p554 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "congat"@fi,
        "conga"@sv ;
    skos:scopeNote "Afrokuubalaista alkuperää oleva tanssi. Samannimisestä rummusta käytetään termiä congarumpu."@fi .

musa:p565 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p421 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cool jazz"@fi,
        "cool jazz"@sv ;
    skos:related musa:p566 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvaltain länsirannikolla 1950-luvulla kehittynyt bebopiin pohjautuva jazz-tyyli, jossa  on länsimaisesta taidemusiikista omaksuttuja piirteitä."@fi .

musa:p566 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p421 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "west coast jazz"@fi,
        "west coast jazz"@sv ;
    skos:related musa:p565 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvaltain länsirannikolla 1950-luvulla kehittynyt mainstream-jazzin tyyli."@fi .

musa:p567 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "country dance"@sv ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "country-dancet"@fi,
        "country danser"@sv ;
    skos:related musa:p66036 ;
    skos:scopeNote "Englantilainen 1600- ja 1700-lukujen tanssi."@fi,
        "Termiä ei käytetä amerikkalaisen countryn tahtiin tanssittavista tansseista."@fi .

musa:p568 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "csárdásit"@fi,
        "csárdás"@sv ;
    skos:scopeNote "1800-luvun unkarilaisesta seuratanssista kehittynyt sävellystyyppi, joka on yleistynyt  erityisesti ns. mustalaismusiikin yhteydessä hyvinkin viihteellisinä sovituksina."@fi,
        "Jos termiä käytetään muuten kuin tarkoittamaan sävellystyyppiä sinänsä, on syytä aina  käyttää täsmentävää määrettä, esimerkiksi csárdásit : mustalaismusiikki : Unkari : 1970-  luku."@fi .

musa:p582 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "doo wop"@fi,
        "doo wop"@sv ;
    skos:related musa:p583 ;
    skos:scopeNote "1950-luvun lopulla kehittynyt viihteellinen, useimmiten lauluyhtyeiden esittämä rhythm  & bluesista eriytynyt populaarimusiikin laji."@fi .

musa:p586 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "eklektismi"@fi,
        "eklekticism"@sv ;
    skos:related musa:p588 ;
    skos:scopeNote "Musiikissa eri tyylilajien ja niiden piirteiden sekoittaminen keskenään (esimerkiksi  uusklassismi)."@fi,
        "Termiä on musiikkikäytössä aina täsmennettävä jollain musiikkitermillä, esimerkiksi  säveltäminen : eklektismi."@fi .

musa:p588 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kertaustyylit"@fi,
        "imitationsstilar"@sv ;
    skos:related musa:p586 ;
    skos:scopeNote "Historiallisen tyylin ottaminen uudelleen käyttöön hieman muunneltuna, kuten  esimerkiksi uusklassismissa."@fi .

musa:p594 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p595 ;
    skos:prefLabel "elokuvat"@fi,
        "filmer"@sv ;
    skos:related musa:p148 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään musiikin indeksoinnissa yhdistettynä johonkin musiikkitermiin,  esimerkiksi elokuvat : taidemusiikki : muusikot. Jos kohteena on elokuvassa käytetty tai  siihen sävelletty musiikki sinänsä, käytetään aina täsmällistä termiä elokuvamusiikki."@fi,
        "Yleisellä tasolla nimitys kaikille elokuvataiteen piirissä syntyneille teoksille."@fi .

musa:p59520 a skos:Concept ;
    dct:created "2002-02-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rituaalimusiikki"@fi,
        "ritualmusik"@sv ;
    skos:related musa:p143,
        musa:p167 ;
    skos:scopeNote "Jonkin kulttuurin juhlaviin menoihin sävelletty tai niiden yhteydessä käytettävä musiikki."@fi,
        "Termiä on käytettävä aina yhdessä täsmentävien termien kanssa, jotta musiikin luonne  käy ilmi, esimerkiksi rituaalimusiikki : buddhalaisuus : Tiibet."@fi .

musa:p596 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "videomusiikki"@fi,
        "videomusik"@sv ;
    skos:related musa:p148,
        musa:p872 ;
    skos:scopeNote "Jos musiikkia ei ole sävelletty videoteosta varten, käytetään soveltaen ilmaisua  populaarimusiikki : videotaide."@fi,
        "Nimitys videotaideteosten osaksi sävelletylle musiikille."@fi .

musa:p598 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:43:34+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "henkilöhistoria"@fi,
        "personhistoria"@sv ;
    skos:related musa:p1176,
        musa:p597 ;
    skos:scopeNote "Jos kyseessä on kohdehenkilön itsensä kirjoittama julkaisu, käytetään lisäksi termiä  muistelmat. Yhteisön vaiheista käytetään aina termiä historiikit."@fi,
        "Yksilön vaiheita käsittelevä julkaisu, joka ei kuitenkaan pyri olemaan koko elämän  kattava elämäkerta, vaan keskittyy esimerkiksi tiettyyn ajanjaksoon."@fi .

musa:p6 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "foksit"@fi ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "foxtrotit"@fi,
        "foxtrot"@sv ;
    skos:scopeNote "1910-luvulla kehitetty seuratanssi, josta ovat kehittyneet nopeampi quickstep ja hitaampi  slowfox."@fi .

musa:p605 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T10:10:49+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p62188 ;
    skos:prefLabel "esiintyjät"@fi,
        "uppträdande"@sv ;
    skos:related musa:p604 ;
    skos:scopeNote "Minkä tahansa esittävän taidemuodon tai viihteen lajin edustaja."@fi,
        "Musiikin yhteydessä termi on syytä aina kytkeä varsinaiseen asiayhteyteen, esimerkiksi  esiintyjät : viihdemusiikki : konsertit, varieteet : esiintyjät : matrikkelit."@fi .

musa:p610 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66027 ;
    skos:prefLabel "esiintyminen"@fi,
        "framträdande"@sv ;
    skos:related musa:p606 ;
    skos:scopeNote "Minkä tahansa esittävän taidemuodon tai viihteen lajin edustajan konkreettisen toiminnan  nimitys."@fi .

musa:p611 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "historiallinen esityskäytäntö"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "esityskäytäntö"@fi,
        "uppförandepraxis"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p606 ;
    skos:scopeNote "Nimitys historiallisesti ja tyylillisesti toisistaan poikkeaviin esityksiin liittyneille tavoille  ja olosuhteille."@fi,
        "Termiin liitetään tyyliä, musiikin lajia, soitinta tai esiintymisaikaa kuvaava termi,  esimerkiksi esityskäytäntö : barokki, esityskäytäntö : barokki : viulu. Myös täsmällisempi  ajallinen määre on mahdollinen, esimerkiksi esityskäytäntö : Italia : 1670-luku. Termiä  voidaan käyttää sekä taide- että muun musiikin yhteydessä."@fi .

musa:p612 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "karaoke"@fi,
        "karaoke"@sv ;
    skos:related musa:p510,
        musa:p606 ;
    skos:scopeNote "Karaoke-tallenteita ei pidä sotkea erityisesti taidemusiikin puolella yleisiin \"music-minus-one\" -tyyppisiin tallenteisiin, jotka on tarkoitettu täsmälliseen sävellyksen  harjoitteluun (laulu tai soolosoitin). Näistä käytetään tarvittaessa termiä säestykset."@fi,
        "Termillä on kaksi merkitystä: (1) populaarimusiikin esittäminen laulamalla valmiin  musiikkitaustan avulla viime kädessä muille esiintyen (ilmiönä) ja (2) äänitteet ja  videotallenteet, jotka on tarkoitettu karaoke-esittämisen harjoitteluun."@fi .

musa:p614 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "galantti tyyli"@fi,
        "rokokoo"@fi,
        "varhaisklassismi"@fi,
        "galant stil"@sv,
        "rokoko"@sv ;
    skos:broader musa:p616 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "esiklassismi"@fi,
        "förklassicism"@sv ;
    skos:related musa:p615 ;
    skos:scopeNote "Varsinaisen klassismin, erityisesti wieniläisklassismin kauden, varhaismuodot (mm.  Mannheimin koulukunta)."@fi .

musa:p615 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p616 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "wieniläisklassismi"@fi,
        "wienklassicism"@sv ;
    skos:related musa:p614 ;
    skos:scopeNote "Nimityksellä tarkoitetaan taidemusiikin tyyliä, joka kukoisti noin 1770-1830.  Tyylisuunnan tärkeimpiä edustajia olivat Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart ja  Ludwig van Beethoven."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi kirjallisuuden ja kokoelmien indeksoinnissa."@fi .

musa:p630 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fadot"@fi,
        "fado"@sv ;
    skos:related musa:p162 ;
    skos:scopeNote "Portugalilainen laulelmatyyli."@fi,
        "Termiä käytetään kuten muita laulutyylejä ilmaisevia termejä (esim. chansonit, iskelmät,  kupletit), se ei ole musiikinlaji sinänsä."@fi .

musa:p632 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p510 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "falsettilaulu"@fi,
        "falsettsång"@sv ;
    skos:related musa:p770 ;
    skos:scopeNote "Luonnollisesta korkeasta tenoriäänialueesta käytetään nimitystä kontratenori. Monet  nykyajan kontratenorit käyttävät falsettilaulua luonnollisen äänen sijasta."@fi,
        "Miesäänen ylin rekisteri, jonka äänialue on lähellä naisääniä."@fi .

musa:p635 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "juhlaviikot"@fi,
        "festspelsveckor"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p637 ;
    skos:scopeNote "Ohjelmallinen kokonaisuus, jolla on tällainen nimi."@fi,
        "Termiä käytetään aina maantieteellisen tai muun täsmenteen kera, esimerkiksi juhlaviikot  : Helsinki."@fi .

musa:p640 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190,
        musa:p191 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pelimannimusiikki"@fi,
        "spelmansmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Kuulonvaraisesti siirtynyt perinteinen soitinmusiikki Pohjoismaissa (Suomi, Ruotsi,  Norja, Tanska ja Islanti sekä näiden maiden siirtolaiset mm. Pohjois-Amerikassa)."@fi,
        "Termiä ei suositella käytettäväksi muiden maiden kansanmusiikin yhteydessä."@fi .

musa:p646 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vasaraklaveeri"@fi,
        "hammarklaver"@sv ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fortepiano"@fi,
        "fortepiano"@sv ;
    skos:related musa:p20 .

musa:p659 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p325,
        musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "gospelrock"@fi,
        "gospelrock"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys pop- tai rock-musiikille, jonka tekstit liittävät sen hengelliseen musiikkiin. Kyseessä ei siten ole erityinen musiikillinen tyyli eikä sitä pidä sekoittaa gospelmusiikkiin."@fi,
        "Termiä käytetään vain silloin, kun laulujen tekstit ovat kokonaan tai pääasiassa  uskonnollisia tai hengellisiä."@fi .

musa:p66038 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p689 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalikirjat"@fi,
        "koralböcker"@sv ;
    skos:related musa:p277 ;
    skos:scopeNote "Virsien säestykset sisältävä julkaisu, jossa ei yleensä ole tekstejä."@fi .

musa:p66041 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rocklyriikka"@fi,
        "rocklyrik"@sv ;
    skos:related musa:p66092,
        musa:p950 ;
    skos:scopeNote "Pop- ja rockmusiikkisävellysten sanoitus."@fi,
        "Termiä käytetään vain pop- ja rockmusiikin yhteydessä, muuten sovelletaan termejä  laululyriikka ja sanoitukset."@fi .

musa:p66059 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T11:49:09+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p409,
        musa:p526 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bysanttilainen kirkkomusiikki"@fi,
        "bysantinsk kyrkomusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Itä-Rooman eli Bysantin keisarikunnassa ortodoksisen kirkon jumalanpalveluksissa  käytetty kreikankielisiin teksteihin liittynyt musiikki."@fi,
        "Termiä ei käytetä nykyajan kirkkomusiikista Kreikassa, se ilmaistaan ketjulla ortodoksinen kirkkomusiikki : Kreikka."@fi .

musa:p66067 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "singer-songwriters"@fi ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulaja-lauluntekijät"@fi,
        "singer-songwriters"@sv ;
    skos:related musa:p786 ;
    skos:scopeNote "Käsitteellä tarkoitetaan populaarimusiikin piirissä henkilöitä (yleensä laulajia), jotka säveltäjät (ja usein myös sanoittavat) ohjelmistonsa itse. Englannin kielessä vastaava termi  on singer-songwriters."@fi .

musa:p66071 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-21"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "samplaus"@fi,
        "sampling"@fi,
        "sämpling"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sämpläys"@fi,
        "sampling"@sv ;
    skos:related musa:p592,
        musa:p868 ;
    skos:scopeNote "Tekninen menetelmä, jolla toisesta yhteydestä irrotettu ääninäyte sisällytetään sellaisenaan tai muokattuna uuden teoksen osaksi."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi aina täsmentävän asiasanan kanssa, esimerkiksi  sämpläys : dance."@fi .

musa:p66079 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cakewalkit"@fi,
        "cakewalk"@sv ;
    skos:scopeNote "Yhdysvaltain mustan väestön piirissä 1800-luvulla syntynyt tanssi, joka 1890-luvulta  alkaen levisi minstrelien välityksellä osaksi vallitsevaa näyttämöllistä viihdekulttuuria.  Cakewalkin musiikkina oli tavallisesti ragtime."@fi .

musa:p66086 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p438 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "timba"@fi,
        "timba"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys kuubalaiselle salsatyylille, jossa on yhdistelty perinteisen kuubalaismusiikin,  salsan, jazzin, rockin ja hip hopin elementtejä."@fi .

musa:p66088 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:01:15+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lamentaatiot"@fi,
        "lamentationer"@sv ;
    skos:related musa:p339 ;
    skos:scopeNote "Vanhan testamentin tekstiin perustuva valituslaulu. Liittyy roomalaiskatolisessa kirkossa  pääsiäisviikon liturgiaan."@fi .

musa:p66092 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laululyriikka"@fi,
        "sånglyrik"@sv ;
    skos:related musa:p66041,
        musa:p950 ;
    skos:scopeNote "Laulusävellyksiin erikseen tehty teksti tai laulusävellyksissä käytetty runo."@fi,
        "Termiä käytetään sellaisista lauluteksteistä, jotka eivät ole tyylillisesti pop- tai  rockmusiikkia."@fi .

musa:p66109 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:03:36+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p468,
        musa:p510 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhteismusisointi"@fi,
        "sammusicerande"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä voidaan käyttää kirjallisuuden asiasanoituksen lisäksi nuottijulkaisuissa,  esimerkiksi yhteismusisointi : orkesterit : alkeistaso."@fi,
        "Yhdessä soittamisen ja laulamisen harjoittelua. Termillä ei oteta kantaa musiikin lajiin tai  laulajien/soittajien lukumäärään."@fi .

musa:p66122 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ragga"@fi,
        "raggamuffin"@fi,
        "ragga"@sv,
        "raggamuffin"@sv ;
    skos:broader musa:p727 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dancehall"@fi,
        "dancehall"@sv ;
    skos:related musa:p72267 ;
    skos:scopeNote "1980-luvun alussa Jamaikalla syntynyt reggaen laji, jonka tunnusomaisena piirteenä on  DJ:n puhelaulu (toasting) yksinkertaisen konetaustan päälle. Tyyliä alettiin kutsua 1990-  luvulla termillä raggamuffin (tai ragga), mutta alkuperäinen termi on sittemmin otettu  uudelleen käyttöön. Tunnettuja edustajia ovat Yellowman, Elephant Man, Buju Banton,  Sizzla ja Cutty Ranks."@fi .

musa:p66128 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "twistit"@fi,
        "twist"@sv ;
    skos:scopeNote "1950-luvun puolivälissä Yhdysvalloissa syntynyt ja 1960-luvun alussa maailmalle  levinnyt popmusiikin tahdissa tanssittava tanssi."@fi .

musa:p66135 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "remiksaukset"@fi,
        "remixit"@fi,
        "uudelleenmiksaukset"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "miksaukset"@fi,
        "mixningar"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p66113 ;
    skos:scopeNote "Saman äänitallenteen ääniraitojen erilaisilla valinnoilla tuotetut, toisistaan poikkeavat  äänitteen versiot. Ajallisesti myöhäisistä miksauksista käytetään usein termiä remiksaukset  tai uudelleenmiksaukset. Miksausten tekijästä käytetään termiä miksaajat."@fi .

musa:p66139 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "moriskat"@fi,
        "morisca"@sv ;
    skos:scopeNote "Espanjalaisperäinen kansantanssi ja samanniminen sävellystyyppi."@fi .

musa:p66154 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fandangot"@fi,
        "fandango"@sv ;
    skos:scopeNote "Nopeatempoinen kolmijakoinen laajalle levinnyt espanjalainen paritanssi, jonka  säestyksenä on tavallisesti kitara ja kastanjetit tai taputus. Myös laulettuja fandangoja  tunnetaan."@fi .

musa:p66176 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-22"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "amatöörimuusikot"@fi ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "harrastajamuusikot"@fi,
        "amatörmusiker"@sv ;
    skos:related musa:p180 ;
    skos:scopeNote "Ei-ammattimaisesti toimiva soittaja tai laulaja. Termillä ei oteta kantaa soitto- tai  laulutaitoon."@fi .

musa:p66183 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "orkesterilaulut"@fi,
        "orkestersånger"@sv ;
    skos:related musa:p401 ;
    skos:scopeNote "Orkesterisäestyksinen yksinlaulu tai yksinlaulusarja, ei kuitenkaan ooppera-aaria."@fi .

musa:p66185 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "passepied't"@fi,
        "passepied"@sv ;
    skos:scopeNote "Ranskalaisperäinen tanssi, joka esiintyy usein soitinsarjojen osana."@fi .

musa:p66189 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pavanat"@fi,
        "pavane"@sv ;
    skos:scopeNote "1500-luvulta peräisin oleva tanssi, jota on käytetty soitinmusiikkisarjojen osana ja  itsenäisenä sävellysmuotona (erityisesti luuttumusiikissa)."@fi .

musa:p66197 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konsertot -- yhtyeet"@fi ;
    skos:broader musa:p561 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kamarikonsertot"@fi,
        "kammarkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p561 ;
    skos:scopeNote "Orkesterisäestyksellisiä yhtyekonserttoja nimitetään ryhmäkonsertoiksi."@fi,
        "Soitinyhtyeelle sävelletty konsertto."@fi .

musa:p663 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "haitarijazz"@fi,
        "dragspelsjazz"@sv ;
    skos:related musa:p287,
        musa:p501 ;
    skos:scopeNote "Suomalainen populaarin tanssimusiikin tyylilaji, jossa on perinteisten viihdemusiikin  lajien (erityisesti foxtrot) joukkoon yhdistetty hieman \"jatsia\" ja jossa harmonikalla on  solistisia sooloja. Haitarijazzia esittivät mm. Dallapé, Ramblers ja Rytmi-Pojat 1920- ja  1930-luvuilla. Pääosa haitarijazzin piirissä esitetyistä sävellyksistä oli foxtroteja, valsseja,  tangoja, polkkia ja jenkkoja. Nykypäivän korvin kuultuna haitarijazzia on suhteellisen  vaikea erottaa muista menneiden vuosikymmenten tanssimusiikkityyleistä."@fi .

musa:p664 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p820 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hambot"@fi,
        "hambo"@sv ;
    skos:related musa:p81 ;
    skos:scopeNote "Ruotsalainen, perinteinen, polskaa muistuttava paritanssi."@fi .

musa:p665 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "new age -musiikki"@fi,
        "new age-musik"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p666 ;
    skos:scopeNote "New age -liikkeen myötä kehittynyt musiikkityyli, joka perustuu selkeään tonaaliseen  rakenteeseen. Siinä on vähän dynaamisia vaihteluita, runsaasti syntetisaattorilla tuotettuja  ääniä, usein musiikkiin yhdistettynä erilaisia luonnonääniä, ja julkaisujen sekä kappaleiden  nimissä viitataan usein mystiikkaan, mytologiaan, luontoon, mielenrauhaan, mietiskelyyn  jne."@fi,
        "New age -musiikki liittyy populaarimusiikin perinteeseen, mutta sen tarkempaa laatua on  syytä täsmentää muilla termeillä, esimerkiksi new age -musiikki : soolot : piano."@fi .

musa:p666 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-24T11:49:53+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "meditaatiomusiikki"@fi,
        "meditationsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p665 ;
    skos:scopeNote "Nimitys kaikelle sellaiselle musiikille, joka on tarkoitettu tai jota käytetään mietiskelyn  taustamusiikkina."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä julkaisuista, joiden sisältämä musiikki on  selkeästi tarkoitettu mietiskelyn avuksi tai jota julkaisija suosittelee käytettäväksi tässä  tarkoituksessa."@fi .

musa:p67 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "urut"@fi,
        "orgel"@sv ;
    skos:related musa:p23 .

musa:p671 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "punk rock"@fi,
        "punkrock"@sv ;
    skos:related musa:p741 ;
    skos:scopeNote "1970-luvun puolivälissä Iso-Britanniassa kehittynyt nuorison alakulttuurin suosima  musiikkityyli. Punk rock oli rockin kaupallisuutta ja raskasta sovittamista vastaan noussut  kapinaliike, joka ilmeni musiikissa sanoitusten suoraviivaisuutena ja kantaaottavuutena.  Sävellykset ovat yleensä lyhyitä, nopeatempoisia, dynaamisesti tasaisia, 1-3 soinnulla  soitettavia pienten yhtyeiden musiikkia."@fi,
        "Koska tyyli tuli uudestaan suosituksi 1990-luvulla, termin yhteydessä on aina käytettävä  ajallista määrettä, esim. punk rock : Suomi : 1970-luku."@fi .

musa:p672 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T13:10:39+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p559 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "New Orleans -jazz"@fi,
        "New Orleans jazz"@sv ;
    skos:related musa:p287 ;
    skos:scopeNote "Varhainen jazz-tyyli, joka on nimetty synnyinkaupunkinsa mukaan. Tunnettuja edustajia  ovat mm. Joe \"King\" Oliver ja hänen Creole Jazz Band -yhtyeensä."@fi .

musa:p678 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p307 ;
    skos:prefLabel "harppusoittimet"@fi,
        "harpinstrument"@sv .

musa:p679 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nonetot"@fi,
        "nonetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p531 ;
    skos:scopeNote "Termillä tarkoitetaan vain sävellystä tai sävellystyyppiä. Jos indeksoidaan  esityskokoonpanoa, käytetään termiä nonetit."@fi,
        "Yhdeksän soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai  sävellystyypin nimitys."@fi .

musa:p683 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hitit"@fi,
        "hits"@sv ;
    skos:related musa:p146,
        musa:p147 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kokoelmista, ei yksittäisistä sävelmistä."@fi,
        "Äänitteiden myyntilistoilla menestyneiden populaarisävelmien nimitys."@fi .

musa:p684 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "homofonia"@fi,
        "homofoni"@sv ;
    skos:related musa:p686 ;
    skos:scopeNote "(1) Sävellystapa, jossa on selkeästi erottuva melodia ja sitä säestävä soinnutus tai jossa  (2) kaikki äänet etenevät saman rytmisen kaavan mukaisesti vastakohtana polyfoniselle tai  kontrapunktiselle käsittelylle, jossa äänet etenevät itsenäisesti tai toisiaan imitoiden."@fi .

musa:p687 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nuorisokuorot"@fi,
        "ungdomskörer"@sv ;
    skos:related musa:p189 ;
    skos:scopeNote "Esityskokoonpano, joka koostuu nuorista, mutta ei enää lapsi-ikäisistä laulajista."@fi,
        "Termiä käytetään vain esityskokoonpanosta, ei sillä esitetystä musiikista."@fi .

musa:p695 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "virsioppi"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hymnologia"@fi,
        "hymnologi"@sv ;
    skos:related musa:p696,
        musa:p83 ;
    skos:scopeNote "Käytännölliseen teologiaan kuuluva hymnien ja virsien tutkimus sekä tekstin että  sävelmän osalta."@fi .

musa:p701 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "estradartister"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "näyttämötaiteilijat"@fi,
        "scenartister"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p609 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys näyttämötaideteoksissa esiintyville eri alojen taiteilijoille."@fi .

musa:p703 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p702 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttiohjelmat"@fi,
        "konsertprogram"@sv ;
    skos:related musa:p904 ;
    skos:scopeNote "Jos halutaan kuvailla itse ohjelmistoja, käytetään ketjua konsertit : ohjelmistot."@fi,
        "Konsertin seuraajille painettu ja jaettava luettelo konsertissa esitettävästä ohjelmasta."@fi .

musa:p706 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oktetot"@fi,
        "oktetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p532 ;
    skos:scopeNote "Kahdeksan soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai  sävellystyypin nimitys."@fi,
        "Termillä tarkoitetaan vain sävellystä tai sävellystyyppiä. Jos indeksoidaan  esityskokoonpanoa, käytetään termiä oktetit."@fi .

musa:p708 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oopperatalot"@fi,
        "operahus"@sv ;
    skos:related musa:p66164,
        musa:p709 .

musa:p709 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "konserttitalot"@fi,
        "konserthus"@sv ;
    skos:related musa:p708,
        musa:p905 ;
    skos:scopeNote "Konserttisalin ja muita konserttitoiminnassa tarpeellisia tiloja sisältävä rakennus."@fi .

musa:p718 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sointuotteet"@fi,
        "sointutaulukot"@fi,
        "sormitustaulukot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "otetaulukot"@fi,
        "grepptabeller"@sv ;
    skos:related musa:p719,
        musa:p78 ;
    skos:scopeNote "Taulukon muotoinen ohje, jonka avulla ilmaistaan minkä tahansa soittimen sormitusta tai  muuta vastaavaa ominaisuutta."@fi,
        "Termiin liitetään aina kyseessä olevan soittimen nimi, esimerkiksi otetaulukot : banjo."@fi .

musa:p719 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p468 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sormitukset"@fi,
        "fingersättningar"@sv ;
    skos:related musa:p718 ;
    skos:scopeNote "Koska termiä voi käyttää erilaisten soitinten yhteydessä, soittimen tai soitinryhmän nimi  on lisäksi tarpeen, esimerkiksi sormitukset : kosketinsoittimet, sormitukset : viulu."@fi,
        "Soittimen hallinnassa käytettävä järjestelmä, jonka mukaan sormia liikutellaan  koskettimistolla, kielillä, otelaudalla, sormiaukoilla tai läpillä."@fi .

musa:p720 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hardbop"@fi,
        "neobop"@fi ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hard bop"@fi,
        "hard bop"@sv ;
    skos:related musa:p440 ;
    skos:scopeNote "Bebopin pohjalta 1950-luvun puolivälissä kehittynyt jazzin tyylisuunta, jonka tunnettuja  edustajia ovat olleet mm. Art Blakey ja Sonny Rollins."@fi .

musa:p737 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rock and roll"@fi,
        "rock and roll"@sv ;
    skos:related musa:p738 ;
    skos:scopeNote "Termiin on syytä aina liittää aikaa ja paikkaa ilmaisevia määreitä, koska tyylinmukaista  musiikkia on tehty 2000-luvulle asti, esimerkiksi rock and roll : Suomi : 1970-luku."@fi,
        "Yhdysvalloissa 1950-luvulla kehittynyt ja nimetty popmusiikin muoto, jossa on  yhdistettynä sekä valkoisen että afroamerikkalaisen perinteen osia. Rock and rollia pidetään  yleisesti rock-tyylien tärkeimpänä esimuotona. Rock and rollin esityskokoonpanoon  kuuluvat yleensä laulajan lisäksi sähkökitara, rummut ja kontrabasso."@fi .

musa:p738 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rockabilly"@fi,
        "rockabilly"@sv ;
    skos:related musa:p737 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa 1950-luvulla syntynyt tyyli, jossa yhdistyivät rhythm and blues ja  hillbilly. Vakioesityskokoonpanoon kuuluvat kitara, rummut ja kontrabasso. Tyylille on  tunnusomaista mm. kontrabasson slap-soittotekniikka. Tunnettuja esittäjiä ovat Elvis Presley  (Sun-tuotanto), Carl Perkins, Gene Vincent ja Brian Setzer."@fi .

musa:p739 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-13T10:06:06+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Krautrock"@fi,
        "Krautrock"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "teknorock"@fi,
        "technorock"@sv ;
    skos:related musa:p578 ;
    skos:scopeNote "1970-luvulla lähinnä Saksassa kehittynyt rock-tyyli (\"Krautrock\"), jossa oli keskeinen  asema konemaisella rytmillä ja varhaisilla syntetisaattoreilla (esimerkiksi Kraftwerk-yhtye)."@fi,
        "Termiä ei käytetä myöhempien aikojen teknomusiikin kuvaamiseen."@fi .

musa:p73973 a skos:Concept ;
    dct:created "2014-12-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-13T10:13:44+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "dub step"@fi ;
    skos:broader musa:p1114 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dubstep"@fi ;
    skos:related musa:p578 ;
    skos:scopeNote "Elektronisen tanssimusiikin alalaji, joka kehittyi Iso-Britanniassa 2000-luvun vaihteessa drum 'n' bassista, junglesta, reggaesta ja dubista. Perustuu synkopoituihin rytmikuvioihin ja matalataajuisiin bassokulkuihin."@fi .

musa:p741 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "new wave"@fi,
        "new wave"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "uusi aalto"@fi,
        "nya vågen"@sv ;
    skos:related musa:p671 ;
    skos:scopeNote "Punk rockista kehittynyt rock- ja popmusiikin tyyli, jossa kuitenkin korostuu  musiikillinen osaaminen ja joka ajoittuu lähinnä 1970-luvun lopulle ja 1980-luvun  alkupuolelle."@fi,
        "Termiä käytetään aina ajallisen ja maantieteellisen määreen kanssa."@fi .

musa:p747 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p501 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "salonkimusiikki"@fi,
        "salongsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p748 ;
    skos:scopeNote "1800-luvun alusta lähtien lähinnä porvariston huvitukseksi kodeissa ja ravintoloissa  esitetty musiikki, jota esitettiin pääasiassa taidemusiikin soittimin pienellä orkesterilla, yhtyeellä (jouset, puupuhaltimia) tai pelkällä pianolla. Salonkimusiikki on usein sovitettu  suosituista ooppera- ja operettilauluista, mutta sitä on myös sävelletty tähän tarkoitukseen. Salonkimusiikki on yhteiskunnallisena ilmiönä osa viihdekulttuuria, mutta musiikillisesti  lähempänä taide- kuin populaarimusiikkia."@fi .

musa:p755 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p754 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "folkblues"@fi,
        "folkblues"@sv ;
    skos:related musa:p836 ;
    skos:scopeNote "Country bluesin yksinkertainen ja akustinen tyyli, joka on pehmeämpää ja  balladimaisempaa kuin Mississippi-blues. Tyylin tunnettuja edustajia ovat mm. Mississippi  John Hurt, Leadbelly ja Josh White."@fi .

musa:p757 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rekisteröinti"@fi,
        "registrering"@sv ;
    skos:related musa:p468 ;
    skos:scopeNote "Termiä on käytettävä aina yhdistettynä soittimen nimeen, esimerkiksi rekisteröinti : urut,  rekisteröinti : sähköurut."@fi,
        "Urkujen (soveltaen myös sähköisten kosketinsoittimien) äänikertojen valitseminen  halutun soinnin aikaansaamiseksi."@fi .

musa:p762 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-09-17T14:20:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sävelrunot"@fi ;
    skos:broader musa:p445,
        musa:p713 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sinfoniset runot"@fi,
        "symfoniska dikter"@sv ;
    skos:scopeNote "Ohjelmalliseen sisältöön jollain tavalla viittaavan orkesterisävellyksen nimitys."@fi,
        "Termiä käytetään vain teoksista, jotka säveltäjä tai hakuteokset ovat nimenneet  sinfonisiksi runoiksi. Lisäksi on syytä käyttää myös termiä orkesterimusiikki."@fi .

musa:p767 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p802 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "signaalitorvi"@fi,
        "signalhorn"@sv .

musa:p769 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koloratuuri"@fi,
        "koloratur"@sv ;
    skos:related musa:p460,
        musa:p510 ;
    skos:scopeNote "Eurooppalaisen taidemusiikin laulutyyleissä esiintyvä nopea kuvio ja juoksutus."@fi,
        "Termi voidaan liittää sekä sävellykset nimeen, esimerkiksi aariat : koloratuuri että  esitykseen, esimerkiksi sopraano : koloratuuri."@fi .

musa:p770 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p460 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontratenori"@fi,
        "kontratenor"@sv ;
    skos:related musa:p632 ;
    skos:scopeNote "Alton äänialaa vastaava miesääni, joka voi olla luonnollinen tai falsettilaululla saavutettu."@fi,
        "Termi on ainoa kontra-alkuinen lauluäänialan merkintä, jota käytetään asiasanoituksessa.  Ilmaisun \"kontra-altto\" sijasta käytetään termiä altto."@fi .

musa:p774 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viola da gamba"@fi,
        "viola da gamba"@sv ;
    skos:related musa:p227 .

musa:p775 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viola d'amore"@fi,
        "viola d'amore"@sv ;
    skos:related musa:p288 .

musa:p776 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p461 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "violone"@fi,
        "violone"@sv ;
    skos:related musa:p260 .

musa:p78 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:39+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "sointuotteet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sointuoppaat"@fi ;
    skos:related musa:p1124,
        musa:p718 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään aina yhdessä soittimen nimen kanssa, esim. sointuoppaat :  kosketinsoittimet, sointuoppaat : luuttu."@fi,
        "Yksittäisen soittimen sointujen muodostamisen opas. Soittimen luonteesta riippuen  soinnut voidaan näyttää koskettimistolla, otelaudalla tai muulla soittimen kaavakuvalla."@fi .

musa:p786 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kompositörer"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "säveltäjät"@fi,
        "tonsättare"@sv ;
    skos:related musa:p66067 ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka luo sävellyksiä."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa."@fi .

musa:p794 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191,
        musa:p796 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "inkamusiikki"@fi,
        "inkamusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Etelä-Amerikan intiaanien ja espanjalaisten perinnemusiikkien sulautumana syntynyt  musiikin laji etupäässä Andien alueella. Inkamusiikille tyypillisiä soittimia ovat erilaiset  panhuilut, kitarat ja harput. Inkamusiikki on tyylillisesti usein populaari- ja perinnemusiikin  sekoitusta."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi aina, kun kyseessä ei ole selkeästi intiaanien oma  perinnemusiikki, jota esiintyy samoilla alueilla kuin inkamusiikkiakin."@fi .

musa:p8 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p554 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rumbat"@fi,
        "rumba"@sv ;
    skos:scopeNote "Afrokuubalainen tanssi, jonka säestyssoittimena on trubadores-rummut. Termiä käytetään  joskus virheellisesti kaiken kuubalaisen tanssimusiikin nimityksenä."@fi,
        "Termiä käytetään sekä tanssista että sitä varten sävelletystä musiikista, esimerkiksi  rumbat : laulajat : Kuuba."@fi .

musa:p800 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viritys"@fi ;
    skos:related musa:p1016,
        musa:p468 ;
    skos:scopeNote "Soittimen tuottamien äänten keskinäisten suhteiden säätäminen."@fi,
        "Termillä tarkoitetaan musiikillisten soittimien virittämistä, ei esimerkiksi elektronisten  laitteiden säätämistä."@fi .

musa:p802 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p767 ;
    skos:prefLabel "signaalisoittimet"@fi,
        "signalinstrument"@sv .

musa:p806 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496,
        musa:p807 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "luuttu"@fi,
        "luta"@sv .

musa:p808 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p901 ;
    skos:prefLabel "lyyrasoittimet"@fi,
        "lyrinstrument"@sv .

musa:p811 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496,
        musa:p584 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sitra"@fi,
        "cittra"@sv .

musa:p812 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "steel-kitara"@fi,
        "steel guitar"@sv ;
    skos:related musa:p32 .

musa:p816 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p206 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zarzuelat"@fi,
        "zarzuela"@sv ;
    skos:related musa:p268 ;
    skos:scopeNote "Barokin aikana kehittynyt espanjalainen oopperatyyli, jonka kansanomaisempi muoto  alkoi kehittyä 1850-luvulta lähtien."@fi .

musa:p821 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "poloneesit"@fi,
        "polonäser"@sv ;
    skos:scopeNote "Käyttöyhteys on syytä täsmentää muilla termeillä, esim. poloneesit : piano : Puola."@fi,
        "Puolalaista alkuperää oleva hidas, juhlallinen tanssi ja tanssisävellyksen nimi."@fi .

musa:p823 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tarantellat"@fi,
        "tarantella"@sv ;
    skos:scopeNote "Italialainen kansantanssi ja samanniminen sävellystyyppi."@fi,
        "Jos termiä käytetään taidemusiikin yhteydessä, siihen on liitettävä esityskokoonpanoa  ilmaiseva merkintä, esimerkiksi tarantellat : piano : Puola."@fi .

musa:p828 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516,
        musa:p829 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "jousiorkesterit"@fi,
        "stråkorkestrar"@sv ;
    skos:scopeNote "Jos orkesterissa on mukana myös muihin soitinryhmiin kuuluvia soittimia, mutta kyseessä  ei ole täysimittainen sinfoniaorkesteri, käytetään termiä kamariorkesterit."@fi,
        "Länsimaisen taidemusiikin esittämiseen alunperin tarkoitettu yli yhdeksän hengen  esityskokoonpano, jonka soittimisto koostuu jousisoittimista (voi sisältää continuon ja  muutamia lyömäsoittimia). 1900-luvulta alkaen kokoonpanoa on käytetty runsaasti myös  populaarimusiikissa."@fi .

musa:p829 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p828 ;
    skos:prefLabel "kamariorkesterit"@fi,
        "kammarorkestrar"@sv ;
    skos:scopeNote "Kamariorkesterina pidetään esityskokoonpanoa, jossa on edustajia vähintään kahdesta  soitinperheestä ja jossa on korkeintaan noin 25 soittajaa. Tätä suuremmista kokoonpanoista  käytetään termejä orkesterit, sinfoniaorkesterit ja puhallinorkesterit. Jos kokoonpanossa on  vain jousisoittimia (lisäksi voi olla joitakin lyömäsoittimia), käytetään termiä jousiorkesterit."@fi .

musa:p835 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-27T14:50:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289,
        musa:p521 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cowboylaulut"@fi,
        "cowboysånger"@sv ;
    skos:scopeNote "Country-musiikin piiriin kuuluva laulu, jonka teksti liittyy tavalla tai toisella Pohjois-Amerikan valkoihoisten karjapaimenten elämään ja elämäntyyliin."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi tarkemmasta tyylilajista (country, country and western, hillbilly tms.) riippumatta, jos tekstin ilmaisema aihepiiri on selvä."@fi .

musa:p836 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p754 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "Mississippi-blues"@fi,
        "Mississippi-blues"@sv ;
    skos:related musa:p755 ;
    skos:scopeNote "Country bluesin keskeisin alueellinen tyylilaji, joka on esitystavaltaan karkeampaa kuin  folk blues. Tunnettuja tyylin edustajia ovat mm. Charley Patton, Son House ja Robert  Johnson."@fi .

musa:p839 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p840 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mariachimusiikki"@fi,
        "mariachimusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Meksikossa yleisen, mestitsikulttuuriin kuuluvan, kokoonpanon populaarimusiikkia.  Viulun ja kitaroiden lisäksi mariachi-yhtyeeseen kuuluu trumpetti ja lyömäsoittimia.  Sävellyksissä esiintyy sekä perinne- että populaarimusiikkityylejä."@fi .

musa:p84 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p130,
        musa:p17 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "häämarssit"@fi,
        "brudmarscher"@sv ;
    skos:scopeNote "Kristilliseen perinteeseen liittyvien hääjuhlallisuuksien yhteydessä, yleensä uruilla  kirkossa soitettava juhlallinen marssityyppinen sävelmä. Esityskokoonpanona voi olla myös  orkesteri tai soitinyhtye."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi sellaisten sävellysten yhteydessä, jotka säveltäjä on  nimennyt häämarsseiksi tai jotka ovat suomalaisessa perinteessä vakiintuneet tähän käyttöön. Termiä suositellaan käytettäväksi varsinkin kokoelmista."@fi .

musa:p844 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "steel pan"@fi,
        "steel drums"@sv ;
    skos:related musa:p535 .

musa:p845 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p323 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "symbaali"@fi,
        "cymbal"@sv ;
    skos:related musa:p208 .

musa:p858 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kvintetot"@fi,
        "kvintetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p530 ;
    skos:scopeNote "Jos indeksoidaan esityskokoonpanoa, käytetään termiä kvintetit."@fi,
        "Viiden soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai  sävellystyypin nimitys."@fi .

musa:p859 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sekstetot"@fi,
        "sextetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p533 ;
    skos:scopeNote "Kuuden soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai  sävellystyypin nimitys."@fi,
        "Termillä tarkoitetaan vain sävellystä tai sävellystyyppiä. Jos indeksoidaan  esityskokoonpanoa, käytetään termiä sekstetit."@fi .

musa:p86 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "charlestonit"@fi,
        "charleston"@sv ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa 1920-luvulla kehittynyt jazz-tyylinen seuratanssi."@fi .

musa:p865 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neoklassismi"@fi,
        "neoklassicism"@sv ;
    skos:broader musa:p587,
        musa:p616 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "uusklassismi"@fi,
        "nyklassicism"@sv ;
    skos:scopeNote "Taidemusiikin kertaustyylinen tyylisuunta 1900-luvulla."@fi .

musa:p885 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mikrofonit"@fi,
        "mikrofoner"@sv ;
    skos:related musa:p628 ;
    skos:scopeNote "Äänen tallennuksen ja toiston ensimmäisen vaiheen väline, jonka avulla ilman värähtely  muutetaan sähköiseksi signaaliksi."@fi .

musa:p886 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T09:25:16+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tuners"@sv ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virittimet"@fi,
        "radiodelar"@sv ;
    skos:related musa:p628 ;
    skos:scopeNote "Radiosignaalien vastaanottamiseen soveltuva laite, joka muuntaa signaalin vahvistimen  käsiteltäväksi sopivaan muotoon."@fi .

musa:p898 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kontrapunkti"@fi,
        "kontrapunkt"@sv ;
    skos:related musa:p686 ;
    skos:scopeNote "Äänenkuljetustapa - sekä tätä tekniikkaa käsittelevä oppi -, jossa sävellys rakentuu  kahden tai useamman äänen itsenäisestä, melodisesti mielekkäästä rakenteesta."@fi .

musa:p900 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:00+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p130,
        musa:p7 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "häävalssit"@fi,
        "brudvalser"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys länsimaisten hääjuhlien yhteydessä tanssittaville valsseille. Yleensä termillä  tarkoitetaan sitä valssia, jonka tahdissa hääpari aloittaa juhlien tanssiosuuden. Useimmat  häävalssit ovat lähinnä populaarimusiikkia."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi vain sellaisten teosten tai kokoelmien yhteydessä,  joiden käyttöyhteys on julkaisussa tai teoksen nimessä selkeästi ilmaistu."@fi .

musa:p902 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "wienervalssit"@fi,
        "wieniläisvalssit"@fi ;
    skos:broader musa:p7,
        musa:p92 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "wieninvalssit"@fi,
        "wienervalser"@sv ;
    skos:scopeNote "(1) Itävallassa 1800-luvulla suosiossa ollut valssisävellys ja (2) samanniminen  tanssiurheilutanssi."@fi,
        "Termi suositellaan käytettäväksi lähinnä jälkimmäisessä merkityksessä. Sävellyksistä  suositellaan käytettäväksi soveltaen termiä valssit, esimerkiksi valssit : orkesterit : Itävalta :  1860-luku."@fi .

musa:p91 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "paritanssit"@fi,
        "pardans"@sv ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p92 ;
    skos:prefLabel "seuratanssit"@fi,
        "sällskapsdanser"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi kirjallisuuden indeksoinnin lisäksi lähinnä kokoelmien  yhteydessä, esimerkiksi tanssimusiikki : seuratanssit : kokoelmat."@fi,
        "Yleisnimitys tansseille, joita tanssitaan yleensä pareina ravintoloissa, juhlasaleissa ja  muissa sosiaalisissa yhteyksissä. Seuratanssit ovat pääasiassa populaarimusiikkia. Termin  englanninkielinen vastine on \"ballroom dance\"."@fi .

musa:p915 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p167 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "joulumusiikki"@fi,
        "julmusik"@sv ;
    skos:related musa:p118 ;
    skos:scopeNote "Kaikki sellainen musiikki, joka tekstinsä tai käyttöyhteytensä perusteella liittyy länsimaiseen (kristilliseen) joulunviettoperinteeseen."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä sekasisältöisten, jouluun liittyvien, soitinsävellyskokoelmien yhteydessä. Yksittäisistä soitinteosten yhteydessä termiä käytetään  vain, jos asiayhteys on varmistettu."@fi .

musa:p917 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p793 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kansallisromantiikka"@fi,
        "nationalromantik"@sv ;
    skos:related musa:p866 ;
    skos:scopeNote "Taidemusiikin tyylikauden nimitys. Termillä tarkoitetaan romanttista tyylisuuntausta,  jossa kansallisesta perinteestä nostetuilla aiheilla ja jossain määrin musiikillisilla teemoilla  on keskeinen merkitys."@fi,
        "Termiä käytetään yhdistettynä valtion nimeen tai musiikilliseen täsmenteeseen,  esimerkiksi kansallisromantiikka : sinfoniat : Suomi : 1910-luku."@fi .

musa:p92 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "salonkitanssit"@fi ;
    skos:broader musa:p91 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p902 ;
    skos:prefLabel "vanhat tanssit"@fi,
        "salongsdanser"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys 1900-luvun taitteessa suosituille seuratansseille, kuten mignon, pas d'Espagne,  pas de quatre, krakoviak, wengerka, kickapoo ja wienervalssi."@fi,
        "Termiä ei pidä sekoittaa Ruotsissa ja suomenruotsalaisten keskuudessa esiintyvään  gammeldans-käsitteeseen, jolla tarkoitetaan kansanomaisia tansseja kuten valssi, jenkka,  polkka, sottiisi, masurkka ja hambo."@fi .

musa:p920 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p157 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kirkkosävellajit"@fi,
        "kyrkotonarter"@sv ;
    skos:related musa:p1003 ;
    skos:scopeNote "Antiikin Kreikan ja Bysantin säveljärjestelmistä (moodeista) keskiajalla kirkolliseen  käyttöön ja teoreettiseen termistöön vakiintuneet sävelasteikot (aluksi 8, sittemmin 12:  doorinen, hypodoorinen, fryyginen, hypofryyginen, lyydinen, hypolyydinen, miksolyydinen,  hypomiksolyydinen, aiolinen, hypoaiolinen, jooninen ja hypojooninen)."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä musiikinteoreettisissa ja historiallisissa yhteyksissä."@fi .

musa:p921 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1182 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p904 ;
    skos:prefLabel "musiikkiesitykset"@fi,
        "musikframföranden"@sv ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys tapahtumille, joissa musiikkia esitetään yleisölle."@fi .

musa:p927 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkimaku"@fi,
        "musiksmak"@sv ;
    skos:related musa:p66076,
        musa:p926 ;
    skos:scopeNote "Yksilön musiikillisten mieltymysten kokonaisuus."@fi .

musa:p929 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rebetika"@fi,
        "rebetika"@sv ;
    skos:related musa:p163,
        musa:p928 ;
    skos:scopeNote "Kreikkalaisen populaarimusiikin tyylisuuntaus, jonka lähtökohtana on ollut Kreikan  satamakaupunkien alamaailman kapakkakulttuuri. Rebetika-laulujen säestyssoittimena on  yleensä buzuki tai baglama. Rebetikan viihteellisempi rinnakkaisilmiö on laika."@fi .

musa:p933 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p986 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levy-yhtiöt"@fi,
        "skivbolag"@sv ;
    skos:related musa:p932 ;
    skos:scopeNote "Organisaatioita, jotka julkaisevat ja kustantavat äänitteitä. Pääosa levy-yhtiöistä toimii  kaupallisten tavoitteiden takia ja osana laajempaa ääniteteollisuutta, mutta joukossa on myös  aatteellisista ja muista ei-kaupallisista syistä toimivia yrittäjiä."@fi .

musa:p938 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "copyright"@fi,
        "copyright"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66057,
        musa:p937 ;
    skos:prefLabel "tekijänoikeus"@fi,
        "upphovsrätt"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys abstraktille oikeudelle ja konkreettiselle lainsäädäntöjärjestelmälle, jonka avulla  tekijän immateriaalista oikeutta omaan teokseensa ja sen käyttöön pyritään toteuttamaan."@fi .

musa:p945 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-16T09:07:40+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p179 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p946 ;
    skos:prefLabel "rondomuoto"@fi,
        "rondoform"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikinteoreettinen nimitys sävellysmuodolle, jossa tietyt aiheet ja teemat toistuvat  muunnelmien kaltaisesti."@fi .

musa:p946 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-16T09:07:44+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rondeaut"@fi,
        "rondinot"@fi ;
    skos:broader musa:p945 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rondot"@fi,
        "rondon"@sv ;
    skos:related musa:p369 ;
    skos:scopeNote "Nimitys rondomuotoa noudattavalle sävellykselle tai sävellyksen osalle. Vanhemmassa  musiikissa käytettiin samasta asiasta yleensä muotoa rondeau."@fi,
        "Vaikka rondo voidaan määritellä kohtuullisen hyvin, sitä tulee kirjallisuuden  indeksoinnin lisäksi käyttää vain sellaisista sävellyksistä ja osista, jotka säveltäjä on  nimennyt rondoiksi."@fi .

musa:p95 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "menuetit"@fi,
        "menuetter"@sv ;
    skos:scopeNote "Alkuperältään ranskalainen, kolmijakoinen kansantanssi, joka tuli jo 1600-luvulla  hovikäyttöön, muuntuen 1700-luvulla itsenäiseksi sävellykseksi sekä sarjojen, sinfonioiden  ja muiden laajempien sävellysten vakituiseksi osaksi."@fi,
        "Koska termin käyttöyhteydet ovat moninaiset, termiä tulee aina käyttää yhdessä  täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi menuetit : kamariorkesterit : Itävalta : 1790-luku, perinnemusiikki : menuetit : Ranska."@fi .

musa:p954 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T09:47:57+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sointiväri"@fi,
        "klangfärg"@sv ;
    skos:related musa:p155 ;
    skos:scopeNote "(1) Äänentuottamistavan, soivan (värähtelevän) kielen, ilmapatsaan, kalvon tms.  kokonais- ja osavärähtelyjen, resonoivien ja ääntä kaiuttavien (soitin)rakenteiden  yhteissointi, jonka ansiosta pystytään tunnistamaan, millä soittimella tai lauluäänialalla  sävelet on tuotettu. (2) Arnold Schönbergin sointivärimelodiana teoretisoima, mutta vasta  sarjallisuudessa aktiivisesti hyödynnetty, musiikillisen materiaalin organisointiperiaatteena  käytetty muuttuja (parametri)."@fi .

musa:p955 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T10:00:10+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1015,
        musa:p120 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sointuanalyysi"@fi,
        "harmonianalys"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävelteosten sointurakenteen ja soinnutuksen analyysi."@fi .

musa:p956 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinrakennus"@fi,
        "instrumentbyggeri"@sv ;
    skos:related musa:p455,
        musa:p71260 ;
    skos:scopeNote "Käsitteen piiriin kuuluu kaikki toiminta, jonka tuloksena valmistuu musiikin tuottamiseen  tarkoitettuja soittimia."@fi,
        "Soitinrakennuksen piiriin ei lueta teknisten tallenteiden toistamiseen tarkoitettujen laitteiden, kuten levysoittimien, valmistusta."@fi .

musa:p959 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sovittajat"@fi,
        "arrangörer -- musik"@sv ;
    skos:related musa:p69007,
        musa:p908 ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka sovittaa sävellyksen toiselle kokoonpanolle tai toisen musiikkityylin  mukaiseksi."@fi,
        "Koska termillä on arkikielessä myös muita kuin musiikillisia merkityksiä, sitä on  käytettävä yhdessä jonkin musiikkitermin kanssa, esimerkiksi sovittajat : viihdemusiikki :  orkesterit."@fi .

musa:p980 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konservatoriot"@fi,
        "musiikkikoulut"@fi,
        "musiikkiopistot"@fi,
        "konservatorier"@sv,
        "musikinstitut"@sv,
        "musikskolor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p979 ;
    skos:prefLabel "musiikkioppilaitokset"@fi,
        "musikläroinrättningar"@sv ;
    skos:related musa:p977 ;
    skos:scopeNote "Kaikki ne korkeakoulujen ulkopuoliset laitokset, joissa annetaan erikoistunutta musiikin  opetusta."@fi .

musa:p986 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "äänilevyteollisuus"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p933 ;
    skos:prefLabel "ääniteteollisuus"@fi,
        "skivindustri"@sv ;
    skos:related musa:p985 ;
    skos:scopeNote "Teollinen järjestelmä, joka on kehittynyt äänitteiden valmistamiseksi ja levittämiseksi."@fi .

musa:p999 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vokaliisit"@fi,
        "vokaliser"@sv ;
    skos:related musa:p289,
        musa:p510 ;
    skos:scopeNote "Lisätermeillä on ilmaistava, kummassa merkityksessä termiä käytetään, esimerkiksi  vokaliisit : Venäjä : 1890-luku."@fi,
        "Sanaton laulaminen ja sanaton laulu sävellyksenä."@fi .

musa:p1129 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitysstudiot"@fi,
        "inspelningsstudior"@sv ;
    skos:related musa:p1135,
        musa:p448 ;
    skos:scopeNote "Äänityksiä varten rakennettu tila ja laiteympäristö."@fi .

musa:p1135 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "studiotekniikka"@fi,
        "studioteknik"@sv ;
    skos:related musa:p1129,
        musa:p448 ;
    skos:scopeNote "Musiikin tai muiden esitysten taltioimiseen tarkoitetuissa studioissa esiintyvä  äänentallennustekniikka."@fi .

musa:p1138 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p592 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rumpukone"@fi,
        "trummaskin"@sv ;
    skos:related musa:p868,
        musa:p870 .

musa:p120 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T10:01:44+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "harmoniaoppi"@fi,
        "satslära"@sv ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p953,
        musa:p955 ;
    skos:prefLabel "sointuoppi"@fi,
        "harmonilära"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys yhtä aikaa soivia ääniä käsittelevälle musiikinteorian osalle (harmonia)."@fi .

musa:p130 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p167 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p84,
        musa:p900 ;
    skos:prefLabel "häämusiikki"@fi,
        "bröllopsmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä häämusiikiksi nimettyjen kokoelmien  yhteydessä sekä silloin, kun kyseessä on erityisesti häihin sävelletty musiikki."@fi,
        "Yleisnimitys mille tahansa musiikille, jota käytetään tai joka esiintyy häämenojen  yhteydessä. Tarkempia termejä ovat häämarssit ja häävalssit."@fi .

musa:p143 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jumalanpalvelusmusiikki"@fi,
        "gudstjänstmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "liturginen musiikki"@fi,
        "liturgisk musik"@sv ;
    skos:related musa:p59520,
        musa:p64176 ;
    skos:scopeNote "Jumalanpalvelumenoissa käytettävän musiikin yleisnimitys."@fi,
        "Termiä käytetään vain kristillisten uskontokuntien jumalanpalvelukseen vahvistetun tai  muutoin vakiintuneesti kuuluvan musiikin yhteydessä. Jos tätä yhteyttä ei ole, kyse on  hengellisistä lauluista tai musiikista. Termiä ei käytetä ei-kristillisten uskontokuntien   yhteydessä. Kirkkokunnan nimeä voidaan käyttää täsmenteenä, esimerkiksi liturginen musiikki : koptilainen kirkko."@fi .

musa:p144 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yhteislaulu"@fi,
        "allsång"@sv ;
    skos:related musa:p407,
        musa:p510 ;
    skos:scopeNote "Sosiaalista tapahtuma, jossa amatöörivoimin, mutta esilaulajan ja mahdollisesti säestäjän  tukemana, lauletaan kaikille osallistujille tuttuja lauluja, yleensä yksiäänisenä  unisonokuorona."@fi .

musa:p156 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:52:11+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "transponointi"@fi,
        "transponering"@sv ;
    skos:related musa:p158,
        musa:p66025,
        musa:p855 ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen sävellajin tai äänenkorkeuden muuttaminen ilman muita muutoksia."@fi .

musa:p16 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalit"@fi,
        "koraler"@sv ;
    skos:related musa:p456,
        musa:p83 ;
    skos:scopeNote "Jos termiä käytetään tarkoittamaan gregoriaanista koraalia, on aina käytettävä  täsmenteenä termiä gregoriaaninen laulu."@fi,
        "Protestanttisen kirkon perinteeseen kuuluva sävelmä, joka voidaan esittää sekä laulamalla  että pelkästään uruilla tai jollain muulla soittimella."@fi .

musa:p17 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p255,
        musa:p84 ;
    skos:prefLabel "marssit"@fi,
        "marscher"@sv ;
    skos:related musa:p395 ;
    skos:scopeNote "Alkuperältään sotilaallinen, tasatahtinen ja kaksijakoinen musiikin laji. Historiallisesti  termillä on tarkoitettu myös täysin ei-sotilaallisia sävellyksiä, joita on käytetty mm.  juhlallisissa tilaisuuksissa."@fi,
        "Termin tarkempi luonne ilmaistaan lisätermeillä, esimerkiksi marssit : kamariorkesterit :  Itävalta : 1780-luku, marssit : sotilasmusiikki : Suomi."@fi .

musa:p199 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-03-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulukoulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulunoppaat"@fi,
        "sångskolor"@sv ;
    skos:related musa:p1124,
        musa:p510,
        musa:p689 ;
    skos:scopeNote "Termiä on syytä täsmentää tapauksen mukaan, esimerkiksi laulunoppaat : kuorot,  laulunoppaat : yksinlaulu."@fi,
        "Yleisnimitys oppaille, joiden avulla on tarkoitus oppia laulamaan yksin, yhtyeessä tai  kuorossa."@fi .

musa:p2004 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-02-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "DVD-soittimet"@fi,
        "DVD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p66081,
        musa:p930 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys teknisille välineille, joilla voidaan toistaa DVD-standardin mukaisia levyjä  (ääntä tai kuvaa ja ääntä)."@fi .

musa:p208 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cimbalom"@fi,
        "czimbalom"@fi ;
    skos:broader musa:p323,
        musa:p584 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "dulcimer"@fi,
        "hackbräde"@sv ;
    skos:related musa:p845 .

musa:p23 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p110,
        musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sähköurut"@fi,
        "elorgel"@sv ;
    skos:related musa:p67 .

musa:p236 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cembalo"@fi,
        "cembalo"@sv ;
    skos:related musa:p551,
        musa:p552 .

musa:p242 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "saksofoni"@fi,
        "saxofon"@sv .

musa:p244 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "klarinetti"@fi,
        "klarinett"@sv .

musa:p247 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kornetti"@fi,
        "kornett"@sv ;
    skos:related musa:p246 .

musa:p277 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p175,
        musa:p689 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalivirsikirjat"@fi,
        "koralpsalmböcker"@sv ;
    skos:related musa:p66038 ;
    skos:scopeNote "Nuottijulkaisu, joka sisältää virsikirjan sävelmien tekstit ja nuotit sekä laulajille että  säestäjälle (uruille)."@fi .

musa:p28 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "haitari"@fi,
        "hanuri"@fi,
        "dragharmonika"@sv ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p498,
        musa:p818 ;
    skos:prefLabel "harmonikka"@fi,
        "dragspel"@sv .

musa:p339 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hautajaismusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p167 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p255 ;
    skos:prefLabel "surumusiikki"@fi,
        "sorgemusik"@sv ;
    skos:related musa:p66088 ;
    skos:scopeNote "Jos sävellys on muodoltaan marssi, käytetään täsmällisempää ilmaisua surumarssit."@fi,
        "Nimitys musiikille, joka säveltäjän ilmaisemalla tavalla tai myöhemmin vakiintuneen  käyttöyhteyden kautta yhdistetään yksilöllisen tai yhteisöllisen surun ilmaisemiseen."@fi .

musa:p37 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rillumareimusiikki"@fi,
        "rillumareimusik"@sv ;
    skos:related musa:p147,
        musa:p343 ;
    skos:scopeNote "Lähinnä 1950-luvun suomalaisissa farssielokuvissa runsaana esiintynyt viihdelaulutyyli,  jonka aihepiirit liittyivät yleensä tukkijätkäkulttuuriin."@fi,
        "Termiä on syytä käyttää aina yhdessä selittävien täsmenteiden kanssa, esimerkiksi  rillumareimusiikki : elokuvat : Suomi : 1950-luku."@fi,
        "Hänför sig till finska filmfarser från femtiotalet"@sv .

musa:p370 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T14:52:04+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "uvertyrer"@sv ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "alkusoitot"@fi,
        "ouvertyrer"@sv ;
    skos:related musa:p456,
        musa:p457 ;
    skos:scopeNote "(1) Oopperan, oratorion tai muun vastaavan laajamuotoisen sävellyksen aloittava  soitinosa tai (2) itsenäinen, mutta kestoltaan ja luonteeltaan prologimainen orkesterisävellys."@fi,
        "Alkusoitosta ja sitä seuraavasta (tanssillisten) osien muodostamasta kokonaisuudesta (alkusoittosarja) käytetään nimitystä sarjat."@fi .

musa:p385 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kehtolaulut"@fi,
        "vaggvisor"@sv ;
    skos:related musa:p164,
        musa:p511 ;
    skos:scopeNote "Nimitys kaikille niille lauluille, joita eri kulttuureissa on kehittynyt pienten lasten uneen tuudittamiseksi."@fi,
        "Termi on funktionaalinen ja se on syytä aina kytkeä täsmentävään termiin, esimerkiksi  kehtolaulut : perinnemusiikki : Suomi."@fi .

musa:p398 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T11:59:17+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399,
        musa:p66 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "a cappella"@fi,
        "a cappella"@sv ;
    skos:related musa:p399 ;
    skos:scopeNote "(1) Säestyksetön lauluyhtye tai kuoro esityskokoonpanona ja (2) säestyksetön yhtye- tai kuorolaulaminen."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä populaarimusiikin yhteydessä, koska se on taidemusiikissa niin yleinen. Taidemusiikissa termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa.  Lisäksi suositellaan käytettäväksi täsmentävää tyylimerkintää, esimerkiksi  lauluyhtyeet : a cappella : doo wop."@fi,
        "Används om sångensembler inom populärmusiken"@sv .

musa:p404 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "duetot"@fi,
        "duetter"@sv ;
    skos:related musa:p1127,
        musa:p528 ;
    skos:scopeNote "Kahdella lauluäänellä esitettävä sävellys."@fi,
        "Termiä käytetään vain duetoiksi nimetyistä teoksista, esityskokoonpanosta käytetään termiä duot."@fi .

musa:p408 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T11:05:26+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hengelliset konsertot"@fi,
        "kirkkokantaatit"@fi,
        "koraalikantaatit"@fi,
        "vokaalikonsertot"@fi ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kantaatit"@fi,
        "kantater"@sv ;
    skos:related musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:scopeNote "Historiallinen, vaihtelevan muotoisten laulumusiikkiteosten nimitys."@fi,
        "Termiä voi käyttää kaikista sellaisista vokaalisävellyksistä, joille säveltäjä on antanut  nimen kantaatti. Jos termiä käytetään muun kuin taidemusiikin yhteydessä, täsmentävä  asiasana on välttämätön, esimerkiksi kantaatit : jazz."@fi .

musa:p409 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kirkkomusiikki -- ortodoksinen kirkko"@fi ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66059 ;
    skos:prefLabel "ortodoksinen kirkkomusiikki"@fi,
        "ortodox kyrkomusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Ortodoksisen kirkon liturgiaan kuuluvan musiikin yleisnimitys."@fi,
        "Tarvittaessa termiin liitetään maantieteellinen täsmenne kertomaan, kumman  ortodoksisen kirkon pääsuuntauksen musiikista on kyse, esimerkiksi ortodoksinen  kirkkomusiikki : Kreikka, ortodoksinen kirkkomusiikki : Venäjä. Kreikan kirkon musiikista  käytetään termiä bysanttilainen kirkkomusiikki vain historiallisissa yhteyksissä."@fi .

musa:p410 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T11:08:01+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "passiot"@fi,
        "passioner"@sv ;
    skos:related musa:p399 ;
    skos:scopeNote "Raamatun evankeliumien teksteihin perustuva laulusävellys, josta barokin aikana kehittyi  laajamuotoinen kirkkomusiikkiteostyyppi."@fi,
        "Termiä käytetään vain teoksista, jotka säveltäjä on nimennyt passioiksi."@fi .

musa:p416 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "verismi"@fi,
        "verism"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p415 ;
    skos:scopeNote "Oopperataiteen realismia painottanut suuntaus, joka kehittyi 1900-luvun taitteen Italiassa."@fi .

musa:p419 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jazz-rock"@fi,
        "popjazz"@fi,
        "jazzrock"@sv,
        "popjazz"@sv ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fuusiomusiikki"@fi,
        "fusionsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p418,
        musa:p571 ;
    skos:scopeNote "Nimitys jazzin tyylisuuntaukselle, jossa on voimakkaita pop- ja rock-musiikin elementtejä  ja soittimisto koostuu pääosin sähköisistä soittimista."@fi,
        "Termiä ei tule käyttää muiden fuusioiden kuvailemiseen, vaan niissä sovelletaan  asiasanojen ketjuttamista, esimerkiksi progressiivinen rock : sinfoniat : Iso-Britannia :  1970-luku, perinnemusiikki : jazz : Intia."@fi .

musa:p429 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "afro-rock"@fi,
        "afrorock"@sv ;
    skos:related musa:p422,
        musa:p430 ;
    skos:scopeNote "1970-luvulla kehittynyt rockin tyylisuuntaus, jossa angloamerikkalaiseen rock-musiikkiin  yhdistettiin afrikkalaisen perinnemusiikin aineksia. Musiikissa on viitteitä myös highlifetyylistä.  Tunnettu tyylin edustaja on Osibisa-yhtye."@fi,
        "Termiä ei käytetä afrikkalaisen rock-musiikin yleisnimityksenä."@fi .

musa:p430 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "highlife"@fi,
        "highlife"@sv ;
    skos:related musa:p422,
        musa:p429 ;
    skos:scopeNote "Afrikkalainen viihdemusiikkityyli, joka kehittyi Afrikan kaupungeissa 1930-luvulta  lähtien. Tyylin pohjana on afroamerikkalainen tanssimusiikki, johon on lisätty afrikkalaisia  piirteitä."@fi .

musa:p443 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-26T15:31:42+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tematiikka"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "aiheet"@fi,
        "ämnen"@sv ;
    skos:related musa:p444,
        musa:p445,
        musa:p446 ;
    skos:scopeNote "Taideteoksen käsittelemä aihe tai aihepiiri. Musiikillisista aiheista käytetään termejä  motiivit  ja  teemat."@fi,
        "Termiä käytetään yhdistettynä termiin musiikki ja aihetta kuvaavaan termiin, esimerkiksi  musiikki : aiheet : meri. Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä niin kutsutun ohjelmamusiikin yhteydessä ja kun säveltäjän tiedetään itse halunneen kuvata mainittua  aihetta. Termiä voi käyttää säveltäjien tarkoituksista riippumatta myös sellaisten kokoelmien  yhteydessä, joihin on koottu tiettyyn aihepiiriin soveltuvaa musiikkia."@fi .

musa:p444 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "motiivit"@fi,
        "motiv"@sv ;
    skos:related musa:p443,
        musa:p445,
        musa:p446 ;
    skos:scopeNote "Musiikinteoreettinen käsite, jolla tarkoitetaan pienintä musiikillisesti mielekästä  sävelkulkua, aihetta tms elementtiä. Useasta motiivista muodostuu teema."@fi .

musa:p457 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "praeambulumit"@fi,
        "preambulumit"@fi,
        "praeambulumit"@sv,
        "preambulumit"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "preludit"@fi,
        "preludier"@sv ;
    skos:related musa:p370,
        musa:p456,
        musa:p66015 ;
    skos:scopeNote "Ainakin 1400-luvulta lähtien esiintyvä sävellystyyppi, joko itsenäinen tai laajemman kokonaisuuden johdatuksena."@fi,
        "Koska termiä on historiallisesti käytetty hyvin moninaisista sävellyksistä, eikä pelkästään  varsinaisista \"alkusoitoista\", sitä käytetään aina yhdessä täsmentävän asiasanan kanssa, esimerkiksi preludit : kosketinsoitin ; Saksa : 1730-luku, preludit, orkesterit : Unkari."@fi .

musa:p463 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p462 ;
    skos:prefLabel "orkesteritoiminta"@fi,
        "orkesterverksamhet"@sv ;
    skos:related musa:p516,
        musa:p778 ;
    skos:scopeNote "Orkestereiden muuhun kuin taiteelliseen toimintaan liittyvien toimintojen yleisnimitys."@fi .

musa:p473 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arabialainen musiikki"@fi,
        "arabisk musik"@sv ;
    skos:related musa:p432,
        musa:p474 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä silloin, kun kohteena on arabialaiseen  kulttuuripiiriin kuuluva musiikki yleensä, esimerkiksi  itämainen tanssi : arabialainen  musiikki : kokoelmat.  Jos kyseessä on täsmällisen alueen perinnemusiikki, suositellaan  käytettäväksi ensisijaisesti maan tai alueen nimeä yhdistettynä termiin  perinnemusiikki,  esimerkiksi  perinnemusiikki : kokoelmat : Egypti."@fi,
        "Yleisnimitys kaikelle arabialaisen kulttuurin piirissä syntyneelle ja esiintyvälle musiikille."@fi .

musa:p478 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-11-11"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "arkkiviisut"@fi ;
    skos:broader musa:p191,
        musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "arkkiveisut"@fi,
        "skillingtryck"@sv ;
    skos:related musa:p191 ;
    skos:scopeNote "Irtoarkeille painettuja laulurunoja, joita Suomessakin painettiin jo 1600-luvulta alkaen.  Suosionsa huipulla arkkiveisut olivat 1800-luvun lopulla ennen sanomalehdistön nousua."@fi .

musa:p497 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "balettimusiikki"@fi,
        "balettmusik"@sv ;
    skos:related musa:p361 ;
    skos:scopeNote "Balettien yhteydessä käytettävän (sekä balettiin sävelletyn että siinä käytetyn) musiikin  yleinen nimitys, johon ei liity mitään täsmällistä tyylillistä tai esityskokoonpanoon liittyvää määritelmää."@fi,
        "Termiä käytetään samoin kuin termiä elokuvamusiikki kuvaamaan funktionaalista  käyttöyhteyttä musiikin tyylilajista riippumatta. Termiä käytetään normaalisti jonkin muun  asiasanan kanssa, esimerkiksi balettimusiikki : kamariorkesterit : Venäjä : 1910-luku."@fi .

musa:p504 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "barrelhouse piano"@fi,
        "barrelhouse piano"@sv ;
    skos:related musa:p435,
        musa:p436,
        musa:p66057 ;
    skos:scopeNote "Varhaiseen jazz-musiikkiin liittyvä pianonsoittotyyli, jota voidaan pitää boogie woogien  edeltäjänä. Kyseessä ei ole soitintermi."@fi .

musa:p507 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p110,
        musa:p32,
        musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bassokitara"@fi,
        "elbas"@sv .

musa:p515 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "big bandit"@fi,
        "big band"@sv ;
    skos:related musa:p517,
        musa:p518 ;
    skos:scopeNote "Populaarimusiikissa (sekä jazz että viihdemusiikki) puhallinsoitinkuoron (sektio)  sisältävä orkesteri vastakohtana pienikokoisemmille yhtyeille."@fi,
        "Termiä käytetään 10 tai useampia soittajia sisältävistä orkestereista."@fi .

musa:p519 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bluegrass"@fi,
        "bluegrass"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p522 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa 1930- ja 1940-luvuilla kehittynyt valkoisen väestön akustinen ja  perinteisiin nojautuva maaseutumusiikin tyyli, jota ei ole tarkoitettu tanssittavaksi.  Bluegrassin alkuperäiseen esityskokoonpanoon kuuluu vain kielisoittimia, lähinnä banjo,  mandoliini, kitara, dobro, viulu ja kontrabasso."@fi .

musa:p529 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527,
        musa:p65 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kvartetit"@fi,
        "kvartetter -- ensembler"@sv ;
    skos:related musa:p857 ;
    skos:scopeNote "Neljän soittimen tai lauluäänen muodostama esityskokoonpano."@fi,
        "Termillä tarkoitetaan aina esityskokoonpanoa. Jos indeksoitavana on sävellys tai  sävellystyyppi, käytetään termiä kvartetot."@fi .

musa:p535 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516,
        musa:p527 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "steel bandit"@fi,
        "steel band"@sv ;
    skos:related musa:p844 ;
    skos:scopeNote "Trinidadin saarella 1930-luvulla kehittynyt esityskokoonpano, jonka soittimisto koostuu  steel-rummuista (alunperin valmistettu tyhjistä öljytynnyreistä) ja joskus myös muista  rytmisoittimista."@fi .

musa:p536 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:05:46+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "triot"@fi,
        "trior"@sv ;
    skos:related musa:p1127,
        musa:p304 ;
    skos:scopeNote "(1) Esityskokoonpano, (2) sävellystyyppi ja (3) yksittäinen sävellys."@fi,
        "Jos termillä tarkoitetaan sävellystyyppiä tai yksittäistä sävellystä, siihen on aina liitettävä  maantieteellinen ja ajallinen määre, esimerkiksi triot : jousisoittimet : Itävalta : 1780-luku."@fi .

musa:p538 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "cajun"@fi,
        "cajun"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p539 ;
    skos:scopeNote "Louisianan alueella ranskalaisten siirtolaisten kulttuurista kehittynyt perinne- ja  populaarimusiikkityyli. Saman alueen ranskankielisen afroamerikkalaisen väestön  vastaavasta populaarimusiikista käytetään nimitystä zydeco."@fi .

musa:p551 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "klavikordi"@fi,
        "klavikord"@sv ;
    skos:related musa:p236,
        musa:p552 .

musa:p552 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p153 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virginaali"@fi,
        "virginal"@sv ;
    skos:related musa:p236,
        musa:p551 .

musa:p560 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p561 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "concerto grossot"@fi,
        "concerto grosson"@sv ;
    skos:related musa:p562,
        musa:p66044 ;
    skos:scopeNote "Barokin ajan keskeinen orkesterisävellyksen muoto, jossa solistinen soitinryhmä  vuorottelee koko orkesterin kanssa."@fi .

musa:p562 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "concertantet"@fi,
        "concertonet"@fi,
        "konsertoivat sinfoniat"@fi,
        "ritornellit"@fi,
        "välisoitot"@fi,
        "konsertanta symfonier"@sv ;
    skos:broader musa:p713 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sinfonia concertantet"@fi,
        "sinfonia concertanten"@sv ;
    skos:related musa:p560,
        musa:p561 ;
    skos:scopeNote "Asiasanaa käytetään 1600-luvun vokaaliteosten sinfonioiksi tai ritornelloiksi nimitetyistä soitinnumeroista."@fi,
        "Kahdelle tai useammalle soolosoittimelle ja orkesterille sävelletty konsertto, jossa on  myös sinfonian elementtejä."@fi .

musa:p595 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p594 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkielokuvat"@fi,
        "musikfilmer"@sv ;
    skos:related musa:p148,
        musa:p149 ;
    skos:scopeNote "(1) Elokuvattu ooppera, operetti, musikaali ja muu vastaava teos sekä (2)  musiikkiaiheiden ympärille muutoin rakennettu näytelmäelokuva."@fi,
        "Koska musiikkia käytetään runsaasti miltei kaikessa elokuvassa, termiä ei tule käyttää  muutoin kuin sen täsmällisimmässä ja rajatuimmassa muodossaan. Elokuvassa olevasta  musiikista käytetään termiä elokuvamusiikki."@fi .

musa:p597 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:04:44+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p599 ;
    skos:prefLabel "elämäkerrat"@fi,
        "biografier"@sv ;
    skos:related musa:p1176,
        musa:p598 ;
    skos:scopeNote "Jos julkaisu ei ole ajallisesti tai uran näkökulmasta kattava, suositellaan käytettäväksi  mieluummin termiä henkilöhistoria. Mikäli kyseessä on kohdehenkilön itsensä tekemä  elämäkerta, käytetään sijasta tai lisäksi aina termiä muistelmat. Yhteisöiden vaiheista  käytetään termiä historiikit."@fi,
        "Kirja tai muu julkaisu, joka käsittelee suhteellisen kattavasti yksilön elämän vaiheet.  Elämäkerran on yleensä tehnyt joku muu kuin kohdehenkilö itse."@fi .

musa:p609 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T14:33:32+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "artistit"@fi,
        "artister"@sv,
        "estradartister"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "viihdetaiteilijat"@fi,
        "underhållningsartister"@sv ;
    skos:related musa:p604,
        musa:p608,
        musa:p701 ;
    skos:scopeNote "Jos termillä tarkoitetaan musiikkialan taiteilijaa, on käytettävä täsmentävää asiasanaa,  esimerkiksi viihdetaiteilijat : laulajat."@fi,
        "Nimitys esiintyville taiteilijoille, joiden ohjelmistoa pidetään viihteellisenä."@fi .

musa:p619 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nauhoitus"@fi,
        "bandinspelning -- teknik"@sv ;
    skos:related musa:p621,
        musa:p622 ;
    skos:scopeNote "Äänen tallentaminen erityisvalmisteiselle nauhalle osana äänentallennusprosessia.  Modernissa studiossa voidaan nauha korvata digitaalisin äänentallentimin."@fi .

musa:p62188 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465,
        musa:p605 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "solistit"@fi,
        "solister"@sv ;
    skos:related musa:p608 ;
    skos:scopeNote "Esiintyjä, jolla on esityksessä keskeinen rooli ja merkitys ja joka esiintyy ainakin osan  ajasta yksin (mahdollisen säestyksen kera)."@fi,
        "Musiikissa termiä on syytä käyttää yhdessä musiikin lajia tai esityskokoonpanoa  täsmentävän termin kanssa, esimerkiksi solistit : viulu. Termiä ei pidä sen yleisyyden takia  käyttää systemaattisesti kaikissa julkaisuissa, joissa on yksi tai useampia solisteja, vaan  lähinnä kirjallisuudessa, joka käsittelee laulamista, soittamista tai muuta esiintymistä solistin  näkökulmasta."@fi .

musa:p626 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "magnetofonit"@fi,
        "magnetofoner"@sv ;
    skos:broader musa:p627,
        musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p629 ;
    skos:prefLabel "nauhurit"@fi,
        "bandspelare"@sv ;
    skos:scopeNote "Vaikka termillä sinänsä ei viitata mihinkään tekniseen ratkaisuun, sitä suositellaan  käytettäväksi vain ns. kelanauhureista, koska kasettinauhureille on oma suppeampi termi."@fi,
        "Äänen sähkömagneettiseen tallennukseen ja toistoon tarkoitettu väline."@fi .

musa:p63 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p400 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kirkkokuorot"@fi,
        "kyrkokörer"@sv ;
    skos:related musa:p67523,
        musa:p781 ;
    skos:scopeNote "Funktionaalisesti kristillisen kirkon toimintaan osallistuva kuoro."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi vain musiikkikirjallisuuden yhteydessä, ei kuvaamaan  yksittäisen kuoron luonnetta. Äänitteellä esiintyvän kuoron \"kirkollisuuden\" astetta ei ole  tarkoituksenmukaista ryhtyä selvittämään."@fi .

musa:p631 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-16T08:59:49+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "fagotti"@fi,
        "fagott"@sv .

musa:p634 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "festivaalit"@fi,
        "festivaler"@sv ;
    skos:related musa:p635,
        musa:p636,
        musa:p637 ;
    skos:scopeNote "Laajan kulttuuritapahtumakokonaisuuden nimitys samaan tapaan kuin termeillä  juhlaviikot tai musiikkijuhlat."@fi,
        "Termiä käytetään tapahtumista, joita nimitetään festivaaleiksi. Useimmat rock-tapahtumat  ovat Suomessa olleet festivaaleja, eivät musiikkijuhlia, jota termiä käytetään lähinnä  taidemusiikin yhteydessä."@fi .

musa:p636 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p637 ;
    skos:prefLabel "kulttuuritapahtumat"@fi,
        "kulturevenemang"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p637 ;
    skos:scopeNote "Termiin on aina syytä liittää täsmentävä termi, ellei puhuta hyvin yleisellä tasolla.  Esimerkiksi kulttuuritapahtumat : taidemusiikki : Suomi."@fi,
        "Yleisnimitys julkisille tapahtumille, joiden ohjelma liittyy kulttuuri-ilmiöihin kuten  musiikkiin, kirjallisuuteen, kuvataiteisiin tai näyttämötaiteeseen."@fi .

musa:p638 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p190,
        musa:p820 ;
    skos:prefLabel "kansanperinne"@fi,
        "folktradition"@sv ;
    skos:related musa:p191 ;
    skos:scopeNote "Henkinen ja aineellinen perinne, joka edustaa aidosti oman aikansa kansallista kulttuuria.  Yleensä käsitteen piiriin ei kuitenkaan lueta ns. korkeakulttuuria."@fi,
        "Kun kohteena on musiikillinen kansanperinne, täytyy aina käyttää täsmentäviä termejä,  esimerkiksi kansanperinne : musiikki : Etelä-Pohjanmaa."@fi .

musa:p641 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "flyygelitorvi"@fi,
        "flygelhorn"@sv ;
    skos:related musa:p246 .

musa:p649 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "funk"@fi,
        "funk"@sv ;
    skos:related musa:p420,
        musa:p577 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa 1960-luvulla rhythm and bluesista ja soulista kehittynyt  afroamerikkalainen populaarimusiikkityyli, jolla on leimallista vahva, synkopoitu  rytmiikka. Edustajia ovat mm. James Brown (1960-lopulta alkaen), J.B's, George Clinton,  Parliament, Funkadelic ja Sly & the Family Stone."@fi .

musa:p66 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p398 ;
    skos:prefLabel "kuoromusiikki"@fi,
        "körmusik"@sv ;
    skos:related musa:p400 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi erityisesti sekasisältöisten kuoromusiikkikokoelmien  yhteydessä, esimerkiksi kuoromusiikki : Espanja : 1500-luku. Jos esityskokoonpano on  täsmällinen, tulee sitä käyttää ensisijaisena asiasanana, esimerkiksi sävellykset : mieskuorot."@fi,
        "Yleisesti kaikki kuoroille sävelletty taide-, perinne- ja populaarimusiikki."@fi .

musa:p66025 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p158,
        musa:p855 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "klaaviharjoitukset"@fi,
        "klavövningar"@sv ;
    skos:related musa:p156 ;
    skos:scopeNote "Eri nuottiavaimille kirjoitettujen teosten tai melodioiden käytännön soitto- tai  lauluharjoituksia."@fi .

musa:p66036 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "angleesit"@fi,
        "franseesit"@fi,
        "kotiljongit"@fi ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66199 ;
    skos:prefLabel "kontratanssit"@fi,
        "kontradans"@sv ;
    skos:related musa:p567 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään sekä tanssin nimenä että sävellyksistä, joille säveltäjä on tämän nimen  antanut."@fi,
        "Vanha seuratanssilaji, jonka suurin suosio oli 1700-luvulla. Kontratanssin versioita ovat  mm. angleesi, franseesi ja kotiljonki, jotka eivät sisälly sanastoon."@fi .

musa:p66113 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "masterointi"@fi,
        "masterredigering"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p622,
        musa:p66135 ;
    skos:scopeNote "Äänitteen valmistusprosessissa miksausta seuraava vaihe, jossa valmistetaan teknistaiteellisesti lopullisen tuotteen massavalmistuksessa käytettävä masteräänite."@fi .

musa:p66168 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "graafinen nuottikirjoitus"@fi,
        "notaatio"@fi,
        "notation"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p376,
        musa:p895 ;
    skos:prefLabel "nuottikirjoitus"@fi,
        "notskrift"@sv ;
    skos:related musa:p855 ;
    skos:scopeNote "Jos termiä käytetään tarkoittamaan jotain muuta kuin eurooppalaisen taidemusiikin  piirissä kehittynyttä nuottikirjoitusta, on käytettävä lisäksi täsmentävää asiasanaa,  esimerkiksi nuottikirjoitus : perinnemusiikki : Intia."@fi,
        "Yleisnimitys erilaisille musiikin visuaalisille merkkijärjestelmille."@fi .

musa:p67024 a skos:Concept ;
    dct:created "2006-10-02"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:52+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ylistysmusiikki"@fi,
        "lovsångsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p325 .

musa:p686 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p685 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polyfonia"@fi,
        "polyfoni"@sv ;
    skos:related musa:p684,
        musa:p898 ;
    skos:scopeNote "Nimitys moniääniselle sävellystyylille, joka yleistyi renessanssin aikana 1300-luvulla."@fi .

musa:p69 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T12:16:52+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "negro spirituaalit"@fi,
        "negrospirituaalit"@fi,
        "negro spirituals"@sv ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "spirituaalit"@fi,
        "spirituals"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p325 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvaltain afroamerikkalaisen väestön perinteinen hengellinen laulu, jollaisia on  laulettu joko ilman säestystä tai urkujen, harmonin tms. säestyksellä, usein  jumalanpalvelusten yhteydessä. Spirituaaleina pidetään myös näiden laulujen taidemusiikin  omaisia sovituksia."@fi .

musa:p690 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p689 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p691,
        musa:p72266 ;
    skos:prefLabel "partituurit"@fi,
        "partitur"@sv ;
    skos:scopeNote "Käytännössä käsitteen ulkopuolelle on kirjastomaailmassa rajattu yhdelle soittajalle  tarkoitetut nuottijulkaisut, vaikka ääniä olisi enemmän kuin yksi. Arkikielessä termillä  tarkoitetaan yleensä vain orkesteriteoksen tarkkaa nuotinnosta, mutta asiasanana termiä  käytetään laajemmassa merkityksessä. Termiä ei käytetä jokaisen partituurimuotoisen  julkaisun yhteydessä, vaan pääasiassa kirjallisuuden indeksoinnissa sekä ilmaisemaan  oletuksesta poikkeavaa julkaisumuotoa, esimerkiksi rock : partituurit.  Kaikilla musiikin dokumentoinnissa erityismääreinä käytetyillä erilaisilla partituureilla ei  ole täsmällistä vastinetta Musiikin asiasanastossa. Tarvittaessa ne indeksoidaan soveltuvien  lisätermien avulla, esimerkiksi partituurit : kuorot (kuoropartituuri)."@fi,
        "Nimitys nuottijulkaisulle, joka sisältää päällekkäisinä nuotinnoksina kaikki sävellyksen  soivat äänet (ja mahdollisen tekstin)."@fi .

musa:p691 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T11:10:59+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p689,
        musa:p690 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pianopartituurit"@fi,
        "pianopartitur"@sv ;
    skos:related musa:p689 ;
    skos:scopeNote "Partituurin erityismuoto, jossa säestävän orkesterin tai yhtyeen osuus on korvattu  pianosäestyksellä."@fi .

musa:p702 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p703,
        musa:p704 ;
    skos:prefLabel "ohjelmat"@fi,
        "program"@sv ;
    skos:related musa:p705 ;
    skos:scopeNote "Konsertin, festivaalin tai muun vastaavan esityksen sisällön ilmaiseva julkaisu.  Joukkoviestimien ohjelmista käytetään YSA:n termejä radio-ohjelmat ja televisio-ohjelmat."@fi,
        "Käyttöyhteys on termin monimerkityksisyyden takia aina ilmaistava täsmentävillä  asiasanoilla, esimerkiksi ohjelmat : konsertit : musiikkijuhlat : Helsinki."@fi .

musa:p716 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:12+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumentaatio"@fi,
        "orkestraatio"@fi,
        "orkestrointi"@fi,
        "orkestrering"@sv ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitinnus"@fi,
        "instrumentation"@sv ;
    skos:related musa:p69007,
        musa:p908 ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen äänten jakaminen yksittäisille soittimille tai soitinryhmille."@fi .

musa:p72260 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "minialbumit"@fi,
        "pitkäsoittolevyt"@fi,
        "studioalbumit"@fi,
        "verkkoalbumit"@fi ;
    skos:broader musa:p1000 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "albumit"@fi ;
    skos:related musa:p72261,
        musa:p72262 ;
    skos:scopeNote "EP:tä laajempi, yleensä yli neljä kappaletta (raitaa) sisältävä julkaisukokonaisuus."@fi .

musa:p72261 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "EP-levyt"@fi,
        "eepeet"@fi ;
    skos:broader musa:p1000 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "EP:t"@fi ;
    skos:related musa:p72260,
        musa:p72262 ;
    skos:scopeNote "Singleä laajempi, mutta albumia suppeampi julkaisukokonaisuus, jonka nimitys tulee sanoista extended play."@fi .

musa:p72262 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "maxisinglet"@fi,
        "sinkut"@fi ;
    skos:broader musa:p1000 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "singlet"@fi ;
    skos:related musa:p72260,
        musa:p72261 ;
    skos:scopeNote "Yleensä yhden tai kahden kappaleen (raidan) muodostama julkaisukokonaisuus."@fi .

musa:p726 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rautalankamusiikki"@fi,
        "ståltrådsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p729 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään musiikista, joka syntyi 1950-luvun lopulla lähinnä Iso-Britanniassa  (The Shadows) ja kukoisti 1960-luvun alkupuolella. Rautalankamusiikki on yleensä  sähkökitaroilla soitettua pop- ja rock-yhtyeiden esittämää musiikkia. Läheinen ilmiö  surfmusiikki on pääosin yhdysvaltalainen ilmiö."@fi .

musa:p728 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ska"@fi,
        "ska"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "Jamaikalla noin vuosina 1961-1966 kukoistanut, reggaeta edeltänyt, suhteellisen  nopeatempoinen populaarimusiikkityyli."@fi .

musa:p729 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "surfmusiikki"@fi,
        "surfmusik"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p726 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa kehittynyt, pääosin instrumentaalinen popmusiikkityyli, jonka  esityskokoonpanossa on merkittävä osa sähkökitaralla. Surfmusiikki oli pitkälti paikallista  \"elämäntapamusiikkia\"."@fi .

musa:p730 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tex mex -musiikki"@fi,
        "tex mex-musik"@sv ;
    skos:related musa:p520,
        musa:p834 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvaltain ja Meksikon välisen rajaseutualueen perinteeseen pohjautuva  populaarimusiikin muoto, eräänlainen paikallinen country-musiikin tyyli."@fi .

musa:p731 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "country rock"@fi,
        "country rock"@sv ;
    skos:related musa:p520,
        musa:p732 ;
    skos:scopeNote "1960-luvulla kehittynyt rock-musiikin tyyli, jossa on vaikutteita country-musiikista."@fi .

musa:p732 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "folk rock"@fi,
        "folkrock -- elförstärkt"@sv ;
    skos:related musa:p643,
        musa:p731 ;
    skos:scopeNote "Alkuperältään angloamerikkalainen sähkösoittimia hyödyntävä pop- ja rockmusiikkityyli,  jossa käytetään hyväksi perinnesävelmiä ja osittain -soittimia. Tyylisuunta  kehittyi lähinnä Isossa-Britanniassa 1960-luvun lopulla ja kukoisti 1970-luvulla. Myös  Yhdysvalloissa oli oma folk rockin kausi, joka käynnistyi, kun osa folkmusiikin esittäjistä  alkoi käyttää sähköisiä soittimia (mm. Bob Dylan ja The Byrds). Folk rock on ensisijaisesti  rock-musiikkia. Sen rinnakkainen ilmiö on ollut country rock. Folk rock on edelleen  harrastettu tyyli."@fi .

musa:p758 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "improvisaatio"@fi ;
    skos:broader musa:p442 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "improvisointi"@fi,
        "improvisation"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p910 ;
    skos:scopeNote "Musiikissa termiin liitetään täsmenteeksi soittimen tai musiikin lajin termi."@fi,
        "Nimitys esityshetkellä syntyvälle runolle, sävellykselle tai muulle esitetylle  taideluomukselle. Ilmaisu sisältää ajatuksen, ettei syntynyttä lopputulosta ole etukäteen  harkittu tai suunniteltu."@fi .

musa:p759 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "johtaminen"@fi,
        "dirigering"@sv ;
    skos:related musa:p1118,
        musa:p442,
        musa:p607 ;
    skos:scopeNote "Musiikissa työ, jota tehdään orkesterin, yhtyeen tai kuoron saamiseksi yhtenäisen  taiteellisen tahdon alaiseksi."@fi,
        "Termiä voi käyttää sekä soitin- että vokaalikokoonpanojen johtamisesta. Termiä on syytä  täsmentää esityskokoonpanomerkinnällä, esimerkiksi johtaminen : kamariorkesterit."@fi .

musa:p761 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kuulijat"@fi,
        "lyssnare"@sv,
        "åhörare"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yleisö"@fi,
        "publik"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p66076,
        musa:p926 ;
    skos:scopeNote "Joukkoviestinnän, taiteellisen tai viihteellisen esityksen tai muun vastaavan tarjonnan  vastaanottajajoukko."@fi,
        "Termi on tarkoitettu lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksointiin."@fi .

musa:p766 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p677 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "panhuilu"@fi,
        "panflöjt"@sv ;
    skos:related musa:p248 ;
    skos:scopeNote "Zampoña (esp.) = siku (ayamara-intiaanien kielellä). - Suomessa soitinta kutsutaan virheellisesti panhuiluksi"@fi,
        "Zampoña (spanska) = siku (ayamara-indianernas språk). - Instrumentet benämns ofta felaktigt panflöjt."@sv .

musa:p77 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "asteikot"@fi ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sävelasteikot"@fi,
        "skalor"@sv ;
    skos:related musa:p157,
        musa:p484 ;
    skos:scopeNote "Säveljoukko, joka on järjestetty asteikoksi matalimmasta äänestä korkeimpaan tai toisin  päin. Arkikielessä käytetään usein käsitettä \"skaala\"."@fi .

musa:p781 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:54+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p780 ;
    skos:prefLabel "kirkkomuusikot"@fi ;
    skos:related musa:p63 .

musa:p783 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "leikarit"@fi,
        "lekare"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p785 ;
    skos:scopeNote "Suomessa keskiajalla esiintyneiden muusikoiden nimitys."@fi .

musa:p785 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "minstrelit"@fi,
        "minstrels"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p783 ;
    skos:scopeNote "Jos indeksoidaan viimeksi mainittua ilmiötä, on syytä käyttää lisäksi maantieteellisiä ja  ajallisia täsmenteitä."@fi,
        "Kiertelevä kansanmuusikko. Yhdysvalloissa termi sai 1800-luvulla erityismerkityksen  mustan väestön piiristä nousseiden viihdetaiteilijoiden nimityksenä (minstrel shows)."@fi .

musa:p793 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "myöhäisromantiikka"@fi,
        "täysromantiikka"@fi,
        "varhaisromantiikka"@fi,
        "förromantik"@sv,
        "högromantik"@sv ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p866,
        musa:p917 ;
    skos:prefLabel "romantiikka"@fi,
        "romantiken"@sv ;
    skos:scopeNote "Kulttuurihistoriallinen tyylikausinimitys, jolla musiikissa tarkoitetaan aikaa noin 1820-luvusta 1900-luvun alkuun. Jo 1700-luvun puolella esiintyi romantiikkaan viittaavia  ilmiöitä, eikä varsinkaan kansallisromanttisen musiikin aika päättynyt heti vuosisadan  vaihteessa."@fi,
        "Muiden tyylikausitermien tavoin tätäkin on syytä käyttää aina yhdessä termin musiikki  (tai tarkemmin) kanssa ja mielellään ajallisesti ja maantieteellisesti täsmentäen, esimerkiksi  viulu : konsertot : romantiikka : Saksa : 1850-luku, romantiikka : ooppera."@fi .

musa:p796 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p191,
        musa:p438 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p794 ;
    skos:prefLabel "mestizomusiikki"@fi,
        "mestizomusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Etelä-Amerikan intiaanien ja eurooppalaisten siirtolaisten jälkeläisten perinnemusiikkia."@fi .

musa:p798 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kritiikit"@fi,
        "anmälningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p799 ;
    skos:prefLabel "arvostelut"@fi,
        "recensioner"@sv ;
    skos:related musa:p482,
        musa:p483 ;
    skos:scopeNote "Arvostelijan työn tuloksena syntyvä suullinen, kirjallinen tai muu esitys."@fi,
        "Termiä suositellaan aina käytettäväksi yhdistettynä siihen ilmiöön tai teokseen, jota  arvostelu koskee. Sävellyksiä ja niiden esityksiä koskevista arvosteluista käytetään aina  termiä  musiikkiarvostelut."@fi .

musa:p807 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p806 ;
    skos:prefLabel "luuttusoittimet"@fi,
        "lutinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p32 .

musa:p81 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T12:34:14+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p820 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "polskat"@fi,
        "polskor"@sv ;
    skos:related musa:p664 ;
    skos:scopeNote "Alun perin puolalainen, mutta Suomeen Ruotsista levinnyt kansantanssi, jolla saattaa olla  yhteinen syntytausta poloneesin ja masurkan kanssa. Termillä tarkoitetaan myös tämän  nimisiä tanssisävellyksiä."@fi .

musa:p813 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p110,
        musa:p32,
        musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sähkökitara"@fi,
        "elgitarr"@sv .

musa:p832 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p517,
        musa:p518 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sotilassoittokunnat"@fi,
        "militärmusikkårer"@sv ;
    skos:related musa:p395 ;
    skos:scopeNote "Sotilaallisten organisaatioiden yhteydessä toimiva puhallinorkesteri."@fi .

musa:p833 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "western swing"@fi,
        "western swing"@sv ;
    skos:related musa:p521,
        musa:p522 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvaltain lounaisosissa 1930-luvulla kehittynyt countryn tyyli, jossa on vahvasti  vaikutteita jazzista, erityisesti swingistä."@fi .

musa:p834 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T16:06:00+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rancheramusiikki"@fi,
        "rancheramusik"@sv ;
    skos:related musa:p520,
        musa:p730 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvaltain ja Meksikon raja-alueilla kehittynyt countryn tyylilaji, josta on puolestaan  kehittynyt tex mex -musiikki."@fi .

musa:p840 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p839 ;
    skos:prefLabel "son-musiikki"@fi,
        "son-musik"@sv ;
    skos:related musa:p543 ;
    skos:scopeNote "Meksikolainen tanssi- ja musiikkimuoto, joka pohjautuu 1500-luvulta peräisin oleviin  espanjalaisiin musiikkityyleihin. Soittimistoon kuuluvat kitarat, viulut, harppu ja  lyömäsoittimet. Kuubalaisesta sonista käytetään termiä son."@fi,
        "Avser son av spanskt ursprung som spelas i Central-Amerika, isht. i Mexiko."@sv .

musa:p848 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p15,
        musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kisällilaulut"@fi,
        "gesällvisor"@sv ;
    skos:related musa:p852 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään historiallisesta laulutyylistä, joka kehittyi 1920-luvulla suomalaisen  työväenliikkeen nuorison harrastustoiminnan osana. Tekstiltään kisällilaulut olivat yleensä  poliittisia tai pilkkalauluja, sävelmät olivat pääosin lainattu tunnetuista kansan- ja  populaarikappaleista."@fi .

musa:p850 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "protestilaulut"@fi,
        "protestsånger"@sv ;
    skos:related musa:p15,
        musa:p849 ;
    skos:scopeNote "Nimitys musiikille, joka on läheistä sukua termille pilkkalaulu. Protestilauluissa kritiikki  on suoraviivaisempaa ja voimakkaampaa."@fi .

musa:p853 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p561 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kaksoiskonsertot"@fi,
        "dubbelkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p66044,
        musa:p854 ;
    skos:scopeNote "Konsertto kahdelle solistiselle soittimille ja orkesterille."@fi,
        "Koska konserton luonne ei aina näy sävellyksen nimessä, on suositeltavaa käyttää myös termiä konsertot ketjutettuna soolosoitinten kanssa, esimerkiksi konsertot : viulu : sello, kaksoiskonsertot : viulu : sello."@fi .

musa:p854 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p561 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kolmoiskonsertot"@fi,
        "trippelkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p66044,
        musa:p853 ;
    skos:scopeNote "Konsertto kolmelle solistiselle soittimille ja orkesterille."@fi,
        "Koska konserton luonne ei aina näy sävellyksen nimessä, on suositeltavaa käyttää myös  termiä konsertot ketjutettuna soolosoitinten kanssa, esimerkiksi konsertot : viulu : alttoviulu  : sello, kolmoiskonsertot : viulu : alttoviulu : sello."@fi .

musa:p857 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kvartetot"@fi,
        "kvartetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:related musa:p1127,
        musa:p304,
        musa:p529 ;
    skos:scopeNote "Jos indeksoidaan esityskokoonpanoa, käytetään termiä kvartetit."@fi,
        "Neljän soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai  sävellystyypin nimitys."@fi .

musa:p860 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p304 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "septetot"@fi,
        "septetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p534 ;
    skos:scopeNote "Seitsemän soittimen tai lauluäänen muodostamalle esityskokoonpanolle tehty sävellys tai  sävellystyypin nimitys."@fi,
        "Termillä tarkoitetaan vain sävellystä tai sävellystyyppiä. Jos indeksoidaan  esityskokoonpanoa, käytetään termiä septetit."@fi .

musa:p866 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p587,
        musa:p793 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "uusromantiikka"@fi,
        "nyromantik"@sv ;
    skos:related musa:p917 ;
    skos:scopeNote "1900-luvun viimeisinä vuosikymmeninä kehittynyt taidemusiikin suuntaus, jonka  suomalaisina edustajana mainitaan usein mm. Einojuhani Rautavaara."@fi .

musa:p894 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkielämä"@fi,
        "musikliv"@sv ;
    skos:related musa:p1184,
        musa:p637,
        musa:p904 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi aina yhdistettynä siihen maantieteelliseen tai muuhun  yksikköön, jonka musiikkielämästä on kyse, esimerkiksi musiikkielämä : Turku,  musiikkielämä : opiskelijat."@fi,
        "Yhteisön, kaupungin, maan tms. julkisten musiikkiaktiviteettien (konsertit, kritiikki,  ilmestyvät kirjat, äänitteet ja nuotit jne.) nimitys."@fi .

musa:p908 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sovittaminen"@fi ;
    skos:related musa:p69007,
        musa:p716,
        musa:p959 ;
    skos:scopeNote "Koska termillä on arkikielessä myös muita kuin musiikillisia merkityksiä, sitä on aina  käytettävä yhdessä jonkin musiikkitermin kanssa, esimerkiksi sovittaminen : oopperat :  alkusoitot."@fi,
        "Sävellyksen muokkaaminen esitettäväksi toisella kokoonpanolla tai toisen musiikkityylin  mukaisesti. Kuulonvaraisesti siirtyvän perinnemusiikin tulkitsemista ei yleensä pidetä  sovittamisena."@fi .

musa:p919 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1000,
        musa:p1009,
        musa:p918 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänikasetit"@fi,
        "ljudkassetter"@sv ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys magneettiseen nauhaan perustuville äänitteille, joissa nauha on sijoitettu suljetun kotelon sisälle. Ainoa laajaan käyttöön yleistynyt tyyppi on ns. C-kasetti."@fi .

musa:p926 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kuuntelutottumukset"@fi,
        "lyssnarvanor"@sv ;
    skos:related musa:p66076,
        musa:p761,
        musa:p927 ;
    skos:scopeNote "Musiikin kuuntelemiseen liittyvien tapojen kokonaisuus musiikkisosiologiassa."@fi .

musa:p93 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496,
        musa:p584 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p193 ;
    skos:prefLabel "kantele"@fi,
        "kantele"@sv .

musa:p931 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p161,
        musa:p957,
        musa:p964 ;
    skos:prefLabel "musiikkikilpailut"@fi,
        "musiktävlingar"@sv ;
    skos:scopeNote "Laulajille, soittajille ja säveltäjille järjestettävien kilpailujen yleinen nimitys."@fi,
        "Termiä on syytä käyttää yhdessä täsmentävän termin kanssa, esimerkiksi  musiikkikilpailut : sello."@fi .

musa:p937 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:24+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "piratverksamhet"@sv ;
    skos:broader musa:p938 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "piratismi"@fi,
        "pirattryck"@sv ;
    skos:related musa:p66057,
        musa:p937 ;
    skos:scopeNote "Ammattimainen tekijänoikeussäädöksiä rikkova toiminta (radiolähetykset, äänitteiden ja  muiden tallenteiden valmistaminen ja myynti)."@fi,
        "Musiikillisen piratismin laatu ilmaistaan täsmentävillä asiasanoilla, esimerkiksi piratismi  : salakuljetus : CD-äänilevyt."@fi .

musa:p1003 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "moodit"@fi,
        "modus"@sv ;
    skos:related musa:p1010,
        musa:p157,
        musa:p920 ;
    skos:scopeNote "(1) Taidemusiikin teoriassa sävelsuku, (2) mensuraalimusiikin nuottiarvo tai (3) rytminen  kaava 1200-luvun musiikissa."@fi,
        "Jos termiä käytetään muussa merkityksessä kuin sävelsukuna, on käytettävä täsmentäviä  asiasanoja."@fi .

musa:p1126 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:33:48+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p188 ;
    skos:prefLabel "säestykset"@fi,
        "ackompanjemang"@sv ;
    skos:related musa:p468,
        musa:p606,
        musa:p613 ;
    skos:scopeNote "Erikseen julkaistu säestysosuus, jonka avulla harjoitellaan soolo-osuuksia, esimerkiksi  Music-minus-one -tyyppiset julkaisut."@fi,
        "Termiä käytetään yhdessä sen termin kanssa, jonka säestämisestä on kysymys, esimerkiksi säestykset : yksinlaulut. Termiä ei koskaan käytetä säestettyjen musiikkiesitysten yhteydessä. Lähinnä populaarimusiikin yhteydessä esiintyvistä pelkän  säestyksen ja laulujen sanat sisältävistä julkaisuista käytetään termiä karaoke."@fi,
        "Säestäminen + säestykset = ackompanjemang"@sv .

musa:p1127 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:38:20+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tertsetot"@fi,
        "tersetter -- kompositioner"@sv ;
    skos:related musa:p404,
        musa:p536,
        musa:p857 ;
    skos:scopeNote "Kolmelle lauluäänelle sävelletty teos. Jos indeksoinnin kohteena on kolmen lauluäänen  muodostama kokoonpano, käytetään termiä tertsetit. Jos kohteena on kolmelle soitinäänelle  sävelletty teos, käytetään termiä triot."@fi .

musa:p1139 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T15:49:22+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "levytykset"@fi,
        "skivinspelningar"@sv ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitykset"@fi,
        "inspelningar"@sv ;
    skos:related musa:p1000,
        musa:p1120,
        musa:p621 ;
    skos:scopeNote "Musiikin tms. äänittämisen prosessi, jonka englanninkielinen vastine on \"recording session\"."@fi,
        "Termiä voi käyttää myös konkreettisista äänitysprosessien tuotteista, varsinkin yksittäisen artistin tietylle levymerkille tekemistä äänityksistä koottuja kokoelmia indeksoitaessa, esimerkiksi Complete Sun Recordings. Termiä voi käyttää myös yksittäisestä sävellyksestä  tehtyjä versioita sisältävän kokoomajulkaisun yhteydessä."@fi .

musa:p148 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "elokuvamusiikki"@fi,
        "filmmusik"@sv ;
    skos:related musa:p165,
        musa:p594,
        musa:p595,
        musa:p596 ;
    skos:scopeNote "Elokuviin sävelletty ja niissä käytetty musiikki."@fi,
        "Termiä käytetään kaikkien soundtrack-äänitteiden yhteydessä. Termiä voi myös käyttää  silloin, kun kyse on elokuvamusiikiksi sävelletystä musiikista, vaikka se esiintyisi muussa  yhteydessä. Kokoomaäänitteissä ja -nuoteissa, joihin on koottu elokuvissa käytettyä, mutta  ei sitä varten sävellettyä musiikkia (yleensä taidemusiikkia), ja joissa yhteys elokuviin on  tuotu julkaisussa selvästi ilmi, suositellaan käytettäväksi asiasanaketjua kuten esimerkiksi  elokuvat : taidemusiikki : kokoelmat. Jos elokuvamusiikki on kokonaan tai pääasiassa  populaarimusiikkia, termiä suositellaan käytettäväksi yhdistettynä tyylilajia ilmaisevaan  asiasanaan, esimerkiksi elokuvamusiikki : iskelmät : Suomi : 1940-luku. Jos indeksoidaan  elokuvassa käytettyä populaarimusiikkia, jota ei ole elokuvaan sävelletty, suositellaan termiä  käytettäväksi yhdessä musiikin lajia ilmaisevan termin kanssa, esimerkiksi elokuvamusiikki :  rock : Yhdysvallat : 1980-luku."@fi .

musa:p149 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165,
        musa:p414 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musikaalit"@fi,
        "musikaler"@sv ;
    skos:related musa:p226,
        musa:p595 ;
    skos:scopeNote "Termiä voi käyttää sekä kokonaisten musikaalien että niistä poimittujen laulujen  yhteydessä. Jälkimmäisessä tapauksessa käytetään kuitenkin ensimmäisenä asiasanana  soveltaen ilmaisua laulut : musikaalit. Termiä käytetään myös elokuvattujen musikaalien  indeksoinnissa, esimerkiksi musikaalit : elokuvat, elokuvamusiikki : musikaalit. Jos  käsitellään musikaali-ilmiötä, merkitään musiikkiteatteri : musikaalit."@fi,
        "Yhdysvalloissa 1900-luvun aikana kehittynyt populaarimusiikin tyyleihin perustuva  näyttämömusiikkiteos. Musikaalien juuret ovat eurooppalaisessa kevyessä  musiikkiteatterissa ja opereteissa."@fi .

musa:p157 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p159 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p920 ;
    skos:prefLabel "sävellajit"@fi,
        "tonarter"@sv ;
    skos:related musa:p1003,
        musa:p77 ;
    skos:scopeNote "Tonaalisen säveljärjestelmän keskeinen osakokonaisuus, jonka mukaisia nimityksiä  käytetään myös yleisnimisten sävellysten ominaispiirteenä (\"sinfonia C-duurissa\")."@fi .

musa:p163 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "laulelmat"@fi,
        "visor"@sv ;
    skos:related musa:p272,
        musa:p343,
        musa:p929 ;
    skos:scopeNote "Populaarimusiikin piirissä esiintyvä laulu, jolle on ominaista tekstin keskeisyys.  Laulelmat eivät ole tarkoitettuja tanssittaviksi, mikä yleensä kuuluu myös säestyksestä."@fi,
        "Termiä ei käytetä taidemusiikissa, jossa käytetään termiä laulut tarpeellisine  täsmenteineen."@fi .

musa:p164 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289,
        musa:p746 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "lastenlaulut"@fi,
        "barnvisor"@sv ;
    skos:related musa:p27,
        musa:p385 ;
    skos:scopeNote "Koska termillä ei ole selkeään tyyliin liittyvää määritelmää, eikä käsitteellä \"lapsi\" ole  mitään tarkkoja ikämääreitä, termiä käytetään sellaisten laulujen yhteydessä, joita omana  aikanaan ja tietyssä kulttuuripiirissä on pidetty lastenmusiikkina."@fi,
        "Lauluja, jotka on tekstinsä ja yleensä myös musiikkinsa osalta tarkoitettu eri-ikäisten  lasten kuunneltavaksi."@fi .

musa:p167 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p130,
        musa:p339,
        musa:p915 ;
    skos:prefLabel "juhlamusiikki"@fi,
        "festmusik"@sv ;
    skos:related musa:p59520 ;
    skos:scopeNote "Koska termillä ei tarkoiteta mitään tarkemmin määriteltävissä olevaa tyyliä tms., on  termiin liitettävä täsmentävä ilmaisu, esimerkiksi juhlamusiikki : syntymäpäivät : säveltäjät."@fi,
        "Yleisesti nimitys kaikille niille musiikinlajeille ja yksittäisille teoksille, joita käytetään  tilaisuuksien juhlistamisessa."@fi .

musa:p178 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1013,
        musa:p1014,
        musa:p947 ;
    skos:prefLabel "rytmioppi"@fi,
        "rytmik"@sv ;
    skos:scopeNote "Musiikinteorian osa-alue, joka käsittelee rytmiä."@fi .

musa:p246 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p642 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "trumpetti"@fi,
        "trumpet"@sv ;
    skos:related musa:p247,
        musa:p641 .

musa:p257 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalimessut"@fi ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p364,
        musa:p66178 ;
    skos:prefLabel "messut"@fi,
        "mässor"@sv ;
    skos:scopeNote "Ehtoollisjumalanpalveluksessa esitettäväksi sävelletty vähintään kaksiosainen vokaaliteos."@fi .

musa:p290 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ariettat"@fi ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p401 ;
    skos:prefLabel "aariat"@fi,
        "arior"@sv ;
    skos:related musa:p1113,
        musa:p402 ;
    skos:scopeNote "Oopperaan, operettiin, oratorioon, kantaattiin, serenataan tai muuhun vastaavaan teokseen sisältyvä yksittäinen, yleensä orkesterin säestyksellä esitettävä laulu."@fi,
        "Termiä käytetään vain laulumusiikissa (sekä oopperoiden yhteydessä että itsenäisenä laulutyyppinä). Soitinmusiikissa samaa alkuperää oleva termi on  airit."@fi .

musa:p331 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "oboe"@fi,
        "oboe"@sv ;
    skos:related musa:p601 .

musa:p407 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T10:59:03+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "soololaulu"@fi ;
    skos:broader musa:p1133,
        musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "yksinlaulu"@fi,
        "solosång"@sv ;
    skos:related musa:p144,
        musa:p510 ;
    skos:scopeNote "Eurooppalaiseen taidemusiikkiperinteeseen kuuluva säestyksellinen tai säestyksetön  soololaulu ilmiönä. Sanasto ei sisällä vastaavanlaisia termejä yhtye- ja kuorolaululle."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa. Jos indeksoidaan  yksinlaulusävellyksiä, käytetään termiä yksinlaulut."@fi .

musa:p415 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ooppera"@fi,
        "opera"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p226,
        musa:p416 ;
    skos:scopeNote "Jos kohteena on yksittäinen oopperateos, käytetään termiä oopperat."@fi,
        "Näyttämötaiteisiin kuuluva musiikkiteatterin muoto ilmiönä ja taidemuotona."@fi .

musa:p418 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-06"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "acid jazz"@fi,
        "acid jazz"@sv ;
    skos:related musa:p419,
        musa:p420,
        musa:p421 ;
    skos:scopeNote "1980-luvulla syntynyt, hip hop -liikkeeseen liittyvä hard bopiin pohjautuva jazztyyli."@fi .

musa:p432 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169,
        musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rai"@fi,
        "rai"@sv ;
    skos:related musa:p422,
        musa:p473 ;
    skos:scopeNote "Algerialainen populaarilaulutyyli."@fi,
        "Termiä ei käytetä soitinmusiikista eikä tarkoittamaan yleisemmin arabimaissa suosittuja  laulutyylejä."@fi .

musa:p436 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:45:44+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "boogie woogie"@fi,
        "boogie woogie"@sv ;
    skos:related musa:p287,
        musa:p435,
        musa:p504 ;
    skos:scopeNote "Useimmiten pianolla esitettävään blues-pohjaiseen basso-ostinatoon (\"walking bass\")  perustuva populaarimusiikin tyyli."@fi .

musa:p437 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p434 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "salsa"@fi,
        "salsa"@sv ;
    skos:related musa:p287,
        musa:p543 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi kokoelmista sekä silloin, kun musiikin tarkempi laji ei  ole selvillä. Täsmentävät asiasanat ovat suositeltavia, esimerkiksi salsa : tanssimusiikki :  kokoelmat : Yhdysvallat."@fi,
        "Yleisnimitys afrokuubalaisen tanssimusiikin eri tyyleille. Salsa ei minkään yksittäisen  tanssin nimitys."@fi .

musa:p440 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p439 ;
    skos:prefLabel "bebop"@fi,
        "bebop"@sv ;
    skos:related musa:p421,
        musa:p720 ;
    skos:scopeNote "Jazzin tyylisuunta, joka syntyi swingin jälkeen yhtyekokoonpanoissa 1940-luvulla, alun  perin Yhdysvaltojen suurissa kaupungeissa, erityisesti New Yorkissa."@fi,
        "Koska bebop, kuten monet muutkin historialliset ilmiöt, ovat olleet suosiossa  myöhemminkin, on termiin syytä liittää aina ajallinen määre."@fi .

musa:p445 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-09-17T14:19:50+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p762 ;
    skos:prefLabel "ohjelmamusiikki"@fi,
        "programmusik"@sv ;
    skos:related musa:p443,
        musa:p444 ;
    skos:scopeNote "Koska vain joidenkin sävellysten kohdalla ohjelmallisuus on kiistaton (säveltäjä on itse sen ilmaissut), termiä on syytä käyttää harkiten."@fi,
        "Sävellys, jonka avulla säveltäjä haluaa synnyttää kuulijoissa ulkomusiikillisia  mielleyhtymiä. Ohjelmallisuus voi perustua teoksen nimeen, osien nimiin tai kuvailuun,  soitinmusiikkiin liitettyyn runoon tai mottoon jne."@fi .

musa:p492 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:06:59+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "jukeboksit"@fi ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levyautomaatit"@fi,
        "jukeboxar"@sv ;
    skos:related musa:p488,
        musa:p805,
        musa:p930 ;
    skos:scopeNote "Nimitys yleensä maksullisille laitteille, jotka soittavat automaattisesti äänilevyjä valinnan  mukaan."@fi .

musa:p5 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26,
        musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tangot"@fi,
        "tango"@sv ;
    skos:related musa:p554 ;
    skos:scopeNote "Argentiinassa 1800-luvun lopulla kehittynyt kaupunkilainen tanssi, joka on 1900-luvun  aikana levinnyt ympäri maailmaa, osittain eriytyneinä versioina. Termillä tarkoitetaan myös  tango-nimisiä sävellyksiä."@fi,
        "Koska \"suomalainen tango\" poikkeaa monelta osin argentiinalaisesta tangosta, on  mahdollisuuksien mukaan aina käytettävä maantieteellistä täsmennettä, esimerkiksi tangot :  bandoneon : Argentiina, tangot : Suomi."@fi .

musa:p517 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "brass bandit"@fi,
        "brass band"@sv ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p832 ;
    skos:prefLabel "puhallinorkesterit"@fi,
        "blåsorkestrar"@sv ;
    skos:related musa:p515,
        musa:p518 ;
    skos:scopeNote "Jos orkesteri koostuu pääosin puupuhaltimista, käytetään ensisijaisesti käsitettä  kamariorkesterit."@fi,
        "Pääosin vaskipuhaltimista koostuva orkesteri."@fi .

musa:p518 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p516 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p832 ;
    skos:prefLabel "soittokunnat"@fi,
        "musikkårer"@sv ;
    skos:related musa:p515,
        musa:p517 ;
    skos:scopeNote "Jos puhallinsoittimista koostuva kokoonpano sisältää modernin puhallinorkesterin  soittimet, siitä käytetään ilmaisua puhallinorkesterit. Jos tällainen kokoonpano on nimetysti  osa sotilaallista organisaatiota, käytetään lisäksi tai ainoastaan termiä sotilassoittokunnat."@fi,
        "Kokoonpanoltaan vaihteleva, lähinnä harrastuspohjainen vaskipuhallinsoitinkokoonpano,  jolla on esitetty sekä populaarimusiikkia että kevyempää taidemusiikkia sovituksina."@fi .

musa:p522 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hillbilly"@fi,
        "hillbilly"@sv ;
    skos:related musa:p519,
        musa:p521,
        musa:p833 ;
    skos:scopeNote "Lähinnä Yhdysvaltain kaakkoisosan vuoristoalueilla erityisesti 1920- ja 1930-luvuilla  harrastettu instrumentaalinen countryn tyyli, jossa on runsaasti vaikutteita mm.  irlantilaisesta perinnemusiikista."@fi .

musa:p528 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p527,
        musa:p65 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "duot"@fi,
        "duor"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p404 ;
    skos:scopeNote "(1) Kahden laulajan tai soittajan muodostama esityskokoonpano ja (2) kahdelle  soittimelle sävelletty tai niillä esitettävä sävellys."@fi,
        "Termiä käytetään aina yhdessä täsmenteiden kanssa, esim. duot : sopraano : altto  (esityskokoonpano), duot : viulu : alttoviulu (esityskokoonpano tai sävellys)."@fi .

musa:p541 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "merengue"@fi,
        "merengue"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p543,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "Dominikaanisessa tasavallassa, Haitilla ja Venezuelassa harrastettava tanssimusiikin laji."@fi .

musa:p548 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T11:52:29+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laserlevyt"@fi,
        "laserskivor"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p549 ;
    skos:prefLabel "CD-levyt"@fi,
        "CD-skivor"@sv ;
    skos:related musa:p66045,
        musa:p66081,
        musa:p66141 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys erilaisille optisille CD-standardiin perustuville levyille."@fi .

musa:p549 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T09:32:49+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laserlevyt"@fi,
        "laserskivor"@sv ;
    skos:broader musa:p548,
        musa:p842 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "CD-äänilevyt"@fi,
        "CD-ljudskivor"@sv ;
    skos:related musa:p66045,
        musa:p66141 ;
    skos:scopeNote "CD-standardiin perustuvan audiolevyn nimitys."@fi .

musa:p590 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "akusmaattinen musiikki"@fi,
        "elektronimusiikki"@fi,
        "elektroninen musiikki"@fi,
        "konkreettinen musiikki"@fi,
        "nauhamusiikki"@fi,
        "tietokonemusiikki"@fi,
        "bandmusik"@sv,
        "datormusik"@sv,
        "elektronisk musik"@sv,
        "konkret musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1117 ;
    skos:prefLabel "elektroakustinen musiikki"@fi,
        "elektroakustisk musik"@sv ;
    skos:related musa:p1114,
        musa:p591,
        musa:p592 ;
    skos:scopeNote "Uuden taidemusiikin suuntaus, joka perustuu elektronisesti tuotetun tai käsitellyn  ääniaineksen käyttöön. Jos kyseessä ei ole taidemusiikin piiriin kuuluva ilmiö, käytetään  termiä elektroninen populaarimusiikki."@fi .

musa:p591 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "radiofonia"@fi,
        "radiofoni"@sv ;
    skos:related musa:p1137,
        musa:p1183,
        musa:p590,
        musa:p867 ;
    skos:scopeNote "Radiokuunnelman ja elektroakustisen musiikin keinoin toteutettu teos."@fi .

musa:p601 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p602,
        musa:p603 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "englannintorvi"@fi,
        "engelskt horn"@sv ;
    skos:related musa:p331 .

musa:p607 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:48:52+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikinjohtajat"@fi,
        "dirigenter"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kapellimestarit"@fi,
        "kapellmästare"@sv ;
    skos:related musa:p1118,
        musa:p604,
        musa:p759 ;
    skos:scopeNote "Orkestereiden ja soitinyhtyeiden johtajan nimitys. Kuoron tai lauluyhtyeen johtajasta  käytetään termiä kuoronjohtaja."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden yhteydessä teoksista,  jotka käsittelevät kapellimestareita ja/tai heidän työtään. Yksittäisten teosten äänitteiden  yhteydessä termiä ei tule käyttää."@fi .

musa:p613 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:18:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p188 ;
    skos:prefLabel "säestäminen"@fi ;
    skos:related musa:p1126,
        musa:p468,
        musa:p606 ;
    skos:scopeNote "Solistisen esityksen tukeminen soittamalla tai laulamalla."@fi,
        "Termiä käytetään vain aihetta koskevan kirjallisuuden ja laulun- ja soitonoppaiden  indeksoinnissa. Musiikkiesitysten tallenteiden yhteydessä käytetään soveltaen termiä  säestykset."@fi .

musa:p616 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "klassiikka"@fi,
        "klassisismi"@fi ;
    skos:broader musa:p471 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p614,
        musa:p615,
        musa:p865 ;
    skos:prefLabel "klassismi"@fi,
        "klassicism"@sv ;
    skos:scopeNote "Muiden tyylikausitermien tavoin termiä käytetään yhdessä musiikillisen täsmenteen  kanssa, esimerkiksi klassismi : taidemusiikki : Ruotsi."@fi,
        "Taidemusiikin tyylikausi noin 1700-luvun puolivälistä 1800-luvun alkupuolelle  romantiikan aikaan asti."@fi .

musa:p621 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p620 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levytys"@fi,
        "skivinspelning"@sv ;
    skos:related musa:p1139,
        musa:p619,
        musa:p622 ;
    skos:scopeNote "Jos halutaan indeksoida levytyksen tuloksena syntyviä tuotteita (levytyksiä), käytetään  termiä äänitykset."@fi,
        "Prosessi, jonka avulla ja kuluessa auditiivinen esitys taltioidaan kiinteälle alustalle  (levylle tai nauhalle). Levytyksen tavoitteena on normaalisti valmistaa äänilevyjä tai -nauhoja."@fi .

musa:p643 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p644 ;
    skos:prefLabel "folkmusiikki"@fi,
        "folkrock -- akustisk"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p732 ;
    skos:scopeNote "Alkuperältään angloamerikkalainen, perinnemusiikin tyyleihin ja sävelmiin nojautuva  akustissen musiikin tyylilaji, joka syntyi 1950-luvun puolivälissä ja kukoisti erityisesti 1960-luvun alkupuolella myös Yhdysvaltojen ulkopuolella."@fi,
        "Folkmusiikkia on tehty 1990-luvulle asti, mutta termin käyttö tulee aina rajata  tyylinmukaiseen musiikkiin."@fi .

musa:p66045 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T09:32:49+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Super Audio CD-levyt"@fi,
        "Super Audio CD-skivor"@sv ;
    skos:broader musa:p842 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "SACD-levyt"@fi,
        "SACD"@sv ;
    skos:related musa:p548,
        musa:p549,
        musa:p66141 ;
    skos:scopeNote "Jos levy on ns. hybridilevy, joka sisältää sekä CD- että SACD-muotoisen audiosisällön,  käytetään termiä CD-äänilevy."@fi,
        "Yleisnimitys SACD-standardin mukaan valmistetuille levyille."@fi .

musa:p66057 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p938 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "bootlegit"@fi,
        "bootlegs"@sv ;
    skos:related musa:p504,
        musa:p66057,
        musa:p937 ;
    skos:scopeNote "Ilman oikeudenhaltijan lupaa valmistettu ja levitetty julkaisu, tavallisimmin LP- tai CDlevy.  Pääosa bootleg-tallenteista sisältää konserteissa luvatta tehtyjä äänityksiä. Bootlegtallenteita  levitetään sekä kaupallisesti että puhtaasti harrastuksen vuoksi."@fi,
        "Käyttöyhteys ilmaistaan täsmentävillä asiasanoilla, esimerkiksi Dylan, Bob : äänitteet :  bootlegit."@fi .

musa:p66076 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vastaanotto"@fi,
        "reception"@sv ;
    skos:related musa:p442,
        musa:p761,
        musa:p926,
        musa:p927 ;
    skos:scopeNote "Musiikin yhteydessä sävellysten ja niiden esitysten vastaanotto (kriitikot ja tavallinen  yleisö)."@fi,
        "Termiä käytetään käsitteiden \"reseptiohistoria\" ja \"reseptioteoria\" sijasta tilanteeseen  soveltuvien ketjujen avulla, esimerkiksi vastaanotto : oopperat: Suomi : 1970-luku."@fi .

musa:p66096 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-11-20"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T14:47:06+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "cityblues"@fi,
        "cityblues"@sv ;
    skos:broader musa:p435 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "city blues"@fi,
        "city blues"@sv ;
    skos:related musa:p1140,
        musa:p583,
        musa:p754 ;
    skos:scopeNote "1920- ja 1930-luvuilla kaupungeissa kehittynyt bluesin tyylilaji, joka on yleensä akustista  pienyhtyebluesia selvin yhteyksin jazziin. City bluesin edustajia ovat mm. Big Maceo,  Tampa Red, ja Sonny Boy Williamson I."@fi,
        "Myöhempien aikojen kaupunkilaisbluesista käytetään termiä urban blues."@fi .

musa:p66137 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-13T10:17:42+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "drum and bass"@fi,
        "drum'n'bass"@fi,
        "jungle"@fi,
        "drum and bass"@sv,
        "drum'n'bass"@sv,
        "jungle"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "drum 'n' bass"@fi,
        "drum 'n' bass"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p420,
        musa:p576,
        musa:p578 ;
    skos:scopeNote "Elektronisen tanssimusiikin alalaji, joka kehittyi Englannissa 1990-luvun alkupuolella  hardcore-teknosta. Jungle on drum 'n' bassin rinnakkainen ilmiö (enemmän reggaevaikutteinen)  ja molemmat perustuvat nopeisiin polyrytmeihin ja synkopoituun breakbeatiin  sekä matalataajuisiin bassokulkuihin."@fi .

musa:p67523 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:57+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p780 ;
    skos:prefLabel "kirkkomuusikot"@fi,
        "kyrkomusiker"@sv ;
    skos:related musa:p63,
        musa:p780 ;
    skos:scopeNote "Kristillisen kirkon piirissä työskentelevä muusikko."@fi,
        "Termiä käytetään ilmaisemaan ammattia, ei kaikista kirkkomusiikkia esimerkiksi levyllä  esittävistä muusikoista."@fi .

musa:p676 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p603,
        musa:p677 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "nokkahuilu"@fi,
        "blockflöjt"@sv ;
    skos:related musa:p248 .

musa:p699 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p414,
        musa:p700 ;
    skos:prefLabel "näytelmät"@fi,
        "skådespel"@sv ;
    skos:related musa:p1183,
        musa:p165 ;
    skos:scopeNote "Musiikin indeksoinnissa termiä käytetään aina täsmentävän musiikkitermin kanssa,  esimerkiksi näytelmät : rock. Täsmällistä termiä musiikkinäytelmät on suositeltavaa käyttää  aina kun se on mahdollista."@fi,
        "Näyttämötaideteoksen nimitys."@fi .

musa:p7 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p749 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p900,
        musa:p902 ;
    skos:prefLabel "valssit"@fi,
        "valser"@sv ;
    skos:scopeNote "Kansainomaista alkuperää oleva kolmijakoinen tanssi, joka alkoi yleistyä 1700-luvun  lopulla. Valssi on eri muodoissaan yksi suosituimmista edelleen tanssittavista tansseista.  Termillä tarkoitetaan myös valssi-nimisiä sävellyksiä."@fi,
        "Termin yleisyyden ja monikäyttöisyyden takia siihen on syytä yhdistää selittäviä  asiasanoja, esimerkiksi valssit : kamariorkesterit : Itävalta : 1790-luku, valssit : harmonikka  : Suomi."@fi .

musa:p711 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p265,
        musa:p906,
        musa:p907 ;
    skos:prefLabel "opetusmenetelmät"@fi,
        "undervisningsmetoder"@sv ;
    skos:related musa:p710 ;
    skos:scopeNote "Musiikin opetusmenetelmät indeksoidaan aina mahdollisimman tarkasti, esim. piano :  opetusmenetelmät : Suzuki-menetelmä. Myös muita kuin sanastossa nyt mainittuja  menetelmiä (Kodály, Orff ja Suzuki) voi tarvittaessa käyttää vastaavalla tavalla."@fi,
        "Yleisnimitys erilaisille pedagogisille metodeille."@fi,
        "Också andra än i registret nämnda undervisningsmetoder kan användas som ämnesord."@sv .

musa:p713 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-09-18T10:58:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p360,
        musa:p562,
        musa:p762 ;
    skos:prefLabel "orkesterimusiikki"@fi,
        "orkestermusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi vain, jos indeksoitavalla musiikilla ei ole  täsmällisempää määritelmää (esimerkiksi konsertot, sarjat, sinfoniat, alkusoitot jne.) Jos  halutaan indeksoida muulle kokoonpanolle kuin sinfoniaorkesterille sävellettyä musiikkia,  käytetään sopivia täsmentäviä termejä, esimerkiksi orkesterimusiikki : kamariorkesterit :  Suomi."@fi,
        "Yleisnimitys eurooppalaiselle orkesterille sävelletylle taidemusiikille."@fi .

musa:p780 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T11:02:59+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kanttori-urkurit"@fi ;
    skos:broader musa:p465,
        musa:p67523,
        musa:p781 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kanttorit"@fi,
        "kantorer"@sv ;
    skos:related musa:p67523 ;
    skos:scopeNote "Kristillisen kirkon esilaulaja ja kuoronjohtaja, jolla on protestanttisissa maissa yleensä  myös urkurin tehtäviä."@fi .

musa:p784 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "minnelaulajat"@fi,
        "minnesångare"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p787,
        musa:p788 ;
    skos:scopeNote "Saksalaisella kielialueella 1100-1300-luvuilla vaikuttaneiden kiertelevien laulajien  nimitys."@fi .

musa:p787 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "trubaduurit"@fi,
        "trubadurer"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p784,
        musa:p788 ;
    skos:scopeNote "Keskiaikaisia, lähinnä Etelä-Ranskan alueella toimineita runoilijoita ja muusikoita."@fi,
        "Termiä ei käytetä nykyaikaisen laulelmamusiikin ja viihteen yhteydessä. Sen sijasta  käytetään soveltaen termiä laulajat, esimerkiksi laulajat : laulelmat : Suomi."@fi .

musa:p788 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "truveerit"@fi,
        "trouverer"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p784,
        musa:p787 ;
    skos:scopeNote "Keskiaikaisia, lähinnä Pohjois-Ranskan alueella toimineita runoilijoita ja muusikoita."@fi .

musa:p842 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T09:32:49+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vinyylilevyt"@fi ;
    skos:broader musa:p1000 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p549,
        musa:p66045 ;
    skos:prefLabel "äänilevyt"@fi,
        "grammofonskivor"@sv ;
    skos:related musa:p66141 ;
    skos:scopeNote "Sanastossa ei ole termejä kaikille erityyppisille äänilevyille, joten tarkempi tieto niistä on merkittävä luettelointitietueen huomautuksiin."@fi,
        "Äänite, jossa informaatio on jollain tekniikalla koodattu pyörivän kiekon pintaan."@fi .

musa:p849 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:17+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "pilkkalaulut"@fi,
        "nidvisor"@sv ;
    skos:related musa:p15,
        musa:p343,
        musa:p850 ;
    skos:scopeNote "Mikä tahansa laulu, jonka tekstillä pyritään arvostelemaan kriittisesti jotain asiaa.  Pilkkalaulun tekstin ei tarvitse olla poliittinen. Suomalaisia pilkkalaulun esittäjiä ovat mm.  J. Alfred Tanner ja Jaakko Teppo."@fi .

musa:p852 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p15,
        musa:p289,
        musa:p751 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "työväenlaulut"@fi,
        "arbetarsånger"@sv ;
    skos:related musa:p848 ;
    skos:scopeNote "Funktionaalinen ilmaisu, jolla tarkoitetaan sanoitukseltaan kantaaottavia lauluja, joita on  käytetty järjestäytyneen työväenliikkeen toiminnassa."@fi .

musa:p855 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:18+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66025 ;
    skos:prefLabel "nuotinluku"@fi,
        "notläsning"@sv ;
    skos:related musa:p156,
        musa:p158,
        musa:p66168 ;
    skos:scopeNote "Nuottikirjoituksen tulkitseminen."@fi .

musa:p861 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "duosonaatit"@fi,
        "kamarisonaatit"@fi,
        "kirkkosonaatit"@fi,
        "soolosonaatit"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p194 ;
    skos:prefLabel "sonaatit"@fi,
        "sonater"@sv ;
    skos:related musa:p1005,
        musa:p1006,
        musa:p304 ;
    skos:scopeNote "Sonaattimuotoinen sävellys yleensä kahdelle soittimelle, joista toinen on soolosoitin. Myös yhden soittimen soolosonaatteja on olemassa. Historiallisesti termiä on käytetty väljemmin, yleensä soitinsävellyksen nimenä."@fi,
        "Termiä käytetään teoksista, joille säveltäjä on antanut nimen sonaatti, aina yhdistettynä  soolosoittimet nimeen, esimerkiksi sonaatit : viulu : cembalo. Säestävää soitinta ei tarvitse  merkitä, jos kyseessä on vakiintunut yhdistelmä, esimerkiksi viulu : sonaatit  (säestyssoittimena piano). Jos kyseessä on sonaatti yhdelle soittimelle, käytetään lisäksi  termiä soolot, esimerkiksi sonaatit : sello : soolot."@fi .

musa:p870 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "sekvensseri"@fi,
        "sequencer"@sv ;
    skos:related musa:p1138,
        musa:p592,
        musa:p868 ;
    skos:scopeNote "Syntetisaattoria simuloiva tietokoneohjelma. Vastaava soitintermi on sekvensserit."@fi,
        "Termiä on syytä käyttää aina täsmenteen tietokoneohjelmat kanssa, esimerkiksi  sekvensseri : tietokoneohjelmat."@fi .

musa:p904 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:23+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "live-konsertit"@fi ;
    skos:broader musa:p921 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66044 ;
    skos:prefLabel "konsertit"@fi,
        "konserter"@sv ;
    skos:related musa:p703,
        musa:p894 ;
    skos:scopeNote "Termiä voi käyttää eri musiikinlajien yhteydessä kertomaan taltioinnin luonteesta,  esimerkiksi rock : konsertit, kamarimusiikki : konsertit."@fi,
        "Yleisesti mikä tahansa yleisölle järjestetty musiikinesitystilaisuus."@fi .

musa:p924 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1010,
        musa:p159,
        musa:p923 ;
    skos:prefLabel "säveloppi"@fi,
        "melodik"@sv ;
    skos:scopeNote "Sävelten keskinäisiä suhteita käsittelevä musiikinteorian osa-alue."@fi .

musa:p950 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:20+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p413 ;
    skos:prefLabel "sanoitukset"@fi,
        "sångtexter"@sv ;
    skos:related musa:p66041,
        musa:p66092,
        musa:p949 ;
    skos:scopeNote "Musiikkiteoksiin tehty teksti."@fi,
        "Sanoituksen kohteena oleva musiikinlaji on suositeltavaa ilmaista täydentävällä  asiasanalla, esimerkiksi sanoitukset : iskelmät : Suomi. Jos sanoitus on tarkemmin määritelty  libretoksi, käytetään pelkästään tai lisäksi termiä libretot."@fi .

musa:p953 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "harmonia"@fi,
        "harmonier"@sv,
        "satslära"@sv ;
    skos:broader musa:p120,
        musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p506 ;
    skos:prefLabel "soinnutus"@fi,
        "harmonisering"@sv ;
    skos:related musa:p69007 ;
    skos:scopeNote "Sävellyksen harmoninen kokoonpano sekä tekniikka, jolla sointuja käytetään  sävellyksessä (homofonisessa musiikissa)."@fi .

musa:p961 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T13:01:59+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "stereofonia"@fi,
        "stereofoni"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p448,
        musa:p628,
        musa:p763 ;
    skos:scopeNote "Äänentoistotekniikassa käytettävä termi, jolla tarkoitetaan kaksikanavaista toistoa.  Stereofonian perustavoitteena on äänityksessä ja toistossa jäljitellä ihmisen korvien sijaintia  ja hahmotuskykyä."@fi .

musa:p985 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:41:47+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p1184 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "musiikkiteollisuus"@fi,
        "musikindustri"@sv ;
    skos:related musa:p1109,
        musa:p71260,
        musa:p986 ;
    skos:scopeNote "Kaikkien teollisesti toimivien elinkeinoelämän haarojen kokonaisuus, jotka osallistuvat  musiikin tuottamiseen (levy-yhtiöt, musiikkikustantajat, radio- ja televisiotuotanto jne.)."@fi .

musa:p110 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "elektroniset soittimet"@fi,
        "elektroniska musikinstrument"@sv,
        "elinstrument"@sv ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p23,
        musa:p507,
        musa:p592,
        musa:p813 ;
    skos:prefLabel "sähkösoittimet"@fi,
        "elektriska musikinstrument"@sv .

musa:p1114 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-04T10:37:33+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "electroclash"@fi,
        "electronica"@fi,
        "elektro"@fi,
        "elektropop"@fi,
        "konemusiikki"@fi,
        "syntikkapop"@fi,
        "electroclash"@sv,
        "electronica"@sv,
        "electropop"@sv,
        "elektro"@sv,
        "syntpop"@sv ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p73973 ;
    skos:prefLabel "elektroninen populaarimusiikki"@fi,
        "elektronisk populärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p431,
        musa:p590 ;
    skos:scopeNote "Syntetisaattoreiden ja muiden vastaavien elektronisten äänentuottamisvälineiden avulla luotu populaarimusiikki. Termi voi liittyä erilaisiin populaarimusiikin ryhmiin (esimerkiksi  kokeellinen populaarimusiikki, ns. harmaan vyöhykkeen musiikki, syntetisaattorimusiikki,  new age -musiikki, \"syntikkapop\", progressiivinen rock ja \"syntikkaviihde\"). Termiä  käytetään myös tietokoneen avulla tuotetusta popmusiikista, esim. joistain teknon alalajeista."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi jonkin populaarimusiikin tyyliä kuvaavan termin  kanssa, esimerkiksi elektroninen populaarimusiikki : tekno : Saksa : 1990-luku."@fi .

musa:p1124 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "soitinkoulut"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soitonoppaat"@fi,
        "instrumentskolor"@sv ;
    skos:related musa:p1132,
        musa:p199,
        musa:p468,
        musa:p689,
        musa:p78 ;
    skos:scopeNote "Nimitys jonkin soittimien hallitsemiseen opastavalle julkaisulle. Soitonopas voi olla  muodoltaan yhtä hyvin painettu kirja, äänite, videotallenne tai moniviestin."@fi,
        "Termiä käytetään aina yhdessä soittimen nimen kanssa, esimerkiksi soitonoppaat :  mandoliini. Soitonoppaan vaikeustasoa voidaan ilmaista termeillä alkeistaso ja keskitaso."@fi .

musa:p1130 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kabareet"@fi,
        "kabaréer"@sv ;
    skos:related musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p66103 ;
    skos:scopeNote "Musiikin yhteydessä termi kytketään varsinaiseen asiayhteyteen, esimerkiksi kabareet :  esiintyjät : matrikkelit."@fi,
        "Ravintolaviihteen laji tai tällaisen viihteen esityspaikka. Viihteen lajina kabareelle on  ominaista monista aineksista koostuva ohjelma, joka kuitenkin muodostaa juonellisen  kokonaisuuden. Suomessa 1960-luvulla kehittynyt poliittinen kabaree irtautui  ravintolaympäristöstä."@fi .

musa:p1147 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T14:03:02+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "showt"@fi,
        "shower"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p66103 ;
    skos:scopeNote "Tarvittaessa käytetään asiaa täsmentäviä musiikin asiasanoja, esimerkiksi showt :  viihdemusiikki : Suomi."@fi,
        "Yleisnimitys viihteelliselle näyttämöesitykselle, joka ei välttämättä koostu musiikista tai  sisällä pelkästään sitä."@fi .

musa:p1185 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-05-27"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:19+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "varieteet"@fi,
        "varietéer"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p165,
        musa:p66103 ;
    skos:scopeNote "Viihteellinen näyttämötaiteen laji, jolle on ominaista temaattisesti ja teknisesti vaihteleva  ohjelmisto (paljon muutakin kuin musiikkia) ja orkesterisäestys. Historiallisesti tarkastellen  termillä tarkoitetaan monia erinimisiä ilmiöitä eri puolilla Eurooppaa."@fi .

musa:p15 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p848,
        musa:p852 ;
    skos:prefLabel "poliittiset laulut"@fi,
        "politiska sånger"@sv ;
    skos:related musa:p849,
        musa:p850 ;
    skos:scopeNote "Nimitys laulumusiikille, jonka sanoitukset sisältävät yhteiskunnallista kommentointia tai  suoranaista kritiikkiä."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi aina täsmentävien asiasanojen kanssa, esimerkiksi  poliittiset laulut : työväenliike : Suomi : 1910-luku."@fi .

musa:p158 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T11:03:20+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "solfege"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66025 ;
    skos:prefLabel "säveltapailu"@fi,
        "tonträffning"@sv ;
    skos:related musa:p156,
        musa:p337,
        musa:p572,
        musa:p855 ;
    skos:scopeNote "Korvankoulutuksen ja nuotinlukutaidon opetusmenetelmä, jonka tavoitteena on oppia  laulamaan (tai soittamaan mielessään) edessä oleva nuottikuva, ja oppia kirjoittamaan  nuoteiksi kuultu tai mielessä soiva musiikki ilman soittimen käyttämistä apuvälineenä."@fi .

musa:p162 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p190,
        musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p851 ;
    skos:prefLabel "kansanlaulut"@fi,
        "folkvisor"@sv ;
    skos:related musa:p176,
        musa:p630 ;
    skos:scopeNote "Termin yhteydessä suositellaan aina käytettäväksi sekä esityskokoonpanon selvittävää  täsmennettä että maantieteellistä määrettä, esimerkiksi kansanlaulut : lauluyhtyeet :  Bulgaria."@fi,
        "Vokaalinen kansanmusiikkiteos esityskokoonpanosta riippumatta."@fi .

musa:p179 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1005,
        musa:p1012,
        musa:p945 ;
    skos:prefLabel "muoto-oppi"@fi,
        "formlära"@sv ;
    skos:related musa:p685 ;
    skos:scopeNote "Sävelteoksen muotorakenteita käsittelevä oppi ja sen analyyttinen tai tutkimuksellinen  soveltaminen."@fi .

musa:p190 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "neo-kansanmusiikki"@fi,
        "tanhumusiikki"@fi,
        "folkdansmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p191,
        musa:p638 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p162,
        musa:p639,
        musa:p640 ;
    skos:prefLabel "kansanmusiikki"@fi,
        "folkmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiin suositellaan aina lisättäväksi tarkentavia täsmenteitä, esimerkiksi kansanmusiikki  : kantele : Suomi, kansanmusiikki : pygmit."@fi,
        "Yleisnimitys musiikille, joka on kuulonvaraisesti siirtynyttä kansanperinnettä aitoina  esityksinä ja/tai tulkintoina."@fi,
        "Indexera folkmusik från ett geografiskt område eller tillhörande en etnisk grupp som t.ex. folkmusik"@sv .

musa:p226 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:15+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "operetit"@fi,
        "operetter"@sv ;
    skos:related musa:p149,
        musa:p206,
        musa:p414,
        musa:p415 ;
    skos:scopeNote "Orkesterisäestyksinen musiikkiteatterisävellys, jossa vaihtelevat puhutut ja lauletut osat.  Rajanveto musiikkinäytelmiin ja koomiseen oopperaan on häilyvä, samoin historiallisesti  uudempaan musikaaliin."@fi,
        "Rajanvedon vaikeuden takia termiä vain niiden teosten yhteydessä, jotka  hakuteoksissakin on määritelty opereteiksi."@fi .

musa:p405 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p351,
        musa:p466,
        musa:p72265 ;
    skos:prefLabel "latinalainen kirkkolaulu"@fi,
        "latinsk kyrkosång"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä ei käytetä musiikin indeksoinnissa gregoriaanisen laulun synonyyminä, jollaisena  se esiintyy monissa hakuteoksissa."@fi,
        "Yleisnimitys katolisen kirkon perinteisille yksiäänisille laulutyyleille, jotka ovat  eriytyneet lähinnä historiallis-maantieteellisiksi ilmiöiksi (ambrosiaaninen, gregoriaaninen, gallikaaninen ja mozarabinen laulu)."@fi .

musa:p421 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p565,
        musa:p566 ;
    skos:prefLabel "mainstream"@fi,
        "mainstream"@sv ;
    skos:related musa:p418,
        musa:p440 ;
    skos:scopeNote "1950-luvulla bebopista kehittynyt pienyhtyejazzin tyyli, josta on sittemmin tullut hyvin  yleinen suuntaus."@fi .

musa:p438 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-11T12:09:53+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p26,
        musa:p66086,
        musa:p796 ;
    skos:prefLabel "latinalaisamerikkalainen musiikki"@fi,
        "latinamerikansk musik"@sv ;
    skos:related musa:p434 ;
    skos:scopeNote "Termiä ei käytetä latinalaisessa Amerikassa sävelletystä eurooppalaisen perinteen mukaisesta taidemusiikista."@fi,
        "Yleisnimitys latinalaisessa Amerikassa (Meksiko, Keski- ja Etelä-Amerikka sekä  Karibian saaret) esiintyville etnisille ja populaareille musiikkityyleille."@fi .

musa:p447 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "huoneakustiikka"@fi,
        "rakennusakustiikka"@fi,
        "äänioppi"@fi,
        "byggnadsakustik"@sv,
        "ljudlära -- (musik)"@sv,
        "rumsakustik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p449 ;
    skos:prefLabel "akustiikka"@fi,
        "akustik"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p628,
        musa:p763,
        musa:p961 ;
    skos:scopeNote "(1) Ääntä ja äänen ominaisuuksia tutkiva tieteen (mekaniikan) ala, (2) tilassa kuuluvaan  tai soittimen tuottamaan ääneen liittyvä fysikaalinen ominaisuus."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden asiasanoituksessa."@fi .

musa:p456 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "koraalipreludit"@fi ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p714 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "koraalialkusoitot"@fi,
        "koralförspel"@sv ;
    skos:related musa:p16,
        musa:p370,
        musa:p457 ;
    skos:scopeNote "Muita koraali-alkuisia termejä ei ole otettu sanastoon esikytkettyinä, vaan ne täytyy muodostaa jälkikytkennän avulla, esimerkiksi fantasiat : koraalit, partitat : koraalit,  koraalit : sovitukset."@fi,
        "Yleensä uruilla esitettävä lyhyt sävelmä, jonka temaattisena pohjana on jokin koraali- eli  virsisävelmä."@fi .

musa:p488 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "mekaaniset soittimet"@fi,
        "mekaniska musikinstrument"@sv ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p489,
        musa:p490,
        musa:p491 ;
    skos:prefLabel "automaattisoittimet"@fi,
        "automatiska musikinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p492 .

musa:p540 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "mento"@fi,
        "mento"@sv ;
    skos:related musa:p541,
        musa:p542,
        musa:p544,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "Jamaikalla 1940-luvulla kehittynyt kansanomainen populaarimusiikkityyli, jolla on  yhtymäkohtia calypso-musiikkiin."@fi .

musa:p543 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "son"@fi,
        "son"@sv ;
    skos:related musa:p437,
        musa:p541,
        musa:p840,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "Kuubalainen populaarimusiikkilaji, jonka tahtilaji on 2/4. Sonin läheinen sukulainen on  salsa. Meksikossa ja muualla Väli-Amerikassa esiintyvästä sonista, joka poikkeaa  rakenteeltaan ja soittimistoltaan kuubalaisesta sonista, käytetään termiä son-musiikki."@fi,
        "Avser son från Karibien, främst den afroamerikanska traditionen på Kuba"@sv .

musa:p559 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p287 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p558,
        musa:p581,
        musa:p672,
        musa:p673 ;
    skos:prefLabel "traditionaalinen jazz"@fi,
        "traditionell jazz"@sv ;
    skos:scopeNote "Jazzin varhaisimpien tyylien yleisnimitys."@fi .

musa:p584 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455,
        musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p208,
        musa:p811,
        musa:p93 ;
    skos:prefLabel "sitrasoittimet"@fi,
        "cittror"@sv .

musa:p62139 a skos:Concept ;
    dct:created "2003-09-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p2004,
        musa:p66081,
        musa:p930 ;
    skos:prefLabel "lasersoittimet"@fi,
        "laserspelare"@sv ;
    skos:related musa:p805 ;
    skos:scopeNote "Laite, joilla voidaan toistaa lasersäteellä luettavia optiseen tallennukseen perustuvia  levyjä."@fi,
        "Termi on käytössä vain alan teknisessä kirjallisuudessa, normaalisti käytetään  täsmällisempiä termejä."@fi .

musa:p622 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "miksaus"@fi,
        "mixning"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p619,
        musa:p620,
        musa:p621,
        musa:p66113 ;
    skos:scopeNote "Levytysprosessin vaihe, jossa äänitettyjä ääniraitoja valitaan ja editoidaan lopullisen äänitteen rakentamiseksi."@fi .

musa:p627 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p626 ;
    skos:prefLabel "äänentallennuslaitteet"@fi,
        "inspelningsapparater"@sv ;
    skos:related musa:p620,
        musa:p628,
        musa:p763 ;
    skos:scopeNote "Teknisiä laitteita, joiden avulla ääntä voidaan tallentaa jonkinlaiselle fyysiselle alustalle."@fi .

musa:p65 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:55:06+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lauluryhmät"@fi ;
    skos:broader musa:p527 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p528,
        musa:p529,
        musa:p856 ;
    skos:prefLabel "lauluyhtyeet"@fi,
        "sångensembler"@sv ;
    skos:related musa:p500 ;
    skos:scopeNote "2-9 laulajan muodostaman esityskokoonpanon nimitys. Suuremmasta kokoonpanosta  käytetään termiä kuorot."@fi,
        "Termiä voi käyttää kaikkien musiikinlajien indeksoinnissa, mutta selventävät lisätermit  ovat suositeltavia, esimerkiksi lauluyhtyeet : rock, lauluyhtyeet : sovitukset :  perinnemusiikki."@fi .

musa:p65832 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "black metal"@fi,
        "black metal"@sv ;
    skos:related musa:p65835,
        musa:p65836,
        musa:p65839,
        musa:p65840 ;
    skos:scopeNote "1980-luvun lopulla thrash metal -tyylistä kehittynyt heavy rockin soittoteknisesti  yksinkertainen alalaji, jolle ovat ominaisia nopea, aggressiivinen soittotapa ja  korkeaääninen, kirskuva laulutapa. Sanoitusten aihepiiri liittyy usein uskonnollisiin  ilmiöihin ja mytologioihin. Tyypillisiä edustajia ovat Carcass, Cradle of Filth, Deicide ja  Napalm Death."@fi .

musa:p65835 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "death metal"@fi,
        "death metal"@sv ;
    skos:related musa:p65832,
        musa:p65836,
        musa:p65839,
        musa:p65840 ;
    skos:scopeNote "1980-luvun lopulla thrash metal -tyylistä kehittynyt heavy rockin alalaji, jolle ovat  ominaisia äkilliset tempomuutokset, matalalle viritetyt soittimet sekä matala, mörisevä  laulutyyli. Tyypillisiä edustajia ovat Morbid Angel, Bolt Thrower ja varhainen Amorphis."@fi .

musa:p65836 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "doom metal"@fi,
        "doom metal"@sv ;
    skos:related musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p65839,
        musa:p65840 ;
    skos:scopeNote "1980-luvulla syntynyt, äärimmäisen synkkä ja liikkumaton heavy rockin tyylilaji.  Tyypillisiä edustajia ovat Anathema, Cathedral ja My Dying Bride."@fi .

musa:p65839 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "speed metal"@fi,
        "speed metal"@sv ;
    skos:related musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p65836,
        musa:p65840 ;
    skos:scopeNote "1980-luvun alussa Yhdysvalloissa syntynyt erittäin nopea ja teknisesti vaativa heavy  rockin tyyli, joka on saanut vahvoja vaikutteita punk rockista. Tunnettuja edustajia ovat  olleet Anthrax, Megadeth, Metallica (varhainen), Slayer ja suomalainen Stone."@fi .

musa:p65840 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-04-25"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:33+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "thrash"@fi,
        "trash metal"@fi,
        "thrash"@sv,
        "trash metal"@sv ;
    skos:broader musa:p570 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "thrash metal"@fi,
        "thrash metal"@sv ;
    skos:related musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p65836,
        musa:p65839 ;
    skos:scopeNote "1980-luvulla syntynyt heavy rockin tyyli, joka on luonteeltaan erittäin perkussiivista ja  aggressiivista. Varsinkin alussa tyyli oli nopeatempoista ja hyvin lähellä speed metal -tyyliä.  Tunnettuja edustajia Pantera, Sepultura ja Voivod."@fi .

musa:p66044 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "konsertot -- yhtyeet -- orkesterit"@fi,
        "neloiskonsertot"@fi,
        "viitoiskonsertot"@fi,
        "yhtyekonsertot"@fi,
        "konserter -- ensembler -- orkester"@sv ;
    skos:broader musa:p561,
        musa:p904 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ryhmäkonsertot"@fi,
        "gruppkonserter"@sv ;
    skos:related musa:p560,
        musa:p853,
        musa:p854 ;
    skos:scopeNote "Orkesterisäestyksellinen konsertto, joissa on vähintään neljä soolosoitinta, mutta joka ei  ole varsinainen concerto grosso. Pelkistä soolosoittimista (tai soolosoittimista ja  continuosta) koostuvista konsertoista käytetään termiä kamarikonsertot. Tärkeitä  ryhmäkonserttojen säveltäjiä ovat olleet mm. Fasch, Heinichen, Telemann ja Vivaldi."@fi .

musa:p66103 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:37+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "vaudeville"@fi,
        "vaudeville"@sv ;
    skos:related musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165 ;
    skos:scopeNote "Termillä on tarkoitettu historian eri vaiheissa (1500-luvulta 1900-luvulle) monenlaisia,  mutta perusolemukseltaan viihteellisiä ohjelmatyyppejä. Yleisimmässä merkityksessä  vaudeville on koomisen oopperan rinnakkaisilmiö. Yhdysvalloissa termiä on käytetty  samassa merkityksessä kuin termiä varieteet."@fi,
        "Termiä käytetään musiikkikirjastollisuuden ulkopuolella vain, kun indeksoinnin kohde on  hakuteoksissa tai julkaisussa määritelty vaudevilleksi. Täsmentävät asiasanat ovat yleensä  tarpeen, esimerkiksi vaudeville : Ranska : 1700-luku, vaudeville : Yhdysvallat : 1900-luku."@fi .

musa:p66141 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T09:32:49+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "DVD-levyt"@fi,
        "DVD-skivor"@sv ;
    skos:related musa:p548,
        musa:p549,
        musa:p66045,
        musa:p66081,
        musa:p842 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys DVD-standardin mukaan valmistetuille levyille (ääni tai kuva ja ääni)."@fi .

musa:p677 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p248,
        musa:p676,
        musa:p766,
        musa:p896 ;
    skos:prefLabel "huilusoittimet"@fi,
        "flöjtinstrument"@sv .

musa:p69007 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:40:32+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1017 ;
    skos:prefLabel "sovitukset"@fi,
        "arrangemang -- musik"@sv ;
    skos:related musa:p716,
        musa:p908,
        musa:p953,
        musa:p959 ;
    skos:scopeNote "Koska termillä on arkikielessä myös muita kuin musiikillisia merkityksiä, sitä on aina  käytettävä yhdessä jonkin musiikkitermin kanssa, esimerkiksi alkusoitot : sovitukset : piano."@fi,
        "Sovittajan työn tuloksena syntynyt uudistettu versio aiemmin sävelletystä teoksesta."@fi,
        "Sovittaminen + sovitukset = arrangemang :  musik"@sv,
        "Sovittaminen + sovitukset = arrangemang : musik"@sv .

musa:p805 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "gramofonit"@fi,
        "grammofoner"@sv ;
    skos:broader musa:p628 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "levysoittimet"@fi,
        "skivspelare"@sv ;
    skos:related musa:p492,
        musa:p62139,
        musa:p66081,
        musa:p930 ;
    skos:scopeNote "Jos termillä ei tarkoiteta modernia, stereolevyjäkin toistavaa soitinta, on aina käytettävä  lisäksi täsmentävää asiasanaa historialliset äänitteet. Jos on tarve ilmaista tarkemmin  esimerkiksi levysoittimen kierrosnopeudet tai muita vastaavia ominaisuuksia, on käytettävä  kuvailevaa luettelointia indeksoinnin sijasta."@fi,
        "Nimitys teknisille laitteille, joiden avulla toistetaan erityyppisillä äänilevyillä olevaa  informaatiota."@fi .

musa:p83 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-12-04"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p384,
        musa:p658 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "virret"@fi,
        "psalmer"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p16,
        musa:p695 ;
    skos:scopeNote "Kristillisten kirkkojen jumalanpalveluksissa ja muissa tilaisuuksissa laulettava  yhteislaulu."@fi .

musa:p868 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "MIDI"@fi,
        "MIDI"@sv ;
    skos:related musa:p1138,
        musa:p592,
        musa:p66071,
        musa:p870 ;
    skos:scopeNote "Digitaalisten soittimien ja laitteiden yhteinen tiedonkoodaus- ja siirtostandardi (Music  Instrument Digital Interface)."@fi,
        "Termiä käytetään vain kirjallisuuden indeksoinnissa, esimerkiksi MIDI : sähkökitara :  oppaat."@fi .

musa:p930 a skos:Concept ;
    dct:created "1998-06-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "CD-levysoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "CD-soittimet"@fi,
        "CD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p2004,
        musa:p492,
        musa:p66081,
        musa:p805 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys välineille, joilla voidaan toistaa CD-standardin mukaan valmistettuja CD-äänilevyjä."@fi .

musa:p1140 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T14:45:28+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p435 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1136,
        musa:p556 ;
    skos:prefLabel "urban blues"@fi,
        "urban blues"@sv ;
    skos:related musa:p583,
        musa:p66096,
        musa:p754 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys sellaisille bluesin sähkösoittimia käyttäville tyylisuunnille, joita on  kehittynyt 1950-luvun jälkeen kaupunkiympäristöissä."@fi .

musa:p152 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289,
        musa:p658 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hengelliset laulut"@fi,
        "andliga sånger"@sv ;
    skos:related musa:p325,
        musa:p67024,
        musa:p69,
        musa:p83 ;
    skos:scopeNote "Kristillisten uskontokuntien ei-liturgiseen lauluperinteeseen kuuluva teos."@fi,
        "Muiden kuin kristillisten uskontokuntien kohdalla suositellaan muotoa uskonnot : musiikki : laulut tai tarkemmin, esimerkiksi buddhalaisuus : laulumusiikki."@fi .

musa:p248 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:04+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458,
        musa:p603,
        musa:p677 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p897 ;
    skos:prefLabel "huilu"@fi,
        "flöjt"@sv ;
    skos:related musa:p676,
        musa:p766 .

musa:p325 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-03-13T11:54:21+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423,
        musa:p658 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p659 ;
    skos:prefLabel "gospelmusiikki"@fi,
        "gospelmusik"@sv ;
    skos:related musa:p152,
        musa:p67024,
        musa:p69 ;
    skos:scopeNote "Spirituaaleista kehittynyt, yleensä sovitettu afroamerikkalainen hengellisen populaarimusiikin tyyli, jolla on usein yhtymäkohtia bluesiin."@fi,
        "Termiä käytetään vain afroamerikkalaisen populaarimusiikin yhteydessä. Muiden  musiikillisten perinteiden ja tyylien pohjalta kehittyneitä hengellisen populaarimusiikin muotoja ei nimitetä gospelmusiikiksi. Valtaosa suomalaisesta hengellisestä viihdemusiikista  ei ole gospelmusiikkia."@fi .

musa:p343 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:13+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "kupletit"@fi,
        "kupletter"@sv ;
    skos:related musa:p1131,
        musa:p147,
        musa:p163,
        musa:p37,
        musa:p849 ;
    skos:scopeNote "Suomessa 1800-luvun lopulla vakiintunut laulutyyppi, jolle on ominaista ajankohtaisten  aiheiden käsittely humoristisella tai satiirisella tavalla. Perinteisiä kuplettilaulajia ovat olleet  J. Alfred Tanner, Rafael Ramstedt ja Esa Pakarinen, uudempiin kuuluu mm. Jaakko Teppo."@fi .

musa:p414 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:16+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkidraamat"@fi ;
    skos:broader musa:p165,
        musa:p699 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p149,
        musa:p903 ;
    skos:prefLabel "musiikkinäytelmät"@fi,
        "musikdramer"@sv ;
    skos:related musa:p206,
        musa:p226 ;
    skos:scopeNote "Näytelmä, joka sisältää musiikkiesityksiä tai jossa musiikilla on kokonaisuudessa  keskeinen asema."@fi .

musa:p521 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p520 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p835 ;
    skos:prefLabel "country and western"@fi,
        "country and western"@sv ;
    skos:related musa:p519,
        musa:p522,
        musa:p538,
        musa:p833 ;
    skos:scopeNote "Akustinen, laulusolistin merkitystä korostava countryn tyylisuuntaus."@fi .

musa:p570 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gothic metal"@fi,
        "grindcore"@fi,
        "heavy metal"@fi,
        "hevi"@fi,
        "hip hop -metal"@fi,
        "industrial metal"@fi,
        "jytä"@fi,
        "metal"@fi,
        "nu-metal"@fi,
        "pop heavy"@fi,
        "Gothic metal"@sv,
        "grindcore"@sv,
        "heavy metal"@sv,
        "hip hop -metal"@sv,
        "industrial metal"@sv,
        "metal"@sv,
        "nu-metal"@sv,
        "pop heavy"@sv ;
    skos:broader musa:p571 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p65832,
        musa:p65835,
        musa:p65836,
        musa:p65839,
        musa:p65840 ;
    skos:prefLabel "heavy rock"@fi,
        "heavy rock"@sv ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään yleisnimityksenä aina, kun ei ole kysymys täsmällisestä alaryhmästä ja epävarmoissa tapauksissa täsmällisemmän tyylin lisäksi."@fi,
        "Yleisnimitys raskaan rockin tyylilajeille 1960-1970 -lukujen vaihteen brittihevistä 1990- luvun death metalliin ja vastaaviin tyyleihin. Musiikin asiasanastoon on otettu vain joitakin  lukuisista alalajeista, mainittujen lisäksi alalla käytetään lukuisia muitakin käsitteitä, joiden  tarkempi määrittely on todettu liian hankalaksi."@fi .

musa:p583 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T14:45:17+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rhythm and blues"@fi,
        "rhythm and blues"@sv ;
    skos:related musa:p1140,
        musa:p435,
        musa:p582,
        musa:p66096,
        musa:p754 ;
    skos:scopeNote "1940- ja 1950-luvuilla kukoistanut bluesin sofistikoitunut ja tanssillinen tyyli, joka  pohjautuu bluesiin ja big band -jazziin, ja jossa puhallinsoittimilla oli keskeinen asema.  Tyylin tunnettuja edustajia ovat mm. T-Bone Walker, Louis Jordan ja Big Joe Turner. Tyyli  on kokenut 1960-luvulta lähtien uuden suosion myös valkoisten rock-yhtyeiden  kiinnostuksen myötä."@fi,
        "Jos termiä käytetään 1960-luvun ja myöhempien aikojen \"valkoisen r & b:n\" yhteydessä,  suositellaan toisena asiasanana käytettäväksi termiä rock tai popmusiikki, esimerkiksi  rhythm and blues : rock : Iso-Britannia : 1960-luku."@fi .

musa:p592 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T11:51:37+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "syntetoija"@fi,
        "synthesizers"@sv ;
    skos:broader musa:p110 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1138 ;
    skos:prefLabel "syntetisaattori"@fi,
        "syntar"@sv ;
    skos:related musa:p590,
        musa:p66071,
        musa:p868,
        musa:p870 .

musa:p604 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:51:13+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "esittäjät"@fi,
        "framställare"@sv ;
    skos:related musa:p465,
        musa:p605,
        musa:p606,
        musa:p607,
        musa:p608,
        musa:p609 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään kaikkia esittäjiä ilmaisevana käsitteenä, joka kattaa laulajat, soittajat,  tanssijat, lausujat jne. Termi on musiikin lajien suhteen neutraali ilmaisu."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä silloin, kun julkaisussa on käsitelty eri  esittäjäryhmiä, muuten käytetään mieluummin täsmällisiä termejä kuten muusikot tai  kapellimestarit."@fi .

musa:p658 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "uskonnollinen musiikki -- kirkot"@fi,
        "uskonnollinen musiikki -- kristinusko"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p152,
        musa:p325,
        musa:p384,
        musa:p67024,
        musa:p69,
        musa:p83 ;
    skos:prefLabel "hengellinen musiikki"@fi,
        "andlig musik"@sv ;
    skos:scopeNote "Kristillisten kirkkokuntien piirissä esiintyvien musiikin lajien yleisnimitys."@fi,
        "Muiden uskontokuntien musiikkia kuvataan termeillä uskonnot : musiikki tai  uskonnolliset yhteisöt : musiikki ja soveltaen, esimerkiksi buddhalaisuus : musiikki."@fi .

musa:p66081 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-16"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:36+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p62139 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "SACD-soittimet"@fi,
        "SACD-spelare"@sv ;
    skos:related musa:p2004,
        musa:p548,
        musa:p66141,
        musa:p805,
        musa:p930 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys teknisille välineille, joilla voidaan toistaa SACD-standardin mukaisia levyjä."@fi .

musa:p72267 a skos:Concept ;
    dct:created "2012-02-28"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:35+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "regueton"@fi ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "reggaeton"@fi ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p26,
        musa:p420,
        musa:p66122,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "Popmusiikkityyli, joka tuli suosituksi 1990-luvun lopulla latinalaisamerikkalaisen nuorison keskuudessa. Se syntyi Panamassa nimellä reggae en espanol ja on levinnyt erityisesti Puerto Ricoon, Yhdysvaltoihin ja Eurooppaan 2000-luvun alkupuolelta lähtien."@fi,
        "Reggaeton sekoittaa jamaikalaisia musiikkivaikutteita (reggaeta ja dancehallia) latinalaisen Amerikan bomba-, plena- sekä hip hop -musiikkeihin. Reggaetoniin yhdistetään yleensä espanjankielistä räppäystä."@fi .

musa:p723 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-10-13T12:24:22+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "rap"@fi,
        "rap"@sv ;
    skos:related musa:p420,
        musa:p571,
        musa:p577,
        musa:p66115,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "Alun perin 1970-luvulla New Yorkissa kehittyneen rytmisen puhelaulun nimitys (lyhenne  sanoista rhytmically accentuated poetry), sittemmin yleisemmin nimitys hip hop -kulttuuriin  liittyvälle musiikille. Alkujaan täysin Yhdysvaltain afroamerikkalaisen väestön omasta  ilmiöstä on tullut kansainvälinen tyyli kansallisine sovelluksineen ja solisteineen."@fi,
        "Historiallisista ja tyylillisistä syistä termin yhteydessä on syytä aina käyttää täsmentäviä  asiasanoja, esimerkiksi rap : Suomi : 2000-2009."@fi .

musa:p754 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:00:10+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p435 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p755,
        musa:p836 ;
    skos:prefLabel "country blues"@fi,
        "country blues"@sv ;
    skos:related musa:p1140,
        musa:p583,
        musa:p66096 ;
    skos:scopeNote "1920- ja 1930-luvuilla Yhdysvaltain maaseudulla kehittynyt akustinen bluestyyli, joka  koki 1960-luvulla tärkeän uuden suosion kauden."@fi .

musa:p763 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T12:53:39+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänentoisto"@fi,
        "ljudåtergivning"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p448,
        musa:p620,
        musa:p627,
        musa:p628,
        musa:p961 ;
    skos:scopeNote "Tekninen kokonaisuus, jonka avulla tallennettu ääni saadaan kuuluville."@fi .

musa:p820 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tanhut"@fi ;
    skos:broader musa:p508,
        musa:p638 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p664,
        musa:p81,
        musa:p822 ;
    skos:prefLabel "kansantanssit"@fi,
        "folkdanser"@sv ;
    skos:related musa:p322 ;
    skos:scopeNote "(1) Kansanperinteeseen liittyvä tanssityyli ja (2) tanssissa käytettävä musiikki."@fi,
        "Lisätermeille ilmaistaan, onko kyseessä tanssi vai siinä käytettävä musiikki, esimerkiksi  kansantanssit : Kreikka, kansantanssit : kansanmusiikki : buzuki : Kreikka."@fi .

musa:p88 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p26 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "calypso"@fi,
        "calypso"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p541,
        musa:p542,
        musa:p543,
        musa:p544 ;
    skos:scopeNote "Etelä- ja Itä-Karibian alueen perinteinen laulelmatyyli."@fi,
        "Jos indeksoinnin kohteena on calypson viihdemusiikkiversio, termiin on syytä liittää  selittävä täsmenne, esimerkiksi calypso : viihdemusiikki : Yhdysvallat."@fi .

musa:p1115 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-09-30"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "ambient"@fi,
        "ambient"@sv ;
    skos:related musa:p1114,
        musa:p1121,
        musa:p578,
        musa:p665,
        musa:p666,
        musa:p753 ;
    skos:scopeNote "Lähinnä 1980- ja 1990-luvuilla syntynyt populaarimusiikkityyli, jossa on pyritty luomaan  yleensä sähköisin soittimin erilaisia, tavallisesti harmonisia ääniympäristöjä. Tyylin  14  alalajien niminä on esiintynyt mm. seuraavia käsitteitä: ambient breakbeat, ambient dub,  ambient house, ambient pop, ambient techno, dark ambient ja experimental ambient."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä vain 1980- ja 1990-luvuilla sekä myöhemmin  syntyneestä musiikista."@fi .

musa:p1131 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:40+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "revyyt"@fi,
        "revyer"@sv ;
    skos:related musa:p1111,
        musa:p1130,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p165,
        musa:p343,
        musa:p66103 ;
    skos:scopeNote "Laulu-, soitto- tanssi- ja puhenumeroista koostuva koominen tai satiirinen näyttämöesitys."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikin indeksoinnissa lähinnä kirjallisuudessa sekä  kokonaisten revyiden taltioinneista, esimerkiksi revyyt : Ruotsi : 1950-luku."@fi .

musa:p147 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-13T10:19:18+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p289,
        musa:p423,
        musa:p501 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "iskelmät"@fi,
        "schlager"@sv ;
    skos:related musa:p146,
        musa:p343,
        musa:p37,
        musa:p683 ;
    skos:scopeNote "1900-luvulla yleistynyt viihdelaulun suosittu muoto, jossa tarttuva sävelmä (usein  kertosäe) on yhdistetty helposti muistettavaan tekstiin."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi ensisijaisesti sellaisista viihdelauluista, jotka liittyvät  skandinaavis-germaaniseen, itäeurooppalaiseen tai italialaiseen iskelmäperinteeseen. Mm.  englantilaisen, ranskalaisen tai yhdysvaltalaisen viihdelaulun yhteydessä suositellaan  käytettäväksi mieluummin termiä viihdemusiikki soveltaen, esimerkiksi viihdemusiikki :  laulut : Yhdysvallat : 1960-luku."@fi .

musa:p1912 a skos:Concept ;
    dct:created "2001-02-23"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:06+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tanssipop"@fi ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p66090 ;
    skos:prefLabel "dance"@fi,
        "dance"@sv ;
    skos:related musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p578,
        musa:p66137,
        musa:p72267 ;
    skos:scopeNote "1990-luvulla suosituksi tullut elektronisen tanssimusiikin laji, jota voi luonnehtia housen  ja teknon helpotetuksi versioksi (\"tanssipop\")."@fi .

musa:p32 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p496 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p507,
        musa:p680,
        musa:p813 ;
    skos:prefLabel "kitara"@fi,
        "gitarr"@sv ;
    skos:related musa:p807,
        musa:p812,
        musa:p819 .

musa:p501 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:53:50+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p147,
        musa:p34,
        musa:p500,
        musa:p747,
        musa:p749 ;
    skos:prefLabel "viihdemusiikki"@fi,
        "underhållningsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p663 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään, kun täsmällisempää termiä ei ole käytettävissä. Termi on tarkoitettu  ensi sijassa populaarimusiikin indeksointiin. Jos halutaan korostaa muiden musiikin lajien  viihteellisyyttä, termejä voidaan myös yhdistää, esimerkiksi taidemusiikki : sovitukset :  viihdemusiikki."@fi,
        "Yleisnimitys erilaisille musiikkityyleille, joiden ensisijainen käyttötarkoitus on ihmisten  viihdyttäminen, yleensä sosiaalisen kanssakäymisen tilanteissa."@fi .

musa:p542 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169,
        musa:p26,
        musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soca"@fi,
        "soca"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p544,
        musa:p575,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "Lähinnä Trinidadin saarella 1970-luvulla kehittynyt populaarimusiikkityyli, jossa on  yhdistetty soulin ja calypson aineksia."@fi .

musa:p544 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169,
        musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "zouk"@fi,
        "zouk"@sv ;
    skos:related musa:p540,
        musa:p542,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p88 ;
    skos:scopeNote "Karibian saariston alueella esiintyvä moderni tanssimusiikkityyli, jossa on yhdistelty perinteistä musiikkia ja modernia soitinteknologiaa."@fi .

musa:p561 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "concertinot"@fi,
        "konsertiinot"@fi,
        "soolokonsertot"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p560,
        musa:p66044,
        musa:p66197,
        musa:p853,
        musa:p854 ;
    skos:prefLabel "konsertot"@fi,
        "konserter -- kompositioner"@sv ;
    skos:related musa:p562,
        musa:p66197 ;
    skos:scopeNote "Konsertoksi nimetty sävellys soolosoittimelle ja orkesterille."@fi,
        "Termiä ei käytetä lauluäänelle ja säestävälle kokoonpanoille tehdyistä  \"vokaalikonsertoista\", ei myöskään 1680-lukua vanhemmista konsertto-nimisistä  sävellyksistä, jotka saattoivat olla mitä hyvänsä soitinsävellyksiä."@fi .

musa:p576 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431,
        musa:p575 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "house"@fi,
        "house"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p420,
        musa:p577,
        musa:p578,
        musa:p66137 ;
    skos:scopeNote "Elektronisen tanssimusiikin laji, joka kehittyi discomusiikista 1980-luvun alkupuolella.  Tyyli oli instrumentaalipainotteista, rytmi muuttui mekaanisemmaksi, bassotaajuudet  syvemmiksi, ja mukaan tuli vaikutteita mm. syntikkapopista, dub reggaesta, hip hopista ja  jazzista. 1980-luvun loppupuolelta alkaen tyyli yleistyi ja sirpaloitui (mm. ambient house,  acid house, deep house, epic house, hard house ja latino house). 1990-luvulla house-tyylistä  tuli popmusiikin valtavirtaan kuuluva ilmiö. Tunnettuja edustajia ovat olleet Basement Jaxx,  Daft Punk, Larry Heard, Marshall Jefferson, Frankie Knuckles, Larry Levan, David  Morales, Eric Morillo, Danny Rampling ja Todd Terry."@fi .

musa:p637 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkifestivaalit"@fi,
        "musikfestivaler"@sv ;
    skos:broader musa:p636 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p707,
        musa:p893 ;
    skos:prefLabel "musiikkijuhlat"@fi,
        "musikfestspel"@sv ;
    skos:related musa:p634,
        musa:p635,
        musa:p636,
        musa:p894 ;
    skos:scopeNote "Nimitys musiikkiesityksiin keskittyville julkisille juhlille. Yksittäisten juhlien nimiä voi  käyttää asiasanoina verkkosanastossa olevan luettelon mukaisesti."@fi .

musa:p642 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p216,
        musa:p246,
        musa:p247,
        musa:p286,
        musa:p306,
        musa:p641 ;
    skos:prefLabel "vaskipuhaltimet"@fi,
        "bleckblåsinstrument"@sv .

musa:p714 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-09T10:38:35+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumentaalimusiikki"@fi ;
    skos:broader musa:p403 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1113,
        musa:p304,
        musa:p370,
        musa:p445,
        musa:p456,
        musa:p713 ;
    skos:prefLabel "soitinmusiikki"@fi,
        "instrumentalmusik"@sv ;
    skos:scopeNote "Nimitys musiikille, joka ei sisällä ihmisen ääntä."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuudessa indeksoinnissa, ja varsinaisissa  musiikkijulkaisuissa vain silloin, kun kyseessä on sekasisältöinen soitinmusiikkia sisältävä  kokoelma, esimerkiksi soitinmusiikki : renessanssi : Italia : 1300-luku. Termiä ei ole  missään tapauksessa tarkoitus käyttää jokaisen soitinmusiikkijulkaisun yhteydessä."@fi .

musa:p159 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p924 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1003,
        musa:p157,
        musa:p484,
        musa:p486,
        musa:p66107,
        musa:p77 ;
    skos:prefLabel "säveljärjestelmät"@fi,
        "tonsystem"@sv ;
    skos:related musa:p1004 ;
    skos:scopeNote "Musiikinteoreettinen nimitys kokonaisuudelle, joka muodostuu tiettyjen sääntöjen  mukaan valituista sävelistä ja sävelten joukoista määrättyine suhdejärjestelmineen.  Esimerkiksi duuri-mollitonaalisuus on tällainen järjestelmä."@fi .

musa:p206 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p165 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p411,
        musa:p412,
        musa:p816 ;
    skos:prefLabel "oopperat"@fi,
        "operor"@sv ;
    skos:related musa:p226,
        musa:p414,
        musa:p415,
        musa:p416 .

musa:p448 a skos:Concept ;
    dct:created "1997-10-01"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ljudbearbetning"@sv ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "äänitekniikka"@fi,
        "ljudteknik"@sv ;
    skos:related musa:p1129,
        musa:p1135,
        musa:p447,
        musa:p620,
        musa:p622,
        musa:p763,
        musa:p961 ;
    skos:scopeNote "Tekniikka, joka liittyy äänen tallennukseen ja toistoon."@fi .

musa:p554 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:21+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p508 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p11,
        musa:p553,
        musa:p564,
        musa:p8,
        musa:p847 ;
    skos:prefLabel "latinalaistanssit"@fi,
        "latinamerikanska danser"@sv ;
    skos:related musa:p26,
        musa:p5 ;
    skos:scopeNote "Latinalaisamerikkalaista syntyperää olevia seuratansseja, jotka ovat levinneet käyttöön  ympäri maailmaa."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi silloin, kun halutaan ilmaista, että julkaisu sisältää  näiden tanssien säestykseksi soveltuvaa musiikkia."@fi .

musa:p577 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "soul"@fi,
        "soul"@sv ;
    skos:related musa:p420,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p649,
        musa:p723,
        musa:p727 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa 1950-luvulla gospelmusiikista ja rhythm and bluesista kehittynyt  popmusiikkityyli, josta tuli 1960-luvulla maailmanlaajuisesti suosittua. Tunnettuja edustajia  ovat mm. James Brown, Aretha Franklin, The Supremes ja The Temptations."@fi .

musa:p602 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T12:23:07+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455,
        musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p242,
        musa:p244,
        musa:p331,
        musa:p601,
        musa:p631 ;
    skos:prefLabel "lehdykkäsoittimet"@fi,
        "rörbladsinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p455 .

musa:p603 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T10:34:08+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p458 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p242,
        musa:p244,
        musa:p248,
        musa:p331,
        musa:p601,
        musa:p631,
        musa:p676 ;
    skos:prefLabel "puupuhaltimet"@fi,
        "träblåsinstrument"@sv .

musa:p66148 a skos:Concept ;
    dct:created "2005-06-17"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:39:38+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikin tutkimus"@fi,
        "musiikki -- tutkimus"@fi,
        "musiikkitiede"@fi,
        "musikologia"@fi,
        "uusi musiikkitiede"@fi,
        "yleinen musiikkitiede"@fi,
        "allmän musikvetenskap"@sv,
        "musikologi"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p192,
        musa:p876,
        musa:p877,
        musa:p878,
        musa:p879,
        musa:p880,
        musa:p881 ;
    skos:prefLabel "musiikintutkimus"@fi,
        "musikforskning"@sv ;
    skos:related musa:p155 ;
    skos:scopeNote "Musiikin ja musiikin harjoittamisen systemaattinen tutkiminen niiden kaikissa  ilmenemismuodoissa."@fi,
        "Termiä käytetään, kun kyse ei ole jostain täsmällisemmästä tutkimussuuntauksesta kuten  etnomusikologia tai kognitiivinen musiikkitiede tai kun tällaista erottelua ei kyetä tekemään."@fi .

musa:p685 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:11+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p155 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p684,
        musa:p686,
        musa:p71259,
        musa:p898,
        musa:p899 ;
    skos:prefLabel "sävellysoppi"@fi,
        "kompositionslära"@sv ;
    skos:related musa:p179,
        musa:p871 ;
    skos:scopeNote "Säveltämiseen liittyvien osatekijöiden musiikinteoreettinen käsittelyväline."@fi .

musa:p689 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nuotit"@fi,
        "noter"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p277,
        musa:p66038,
        musa:p690,
        musa:p691 ;
    skos:prefLabel "nuottijulkaisut"@fi,
        "musikalier"@sv ;
    skos:related musa:p1124,
        musa:p199,
        musa:p204,
        musa:p691 ;
    skos:scopeNote "(1) Musiikin graafinen julkaisumuoto ja (2) näistä julkaisuista kirjastojen  dokumentoinnissa käytettävä käsite."@fi,
        "Termiä käytetään ensimmäisessä merkityksessään lähinnä nuottijulkaisuja käsittelevän  musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa, ei jokaisen nuottijulkaisun yhteydessä. Joissakin  tapauksissa termillä voidaan kuitenkin täsmentää julkaisun luonnetta, esimerkiksi laulukirjat  : nuottijulkaisut."@fi .

musa:p1000 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-19T13:50:30+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "nauhoitteet"@fi,
        "äänitallenteet"@fi,
        "bandinspelningar"@sv,
        "fonogram"@sv ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1009,
        musa:p1120,
        musa:p72260,
        musa:p72261,
        musa:p72262,
        musa:p842,
        musa:p919 ;
    skos:prefLabel "äänitteet"@fi,
        "ljudupptagningar"@sv ;
    skos:related musa:p1139 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys tallenteille, joihin on koodattu jollain tekniikalla ääni-informaatiota."@fi .

musa:p400 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1134,
        musa:p168,
        musa:p189,
        musa:p617,
        musa:p63,
        musa:p687,
        musa:p874,
        musa:p875 ;
    skos:prefLabel "kuorot"@fi,
        "körer"@sv ;
    skos:related musa:p66 ;
    skos:scopeNote "Kymmenen tai useamman laulajan muodostama esityskokoonpano. Alle kymmenen  hengen kokoonpanoista käytetään nimitystä lauluyhtyeet."@fi,
        "Termiä käytetään lähinnä kokoelmista ja kun kuoron tarkempi laatu ei ole selvillä."@fi .

musa:p420 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:48+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "hip hop"@fi,
        "hip hop"@sv ;
    skos:related musa:p418,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p577,
        musa:p649,
        musa:p66137,
        musa:p72267,
        musa:p723 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kirjallisuuden ja musiikkikokoelmien  yhteydessä."@fi,
        "Yhdysvalloissa ja Britanniassa 1980-luvulla klubiympäristössä kehittynyt kulttuuri-ilmiö,  jossa erilaisilla musiikkityyleillä (mm. rap, acid jazz ja house) on keskeinen asema."@fi .

musa:p435 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:45:51+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1140,
        musa:p66096,
        musa:p754 ;
    skos:prefLabel "blues"@fi,
        "blues"@sv ;
    skos:related musa:p287,
        musa:p436,
        musa:p504,
        musa:p539,
        musa:p583 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään aina, kun blues-musiikin tarkempi laatu ei ole tiedossa tai kyseessä on  bluesin eri lajeja sisältävä kokoelma."@fi,
        "Yhdysvaltain afroamerikkalaisen väestön keskuudessa kehittynyt populaarimusiikin tyyli.  Termillä tarkoitetaan joskus myös ns. blues-kaavaa, tietynlaista muotorakennetta."@fi .

musa:p460 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "lauluäänet"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p459,
        musa:p502,
        musa:p505,
        musa:p770,
        musa:p771,
        musa:p772,
        musa:p773 ;
    skos:prefLabel "äänialat"@fi,
        "sångstämmor"@sv ;
    skos:related musa:p608,
        musa:p769 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa.  Äänitteissä ja nuottijulkaisuissa käytetään aina täsmällistä äänialaa kuvaavaa termiä."@fi,
        "Yleisnimitys erikorkuisille ihmisäänille."@fi .

musa:p461 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:14+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kielisoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p224,
        musa:p227,
        musa:p260,
        musa:p288,
        musa:p774,
        musa:p775,
        musa:p776,
        musa:p777 ;
    skos:prefLabel "jousisoittimet"@fi,
        "stråkinstrument"@sv .

musa:p575 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-13T10:16:29+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p576 ;
    skos:prefLabel "diskomusiikki"@fi,
        "diskomusik"@sv ;
    skos:related musa:p1912,
        musa:p420,
        musa:p542,
        musa:p544,
        musa:p571,
        musa:p577,
        musa:p578 ;
    skos:scopeNote "1970- ja 1980-lukujen popmusiikin tyylilaji. Rinnakkaisilmiöitä ovat 1990-luvun  tanssipop ja teknopop."@fi,
        "Termiin on syytä lisätä aikamääre, esimerkiksi diskomusiikki : Suomi : 1970-luku."@fi .

musa:p578 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-04T10:37:32+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "tekno"@fi,
        "techno"@sv ;
    skos:related musa:p1115,
        musa:p1912,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p66137,
        musa:p739,
        musa:p73973 ;
    skos:scopeNote "Elektronisesti tuotettu, klubiympäristöön tarkoitettu tanssittava popmusiikki, jota  luonnehtii yleensä hyvin nopea tempo ja instrumentaalisuus (poikkeuksena teknorap). Tekno  on myös varsin usein hyvin anonyymisti sävellettyä ja esitettyä."@fi .

musa:p606 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T10:14:09+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:prefLabel "esittäminen"@fi,
        "framförande"@sv ;
    skos:related musa:p1126,
        musa:p442,
        musa:p468,
        musa:p510,
        musa:p604,
        musa:p610,
        musa:p611,
        musa:p612,
        musa:p613 ;
    skos:scopeNote "Nimitys taiteelliselle esittämiselle (laulamista, soittamista, tanssimista)."@fi .

musa:p727 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:49+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1002,
        musa:p1119,
        musa:p66122 ;
    skos:prefLabel "reggae"@fi,
        "reggae"@sv ;
    skos:related musa:p571,
        musa:p577,
        musa:p72267,
        musa:p723,
        musa:p728 ;
    skos:scopeNote "Koska reggae on levinnyt maailmanlaajuiseksi ilmiöksi, on sen yhteydessä suositeltavaa  käyttää aina ajallisia ja maantieteellisiä täsmenteitä, esimerkiksi reggae : Iso-Britannia :  1980-luku."@fi,
        "Noin vuodesta 1968 alkaen Jamaikalla kehittynyt popmusiikin tyyli, jonka edeltäjiä olivat ska ja rock steady."@fi .

musa:p169 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-24T11:49:51+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "etnopop"@fi,
        "neo-kansanmusiikki"@fi,
        "nykykansanmusiikki"@fi,
        "world beat"@fi,
        "world music"@fi,
        "etnopop"@sv,
        "world music"@sv ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p422,
        musa:p432,
        musa:p512,
        musa:p542,
        musa:p544,
        musa:p656 ;
    skos:prefLabel "maailmanmusiikki"@fi,
        "världsmusik"@sv ;
    skos:related musa:p191,
        musa:p26,
        musa:p431 ;
    skos:scopeNote "Etnisvaikutteisen populaarimusiikin yleisnimitys."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi kokoelmista, joissa on (1) sekä etnistä että  populaarimusiikkia ja (2) sellaisista julkaisuista, joiden sisältämän, meille etäisen, kulttuurin  musiikin tarkempaa lajia ei ole mahdollista määritellä."@fi .

musa:p434 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-03-18"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:01+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p287,
        musa:p292,
        musa:p430,
        musa:p431,
        musa:p435,
        musa:p436,
        musa:p437,
        musa:p543 ;
    skos:prefLabel "afroamerikkalainen musiikki"@fi,
        "afroamerikansk musik"@sv ;
    skos:related musa:p423,
        musa:p438 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa sekä afroamerikkalaisen musiikin eri lajeja sisältävien nuotti- ja äänitekokoelmien yhteydessä."@fi,
        "Yleisnimitys suurella joukolle musiikinlajeja, joiden juuret ovat afrikkalaisessa  musiikissa, vaikka nykyinen muoto on kehittynyt Amerikan mantereella."@fi .

musa:p471 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tyylisuunnat"@fi,
        "stilriktningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p470,
        musa:p479,
        musa:p480,
        musa:p503,
        musa:p616,
        musa:p660,
        musa:p792,
        musa:p793 ;
    skos:prefLabel "tyylikaudet"@fi,
        "stilperioder"@sv ;
    skos:related musa:p185,
        musa:p587 ;
    skos:scopeNote "Eurooppalaisen taidemusiikin tyylikausien (keskiaika, renessanssi, barokki, klassismi,  romantiikka jne.) yleisnimitys."@fi,
        "Muita kuin sanastossa mainittuja musiikin tyylikausitermejä ei käytetä. Jos sovelletaan  YSA:sta löytyviä yleisempiä taidetyylikausitermejä, on niiden yhteydessä aina käytettävä  musiikin lajityyppiä ilmaisevaa termiä, esimerkiksi minimalismi : populaarimusiikki."@fi,
        "Registret upptar namnen på de vanligaste konstmusikaliska stilperioderna, alla andra kan också användas som ämnesord."@sv .

musa:p516 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p515,
        musa:p517,
        musa:p518,
        musa:p535,
        musa:p828,
        musa:p829,
        musa:p830,
        musa:p831 ;
    skos:prefLabel "orkesterit"@fi,
        "orkestrar"@sv ;
    skos:related musa:p463,
        musa:p527 ;
    skos:scopeNote "Jos termiä käytetään muun kuin länsimaisen taidemusiikin yhteydessä, on aina käytettävä  täsmentävää asiasanaa, esimerkiksi orkesterit : gamelan : Bali."@fi,
        "Kymmenen tai useamman soittajan esityskokoonpano yleensä länsimaisen taidemusiikin  viitekehyksessä."@fi .

musa:p520 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:38:47+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kantri"@fi ;
    skos:broader musa:p423 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p519,
        musa:p521,
        musa:p522,
        musa:p538,
        musa:p833 ;
    skos:prefLabel "country"@fi,
        "country"@sv ;
    skos:related musa:p431,
        musa:p730,
        musa:p731,
        musa:p834 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi yleisteoksista ja sekasisältöisistä kokoelmista sekä  silloin, kun musiikin tarkempaa kuulumista johonkin countryn alalajiin ei pystytä  selvittämään."@fi,
        "Yleisnimitys useille Yhdysvaltain valkoisen maaseutuväestön keskuudessa syntyneille  popmusiikin tyylisuuntauksille."@fi .

musa:p620 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-27T15:50:47+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "äänittäminen"@fi,
        "äänitys"@fi,
        "bandning"@sv,
        "inspelning"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1139,
        musa:p619,
        musa:p621 ;
    skos:prefLabel "äänentallennus"@fi,
        "ljudinspelning"@sv ;
    skos:related musa:p448,
        musa:p622,
        musa:p627,
        musa:p628,
        musa:p66113,
        musa:p66135,
        musa:p763 ;
    skos:scopeNote "Nimitys prosessille, jossa elävä ääni tallennetaan sähkömagneettisesti tai jollain muulla teknisellä menetelmällä."@fi .

musa:p153 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p20,
        musa:p23,
        musa:p236,
        musa:p28,
        musa:p550,
        musa:p551,
        musa:p552,
        musa:p646,
        musa:p67,
        musa:p674 ;
    skos:prefLabel "kosketinsoittimet"@fi,
        "tangentinstrument"@sv .

musa:p155 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T10:55:41+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "musiikkioppi"@fi,
        "musiklära"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1015,
        musa:p120,
        musa:p178,
        musa:p179,
        musa:p685,
        musa:p716,
        musa:p924,
        musa:p953,
        musa:p954 ;
    skos:prefLabel "musiikinteoria"@fi,
        "musikteori"@sv ;
    skos:related musa:p66148,
        musa:p954 ;
    skos:scopeNote "Musiikin rakenteiden tutkimisen ja mallintamisen menetelmä ja esitystapa."@fi,
        "Termiä ei sovelleta muiden tieteiden menetelmien yhteydessä, sen sijasta käytetään termiä musiikintutkimus."@fi .

musa:p468 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p467,
        musa:p66109,
        musa:p719 ;
    skos:prefLabel "soittaminen"@fi,
        "musicerande"@sv ;
    skos:related musa:p1016,
        musa:p1124,
        musa:p1126,
        musa:p455,
        musa:p606,
        musa:p613,
        musa:p757,
        musa:p800 ;
    skos:scopeNote "Jos termiä käytetään konkreettisesti, soittimen nimi on aina yhdistettävä mukaan,  esimerkiksi soittaminen : kitara. Termiä ei käytetä nuottien tai äänitteiden indeksoinnissa."@fi,
        "Soittimen käyttäminen musiikillisen äänen tuottamiseen."@fi .

musa:p304 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p714 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p860 ;
    skos:prefLabel "kamarimusiikki"@fi,
        "kammarmusik"@sv ;
    skos:related musa:p527,
        musa:p528,
        musa:p536,
        musa:p679,
        musa:p706,
        musa:p857,
        musa:p858,
        musa:p859,
        musa:p860,
        musa:p861 ;
    skos:scopeNote "Barokin aikana termi tarkoitti kaikkea laulu- ja soitinmusiikkia, joka ei ollut kirkkoon tai  teatteriin tarkoitettua. 1700-luvun puolivälin jälkeen alkoi vakiintua termin käyttö  tarkoittamaan yksityisissä tiloissa suhteellisen pienellä kokoonpanolla esitettyä  soitinmusiikkia. Pienimuotoista laulumusiikkia ei yleensä lueta kamarimusiikin käsitteen  piiriin, ei myöskään yhdelle soittimelle sävellettyä musiikkia."@fi,
        "Termiä suositellaan käytettäväksi musiikkijulkaisuissa lähinnä kokoelmien yhteydessä  sekä kirjoissa silloin, kun julkaisu käsittelee tätä musiikin lajia yleensä. Yksittäisen  sävellyksen yhteydessä termiä on mielekästä käyttää lähinnä silloin, kun määrittely  perinteisten kokoonpanojen avulla ei ole tarkoituksenmukaista."@fi .

musa:p527 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "bändit"@fi,
        "soitinyhtyeet"@fi,
        "band -- orkestrar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p528,
        musa:p529,
        musa:p530,
        musa:p531,
        musa:p532,
        musa:p533,
        musa:p534,
        musa:p535,
        musa:p536,
        musa:p65 ;
    skos:prefLabel "yhtyeet"@fi,
        "ensembler"@sv ;
    skos:related musa:p304,
        musa:p516 ;
    skos:scopeNote "Nimitys 2-9 hengen suuruisille soitinkokoonpanoille."@fi,
        "Termiä käytetään vain soitinyhtyeistä, koska sanastossa on vokaaliyhtyeille oma termi  lauluyhtyeet."@fi .

musa:p71260 a skos:Concept ;
    dct:created "2011-04-05"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:41:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1000,
        musa:p1129,
        musa:p1135,
        musa:p448,
        musa:p627,
        musa:p628,
        musa:p66065,
        musa:p66142,
        musa:p868,
        musa:p870 ;
    skos:prefLabel "musiikkiteknologia"@fi ;
    skos:related musa:p956,
        musa:p985 ;
    skos:scopeNote "Musiikin ja muun äänen säveltämiseen, soittamiseen, tallentamiseen, muokkaamiseen, säilyttämiseen, jakeluun ja toistamiseen tarkoitettut tekniset (erityisesti sähköiset) laitteet, välineet, tietokone- ja tietoverkkosovellukset sekä muu teknologia. Käsite esiintyy myös opetettavana aineena oppilaitoksissa."@fi .

musa:p323 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:09+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "slagverk"@sv ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p208,
        musa:p274,
        musa:p275,
        musa:p276,
        musa:p390,
        musa:p550,
        musa:p563,
        musa:p657,
        musa:p843,
        musa:p844,
        musa:p845,
        musa:p846 ;
    skos:prefLabel "lyömäsoittimet"@fi,
        "slaginstrument"@sv .

musa:p422 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T11:20:01+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p169 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1181,
        musa:p424,
        musa:p425,
        musa:p426,
        musa:p427,
        musa:p428 ;
    skos:prefLabel "afro"@fi,
        "afro"@sv ;
    skos:related musa:p423,
        musa:p429,
        musa:p430,
        musa:p431,
        musa:p432,
        musa:p433 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi kirjallisuuden lisäksi lähinnä sekasisältöisten  kokoelmien yhteydessä."@fi,
        "Yleisnimitys erilaisille afrikkalaisille maailmanmusiikkityyleille."@fi .

musa:p587 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:10+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "tyylisuunnat"@fi,
        "stilriktningar"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p240,
        musa:p416,
        musa:p586,
        musa:p588,
        musa:p589,
        musa:p645,
        musa:p651,
        musa:p862,
        musa:p863,
        musa:p864,
        musa:p865,
        musa:p866 ;
    skos:prefLabel "tyylit"@fi,
        "stilar"@sv ;
    skos:related musa:p471 ;
    skos:scopeNote "Jos termiä käytetään muun kuin taidemusiikin yhteydessä, on aina käytettävä lisäksi  musiikinlajia ilmaisevaa termiä, esimerkiksi tyylit : popmusiikki."@fi,
        "Musiikkityylien yleisnimitys."@fi,
        "Registret upptar namnen på de vanligaste stilriktningarna, också alla andra stilriktningar kan användas som ämnesord."@sv .

musa:p608 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:40:37+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "oopperalaulajat"@fi,
        "vokalistit"@fi,
        "operasångare"@sv,
        "vokalister"@sv ;
    skos:broader musa:p465 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p68409,
        musa:p873 ;
    skos:prefLabel "laulajat"@fi,
        "sångare"@sv ;
    skos:related musa:p460,
        musa:p604,
        musa:p609,
        musa:p62188,
        musa:p701,
        musa:p783,
        musa:p784,
        musa:p785,
        musa:p787,
        musa:p788 ;
    skos:scopeNote "Henkilö, joka esittää musiikkia laulamalla."@fi,
        "Termiä on yleisyytensä syytä käyttää vain täsmentävien termien kanssa, esimerkiksi  laulajat : naiset : rock, laulajat : perinnemusiikki : saamelaiset."@fi .

musa:p442 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "interpretation"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p441,
        musa:p481,
        musa:p585,
        musa:p647,
        musa:p717,
        musa:p756,
        musa:p757,
        musa:p758 ;
    skos:prefLabel "tulkinta"@fi,
        "tolkning"@sv ;
    skos:related musa:p606,
        musa:p611,
        musa:p66076,
        musa:p758,
        musa:p759,
        musa:p761 ;
    skos:scopeNote "Tapa, jolla musiikillinen esitys toteutetaan."@fi .

musa:p191 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "etninen musiikki"@fi,
        "etnomusiikki"@fi,
        "etnisk musik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p190,
        musa:p322,
        musa:p433,
        musa:p473,
        musa:p478,
        musa:p640,
        musa:p653,
        musa:p794,
        musa:p795,
        musa:p796,
        musa:p797 ;
    skos:prefLabel "perinnemusiikki"@fi,
        "traditionell musik"@sv ;
    skos:related musa:p169,
        musa:p423,
        musa:p478,
        musa:p638 ;
    skos:scopeNote "Musiikki, joka on kuulonvaraisesti siirtynyttä, etnisesti tiettyyn alueeseen kiinnittynyttä,  ei välttämättä \"aitoa kansanmusiikkia\", ei eriytynyt taide- tai populaarimusiikiksi, ei  välttämättä lokalisoitunutta, eikä länsimaista taide- tai populaarimusiikkia."@fi,
        "Termiä käytetään ilmaisemaan musiikin lajia kun kyseessä on monia perinnemusiikin  lajeja sisältävä kokoelma. Termiä ei kuitenkaan sovelleta mekaanisesti jokaisen  perinnemusiikkia sisältävän julkaisun indeksoinnissa."@fi .

musa:p287 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:46:54+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p434 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p418,
        musa:p419,
        musa:p421,
        musa:p440,
        musa:p559,
        musa:p648,
        musa:p720,
        musa:p721,
        musa:p722 ;
    skos:prefLabel "jazz"@fi,
        "jazz"@sv ;
    skos:related musa:p292,
        musa:p435,
        musa:p436,
        musa:p437,
        musa:p663,
        musa:p672 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa 1900-luvun alussa bluesin ja soittokuntamusiikin pohjalta kehittynyt  afroamerikkalaisen populaarimusiikin tyyli, joka vuosisadan kuluessa on jakautunut  lukuisiin alaryhmiin."@fi .

musa:p510 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T09:03:15+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "laulutekniikka"@fi,
        "sångteknik"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1011,
        musa:p509,
        musa:p632,
        musa:p66109,
        musa:p69048,
        musa:p824,
        musa:p825,
        musa:p826 ;
    skos:prefLabel "laulaminen"@fi,
        "sång"@sv ;
    skos:related musa:p144,
        musa:p199,
        musa:p328,
        musa:p407,
        musa:p606,
        musa:p612,
        musa:p769,
        musa:p827,
        musa:p999 ;
    skos:scopeNote "Musiikin tuottaminen ihmisäänellä."@fi,
        "Termiä on yleisyytensä takia syytä käyttää vain täsmentävien termien kanssa, esimerkiksi  laulaminen : avantgardismi : Yhdysvallat."@fi .

musa:p384 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-09T14:26:24+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p658 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p143,
        musa:p16,
        musa:p257,
        musa:p405,
        musa:p406,
        musa:p409,
        musa:p410,
        musa:p456,
        musa:p469,
        musa:p73974,
        musa:p73975,
        musa:p789,
        musa:p790,
        musa:p791,
        musa:p83 ;
    skos:prefLabel "kirkkomusiikki"@fi,
        "kyrkomusik"@sv ;
    skos:related musa:p213,
        musa:p408 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä musiikkikirjallisuudessa sekä erilaisia  kirkkomusiikkisävellyksiä sisältävien kokoelmien yhteydessä. Yksittäisistä sävellyksistä  termiä käytetään vain, jos tarkempi laatu ei ole selvillä. Termi voidaan yhdistää täsmälliseen  kirkkokunnan nimeen, esimerkiksi kirkkomusiikki : kveekarit."@fi,
        "Yleisnimitys kristillisten kirkkojen piirissä ja käyttöön sävelletylle musiikille. Jos termiä  käytetään muiden uskontokuntien yhteydessä, on aina käytettävä myös kyseisen uskonnon  tai uskontokunnan nimeä täsmentävänä asiasanana."@fi .

musa:p455 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T10:51:50+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumentit"@fi,
        "musiikki-instrumentit"@fi,
        "instrument"@sv,
        "musik instrument"@sv ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p110,
        musa:p153,
        musa:p323,
        musa:p454,
        musa:p458,
        musa:p461,
        musa:p488,
        musa:p496,
        musa:p584,
        musa:p602,
        musa:p667,
        musa:p801,
        musa:p802,
        musa:p803 ;
    skos:prefLabel "soittimet"@fi,
        "musikinstrument"@sv ;
    skos:related musa:p468,
        musa:p602,
        musa:p804,
        musa:p956 ;
    skos:scopeNote "Katso kansallinen ohjeluettelo Aidatrumpetista zimbalomiin, http://www.kirjastot.fi/musiikki/soitinnimet/"@fi,
        "Yleisnimitys kaikille niille välineille, joiden avulla ihminen tuottaa musiikillisia ääniä."@fi .

musa:p423 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-13T10:08:03+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "rytmimusiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1114,
        musa:p1115,
        musa:p147,
        musa:p169,
        musa:p2005,
        musa:p26,
        musa:p325,
        musa:p37,
        musa:p431,
        musa:p432,
        musa:p501,
        musa:p520,
        musa:p544,
        musa:p583,
        musa:p66126 ;
    skos:prefLabel "populaarimusiikki"@fi,
        "populärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p191,
        musa:p422,
        musa:p434,
        musa:p725 ;
    skos:scopeNote "Ensimmäisessä merkityksessään termiä käytetään lähinnä kirjallisuuden indeksoinnissa,  toisessa merkityksessään äänitteiden ja nuottijulkaisuiden indeksoinnissa. Termiä ei sen  yleisyyden takia pidä käyttää systemaattisesti ilmaisemaan, että julkaisu sisältää  populaarimusiikkia."@fi,
        "Termiä käytetään (1) neutraalina kattokäsitteenä sellaiselle 1900-luvulla kehittyneelle  musiikille, jota ei pidetä taide- tai etnomusiikkina ja (2) ilmaisuna sellaiselle musiikille,  jonka tarkempaa tyyliä ja lajia ei tässä kontekstissa pystytä määrittelemään."@fi .

musa:p496 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "kielisoittimet"@fi ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p135,
        musa:p307,
        musa:p32,
        musa:p495,
        musa:p499,
        musa:p507,
        musa:p524,
        musa:p584,
        musa:p678,
        musa:p806,
        musa:p807,
        musa:p808,
        musa:p809,
        musa:p810,
        musa:p811,
        musa:p812,
        musa:p813,
        musa:p93 ;
    skos:prefLabel "näppäilysoittimet"@fi,
        "knäppinstrument"@sv .

musa:p628 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-15"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-15T09:26:50+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "hifilaitteet"@fi,
        "kuuntelulaitteet"@fi,
        "stereolaitteet"@fi,
        "stereot"@fi,
        "hifi-anläggningar"@sv,
        "lyssnarapparater"@sv,
        "stereoanläggningar"@sv,
        "stereor"@sv ;
    skos:broader musa:p71260 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p492,
        musa:p62139,
        musa:p626,
        musa:p805,
        musa:p885,
        musa:p886,
        musa:p887,
        musa:p888,
        musa:p889,
        musa:p891,
        musa:p892 ;
    skos:prefLabel "äänentoistolaitteet"@fi,
        "ljudåtergivningsanläggningar"@sv ;
    skos:related musa:p447,
        musa:p620,
        musa:p627,
        musa:p763,
        musa:p885,
        musa:p886,
        musa:p961 ;
    skos:scopeNote "Teknisiä laitteita, joita tallennetun äänen toistamisessa voidaan käyttää ja tarvita."@fi .

musa:p465 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-10T15:41:06+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "instrumentalistit"@fi,
        "soittajat"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p607,
        musa:p608,
        musa:p62188,
        musa:p66067,
        musa:p66073,
        musa:p66077,
        musa:p66176,
        musa:p66201,
        musa:p67523,
        musa:p779,
        musa:p780,
        musa:p781,
        musa:p782,
        musa:p783,
        musa:p784,
        musa:p785,
        musa:p786,
        musa:p787,
        musa:p788 ;
    skos:prefLabel "muusikot"@fi,
        "musiker"@sv ;
    skos:related musa:p604 ;
    skos:scopeNote "Musiikin asiasanoituksessa ei käytetä muusikoista YSA:n ohjeen mukaisia  ammattinimekkeitä (esimerkiksi pianisti, trumpetisti). Vastaavat termit muodostetaan  käyttäen hyväksi termiä muusikot, esimerkiksi muusikot : piano, muusikot : trumpetti.  Ratkaisu johtuu siitä, että esikytkettyinä termejä tarvittaisiin yksi jokaista mahdollista  soitinta varten, eikä kieliopillisista syistä kuitenkaan pystyttäisi ilmaisemaan esikytkettynä  kuin osa tarpeellisista termeistä. Sellainen muoto kuin \"cimbalomin soittaja\" ei olisi  olennaisesti parempi kuin muusikot : cimbalom."@fi,
        "Yleisnimitys musiikkia luoville ja esittäville ihmisille. Käsitteen piiriin kuuluvat myös  säveltäjät ja kapellimestarit."@fi .

musa:p165 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-16T08:55:41+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1110,
        musa:p149,
        musa:p206,
        musa:p226,
        musa:p268,
        musa:p414,
        musa:p415,
        musa:p497,
        musa:p698,
        musa:p815 ;
    skos:prefLabel "näyttämömusiikki"@fi,
        "scenmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1111,
        musa:p1130,
        musa:p1131,
        musa:p1147,
        musa:p1185,
        musa:p148,
        musa:p399,
        musa:p413,
        musa:p66103,
        musa:p66191,
        musa:p699,
        musa:p73541,
        musa:p814 ;
    skos:scopeNote "Yleisnimitys sekä näyttämötaideteoksiin sävelletylle musiikille että varsinaisille  näyttämömusiikkiteoksille."@fi .

musa:p399 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-16T08:51:47+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vokaalimusiikki"@fi ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1127,
        musa:p144,
        musa:p213,
        musa:p257,
        musa:p289,
        musa:p290,
        musa:p398,
        musa:p404,
        musa:p405,
        musa:p406,
        musa:p407,
        musa:p408,
        musa:p409,
        musa:p410,
        musa:p438,
        musa:p66,
        musa:p66088,
        musa:p66183 ;
    skos:prefLabel "laulumusiikki"@fi,
        "vokalmusik"@sv ;
    skos:related musa:p165,
        musa:p26,
        musa:p398,
        musa:p408,
        musa:p410 ;
    skos:scopeNote "Termiä käytetään lähinnä taidemusiikista ja joissakin tapauksissa perinnemusiikista,  lähinnä silloin kun kyseessä ei ole eurooppalainen perinne. Termiä suositellaan  käytettäväksi sen yleisyyden takia lähinnä sekasisältöisistä kokoelmista sekä  musiikkikirjallisuuden indeksoinnissa."@fi,
        "Yleisnimitys musiikille, jossa on keskeisessä tai ainakin merkittävässä roolissa lauluääni  tai lauluäänet. Käsitteen piiriin ei kuitenkaan yleensä lueta näyttämömusiikkiteoksia kuten  oopperoita ja operetteja."@fi .

musa:p431 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-07"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:02+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423,
        musa:p434 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1912,
        musa:p420,
        musa:p542,
        musa:p571,
        musa:p575,
        musa:p576,
        musa:p577,
        musa:p578,
        musa:p582,
        musa:p643,
        musa:p649,
        musa:p72267,
        musa:p723,
        musa:p726,
        musa:p727,
        musa:p728,
        musa:p729,
        musa:p730 ;
    skos:prefLabel "popmusiikki"@fi,
        "popmusik"@sv ;
    skos:related musa:p1114,
        musa:p169,
        musa:p422,
        musa:p520 ;
    skos:scopeNote "Koska termillä on sanastossa myös arkikielestä poikkeava merkitys, sitä käytetään aina  täsmentävien termien kanssa, esimeriksi popmusiikki : kokoelmat : Yhdysvallat, popmusiikki  : soitinmusiikki : kokoelmat."@fi,
        "Termiä käytetään sanastossa neutraalina kattokäsitteenä suurelle ryhmälle monenlaisia  populaarimusiikin ilmiöitä 1950-luvulta alkaen, jotka eivät ole bluesia, jazzia, viihdettä tai  laulelmia. Käytännössä popmusiikin tyylit pohjautuvat afroamerikkalaiseen  populaarimusiikkiin."@fi .

musa:p749 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "vanha tanssimusiikki"@fi,
        "gammal dansmusik"@sv ;
    skos:broader musa:p501 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p10,
        musa:p1116,
        musa:p1170,
        musa:p2,
        musa:p3,
        musa:p4,
        musa:p497,
        musa:p5,
        musa:p545,
        musa:p568,
        musa:p6,
        musa:p66079,
        musa:p66128,
        musa:p66139,
        musa:p66154,
        musa:p66185,
        musa:p66189,
        musa:p7,
        musa:p821,
        musa:p823,
        musa:p86,
        musa:p95 ;
    skos:prefLabel "tanssimusiikki"@fi,
        "dansmusik"@sv ;
    skos:related musa:p508 ;
    skos:scopeNote "Termillä ei tarkoiteta 1980- ja 1990-lukujen diskomusiikkiin rinnastuvaa \"dance\"-ilmiötä,  josta käytetään diskomusiikin lisäksi tai sijasta termejä hip hop, house jne."@fi,
        "Yleisesti erilaisten tanssimisen taustalla käytettävien musiikinlajien nimitys."@fi .

musa:p26 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:05+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p423,
        musa:p438 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p11,
        musa:p33,
        musa:p437,
        musa:p5,
        musa:p540,
        musa:p541,
        musa:p542,
        musa:p553,
        musa:p564,
        musa:p569,
        musa:p66086,
        musa:p8,
        musa:p834,
        musa:p837,
        musa:p838,
        musa:p839,
        musa:p840,
        musa:p841,
        musa:p88 ;
    skos:prefLabel "latinalaisamerikkalainen populaarimusiikki"@fi,
        "latinamerikansk populärmusik"@sv ;
    skos:related musa:p169,
        musa:p399,
        musa:p554,
        musa:p72267 ;
    skos:scopeNote "Termiä suositellaan käytettäväksi lähinnä kokoelmissa, jotka sisältävät useita eri tyylejä  edustavia sävellyksiä ja esityksiä. Muuten pyritään aina ilmaisemaan tyyli mahdollisimman  tarkasti."@fi,
        "Yleisnimitys latinalaisessa Amerikassa (Meksiko, Keski- ja Etelä-Amerikka sekä  Karibian saaret) syntyneille ja esiintyville populaareille musiikkityyleille."@fi .

musa:p458 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-05-02T15:19:03+03:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "puhaltimet"@fi ;
    skos:broader musa:p455 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1911,
        musa:p216,
        musa:p242,
        musa:p244,
        musa:p246,
        musa:p247,
        musa:p248,
        musa:p286,
        musa:p306,
        musa:p331,
        musa:p601,
        musa:p602,
        musa:p603,
        musa:p631,
        musa:p641,
        musa:p642,
        musa:p676,
        musa:p677,
        musa:p68021,
        musa:p692,
        musa:p764,
        musa:p765,
        musa:p766,
        musa:p767,
        musa:p768 ;
    skos:prefLabel "puhallinsoittimet"@fi,
        "blåsinstrument"@sv .

musa:p508 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-12-12T12:34:20+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p10,
        musa:p1116,
        musa:p1170,
        musa:p2,
        musa:p3,
        musa:p4,
        musa:p5,
        musa:p545,
        musa:p554,
        musa:p567,
        musa:p568,
        musa:p6,
        musa:p66036,
        musa:p66079,
        musa:p66128,
        musa:p66139,
        musa:p66154,
        musa:p66185,
        musa:p66189,
        musa:p7,
        musa:p81,
        musa:p820,
        musa:p821,
        musa:p823,
        musa:p86,
        musa:p91,
        musa:p95 ;
    skos:prefLabel "tanssit"@fi,
        "danser"@sv ;
    skos:related musa:p749 ;
    skos:scopeNote "(1) Liikunnallinen ilmaisumuoto, joka voi olla taiteellista esiintymistä tai viihdyttämistä  ja omaehtoista liikuntaa ja (2) musiikinlaji, jonka tahdissa tanssimista harjoitetaan."@fi,
        "Termin käyttöyhteys on syytä ilmaista muilla asiasanoilla, esimerkiksi tanssit : baletti,  tanssit : viihdemusiikki. Sanasto ei sisällä kaikkia mahdollisia tanssien nimiä, mutta muiden  käyttämistä indeksoinnissa ei suositella, vaan mieluummin pyritään sanastoa täydentämään."@fi,
        "Registret upptar de namnen på de vanligaste danserna, alla andra danser kan också användas som ämnesord."@sv .

musa:p289 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2014-11-28T08:59:06+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p399 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p1112,
        musa:p1133,
        musa:p1149,
        musa:p118,
        musa:p139,
        musa:p145,
        musa:p147,
        musa:p15,
        musa:p152,
        musa:p162,
        musa:p163,
        musa:p164,
        musa:p174,
        musa:p258,
        musa:p272,
        musa:p343,
        musa:p385,
        musa:p393,
        musa:p478,
        musa:p630,
        musa:p67021,
        musa:p694,
        musa:p835,
        musa:p848,
        musa:p849,
        musa:p850,
        musa:p852 ;
    skos:prefLabel "laulut"@fi,
        "sånger"@sv ;
    skos:related musa:p999 ;
    skos:scopeNote "Ihmisäänelle sävelletty tai sillä esitettävä sävellys."@fi,
        "Termiä voi käyttää kaikkien musiikinlajien yhteydessä, mutta yleisyyden takia aina  toiseen termiin yhdistettynä, esimerkiksi laulut : perinnemusiikki : marit, vanha musiikki :  keskiaika : laulut : Provence."@fi .

musa:p571 a skos:Concept ;
    dct:created "1996-02-08"^^xsd:date ;
    dct:modified "2015-02-13T10:11:21+02:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader musa:p431 ;
    skos:inScheme musa: ;
    skos:narrower musa:p429,
        musa:p570,
        musa:p654,
        musa:p659,
        musa:p66021,
        musa:p661,
        musa:p66169,
        musa:p671,
        musa:p731,
        musa:p732,
        musa:p733,
        musa:p734,
        musa:p735,
        musa:p736,
        musa:p737,
        musa:p738,
        musa:p739,
        musa:p740,
        musa:p741 ;
    skos:prefLabel "rock"@fi,
        "rock"@sv ;
    skos:related musa:p419,
        musa:p544,
        musa:p575,
        musa:p577,
        musa:p578,
        musa:p643,
        musa:p723,
        musa:p726,
        musa:p727,
        musa:p728,
        musa:p729 ;
    skos:scopeNote "Yhdysvalloissa rock and rollista ja mustan musiikin muodoista kehittynyt popmusiikin  laji, joka on levinnyt kaikkialle maailmassa erääksi suosituimmista populaarimusiikin  tyyliryhmistä. Rock-musiikille on ominaista suhteellisen nopea tempo, toisen ja neljännen  tahdinosan korostaminen (back beat) ja yksinkertainen, sähköinen esityskokoonpano  (sähkökitarat, sähköbasso, rummut). 1900-luvun toisella puoliskolla syntyi suuri määrä  rockin muunnelmia, joiden määritelmällinen erottaminen toisistaan on usein erittäin vaikeaa."@fi .

musa: a skos:ConceptScheme ;
    dc:creator "Luumu working group"@en,
        "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Luumu-työryhmä"@fi,
        "Luumu-arbetsgruppen"@sv,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:description """Musiikin asiasanasto (MUSA) on yksikielinen musiikin indeksointiin tarkoitettu erikoissanasto, joka noudattaa Yleisen suomalaisen asiasanaston (YSA) periaatteita ja rakennetta.

Musiikin asiasanasto on tarkoitettu käytettäväksi musiikkia käsittelevien kirjojen ja artikkelien sekä kaikkien musiikkitallenteiden (nuottijulkaisut, äänitteet jne.) indeksointiin ja tiedonhakuun. Sanasto ohjaa tiedontallentajia ja -hakijoita käyttämään yhteistä kieltä.

Musiikin asiasanaston laadinnassa on noudatettu Suomenkielisen tesauruksen laatimis- ja ylläpito-ohjeita (SFS 5471)."""@fi,
        """Specialtesaurus för musik (CILLA) är ett specialregister för indexering av musikmaterial. Registret är uppgjort efter samma principer och har samma tesaurusstruktur som Yleinen suomalainen asiasanasto (YSA) och Allmän tesaurus på svenska (Allärs).

Specialtesaurus för musik är avsedd för indexering och sökning av böcker och artiklar om musik, musikalier, inspelningar etc. i bibliotek, kartotek och bibliografier av olika slag. Registret hjälper inmatare av information och informationssökare att använda ett gemensamt språk.

Specialtesaurus för musik är uppgjord enligt standarden Suomenkielisen tesauruksen laatimis- ja ylläpito-ohjeita (SFS 5471)."""@sv ;
    dc:publisher "National Library of Finland"@en,
        "Kansalliskirjasto"@fi,
        "Nationalbiblioteket i Finland"@sv ;
    dc:title "MUSA/CILLA - Finnish Music thesaurus"@en,
        "MUSA - Musiikin asiasanasto"@fi,
        "CILLA - Specialtesaurus för musik"@sv ;
    dct:language <http://lexvo.org/id/iso639-3/fin>,
        <http://lexvo.org/id/iso639-3/swe> ;
    dct:license <http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/> ;
    dct:modified "2015-03-30T01:23:05+00:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:relation <http://www.yso.fi/onto/allars/>,
        ysa: ;
    dct:subject yso:p21510 ;
    foaf:homepage <http://www.kansalliskirjasto.fi/kirjastoala/asiasanastot/musacilla.html>,
        <http://www.nationalbiblioteket.fi/bibliotek/tesaurer/musacilla.html> .

